Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
šeste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
23 _ O I-DATE
. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
1894 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Zastopnika _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
vlade _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Viktor _ O B-PER
Hein _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajni _ O O
komisar _ O O
vitez _ O O
Viljem _ O B-PER
Laschan _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
ekscelenca _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
Robert _ O B-PER
Braune _ O I-PER
, _ O O
Janez _ O B-PER
Mesar _ O I-PER
, _ O O
baron _ O O
Friderik _ O B-PER
Rechbach _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
Deželni _ O O
tajnik _ O O
Jožef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
V. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
19. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
1894. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
zborškega _ O I-ORG-U
predsedstva _ O I-ORG-U
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
delovanji _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
dobo _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
decembra _ O B-DATE
1893. _ O I-DATE
l. _ O O
4 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
43 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
zdravniške _ O O
službe _ O O
v _ O O
deželni _ O O
blazniški _ O O
podružnici _ O O
na _ O O
Studenci _ O I-LOC
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
županstev _ O O
v _ O O
Dolenjem _ O I-ORG
in _ O O
Gorenjem _ O B-ORG
Logatcu _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
vodovoda _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
županstva _ O O
v _ O O
Cerknici _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
vodovoda _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
varuha _ O O
Tomanovih _ O I-MISC
otrok _ O I-MISC
za _ O O
zvišanje _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
odbora _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
dijaške _ O O
kuhinje _ O O
v _ O O
Novem _ O I-LOC
Mestu _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Josipa _ O I-PER
Čerina _ O I-PER
, _ O O
konservatorista _ O O
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
glede _ O O
namakanja _ O O
travnikov _ O O
pri _ O O
šolskem _ O O
posestvu _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
39 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
arhivarja _ O O
Antona _ O I-PER
Koblarja _ O I-PER
za _ O O
nagrado _ O O
za _ O O
urejevanje _ O O
arhiva _ O O
in _ O O
knjižnice _ O O
v _ O O
Rudolfinumu _ O I-LOC
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
glede _ O O
opustitve _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
iz _ O O
Radomlja _ O I-LOC
čez _ O O
Homec _ O B-LOC
na _ O O
deželno _ O O
cesto _ O O
Kamnik _ O B-LOC
- _ O O
Trzin _ O B-LOC
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
35 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
sechsten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
23 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1894 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Victor _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Hein _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkscommissär _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Laschan _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
Robert _ O B-PER
Braune _ O I-PER
, _ O O
Johann _ O B-PER
Mesar _ O I-PER
, _ O O
Friedrich _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Rechbach _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landessecretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
V. _ O O
Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
19 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1894. _ O I-DATE
2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O I-ORG-U
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landcsausschusses _ O B-ORG-U
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
December _ O B-DATE
1893. _ O I-DATE
4. _ O O

Beilage _ O O
43 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschnsses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
ärztlichen _ O O
Dienst _ O O
an _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Irrenanstaltsfiliale _ O O
in _ O O
Studenz _ O I-LOC
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Gemeindeämter _ O O
in _ O O
Unter _ O I-ORG
und _ O O
Oberloitsch _ O B-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
der _ O O
Wasserleitung _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O O
in _ O O
Zirknitz _ O I-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
behufs _ O O
Errichtung _ O O
der _ O O
Wasserleitung _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Vormundes _ O O
der _ O O
Toman'schen _ O I-MISC
Kinder _ O I-MISC
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O O
für _ O O
die _ O O
Gründung _ O O
einer _ O O
Stndentenküche _ O O
in _ O O
Rudolfswert _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Conservatoristen _ O O
Josef _ O I-PER
Cerin _ O I-PER
in _ O O
Wien _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bewässerung _ O O
der _ O O
Wiesen _ O O
beim _ O O
Schulgute _ O O
zu _ O O
Stauden _ O I-LOC
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
39 _ O O
) _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Archivars _ O O
Anton _ O I-PER
Koblar _ O I-PER
um _ O O
Remuneration _ O O
für _ O O
die _ O O
Ordnung _ O O
des _ O O
Archivs _ O O
und _ O O
der _ O O
Bibliothek _ O O
im _ O O
Rudolfinum _ O I-LOC
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltnngsausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Auflassung _ O O
der _ O O
Bezirksstraße _ O O
von _ O O
Radomlje _ O I-LOC
über _ O O
Homec _ O B-LOC
zu _ O O
der _ O O
Landesstraße _ O O
Stein _ O B-LOC
- _ O O
Tersein _ O B-LOC
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
25 _ O O
) _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
35 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
vormittags _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Proglašam _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
V. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
19. _ O I-DATE
januvarja _ O I-DATE
1894 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
V. _ O O
Landtagssitzung _ O O
von _ O O
19 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1894 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER

( _ O O
bere _ O O
zapisnik _ O O
V. _ O O
seje _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
V. _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
kak _ O O
popravek _ O O
v _ O O
ravnokar _ O O
prečitanem _ O O
zapisniku _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O I-ORG-U
zborskega _ O I-ORG-U
predsedstva _ O I-ORG-U
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Naznanjam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
gospod _ O O
baron _ O O
Rechbach _ O I-PER
opravičil _ O O
svojo _ O O
odsotnost _ O O
od _ O O
denašnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
naznanjam _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
bili _ O O
zadnjič _ O O
v _ O O
posebni _ O O
odsek _ O O
za _ O O
posvetovanje _ O O
o _ O O
samostalnem _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Šukljeta _ O B-PER
izvoljeni _ O O
sledeči _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
: _ O O
Grasselli _ O B-PER
, _ O O
Šuklje _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
Povše _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Papež _ O B-PER
, _ O O
Luckmann _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Apfalt _ O B-PER
. _ O O
rern _ O O
in _ O O
baron _ O O
Wurzbach _ O B-PER
. _ O O

Vsi _ O O
ti _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
so _ O O
dobili _ O O
po _ O O
31 _ O O
glasov _ O O
; _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Bleiweis _ O B-PER
pa _ O O
samo _ O O
1 _ O O
glas _ O O
. _ O O

Prosil _ O O
bi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
odsek _ O O
koncem _ O O
seje _ O O
konstituira _ O O
. _ O O

Izročene _ O O
so _ O O
bile _ O O
sledeče _ O O
peticije _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
odbora _ O O
podpornega _ O O
društva _ O O
za _ O O
slovenske _ O O
visokošolce _ O O
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Schwegel _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
: _ O O

B. _ O B-PER
Lergelporer _ O I-PER
, _ O O
Photograph _ O O
in _ O O
Veldes _ O I-LOC
, _ O O
proponirt _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
die _ O O
Anfertigung _ O O
einer _ O O
plastischen _ O O
Reliefkarte _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Klein _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
: _ O O

Patriotischer _ O I-ORG
Frauen _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Hilfsverein _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalje _ O O
so _ O O
došle _ O O
še _ O O
sledeče _ O O
prošnje _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
za _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
, _ O O
katere _ O O
zdaj _ O O
izročam _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O

Der _ O O
Ausschuss _ O O
des _ O O
medieinischen _ O O
Unterstützungsvereines _ O O
an _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Universität _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
in _ O O
Čemeči _ O B-LOC
Vasi _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
na _ O O
Vrhniki _ O I-ORG
prosi _ O O
dovolitve _ O O
letnega _ O O
doneska _ O O
400 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
vzdrževanje _ O O
bolnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Anna _ O I-PER
Hitti _ O I-PER
, _ O O
Oberaufseherswitwe _ O O
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Erhöhung _ O O
ihrer _ O O
Pension _ O O
und _ O O
der _ O O
Erziehungsbeiträge _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zrimec _ O I-PER
Jakob _ O I-PER
, _ O O
posestnik _ O O
na _ O O
Cikavi _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
sinu _ O O
Antonu _ O I-PER
za _ O O
obiskovanje _ O O
krojaškega _ O O
učilišča _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Šuklje _ O I-PER
s _ O O
tovariši _ O O
stavlja _ O O
samo _ O O
stalni _ O O
predlog _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
: _ O O
— _ O O
liest _ O O
:) _ O O

« _ O O
Samostalni _ O O
predlog _ O O
poslanca _ O O
Šukljeja _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
. _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

V _ O O
pokritje _ O O
troškov _ O O
prouzročenih _ O O
po _ O O
napravi _ O O
osnovnega _ O O
projekta _ O O
in _ O O
generalnega _ O O
proračuna _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
belokranjske _ O O
lokalne _ O O
železnice _ O O
dovoli _ O O
se _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
primeren _ O O
prispevek _ O O
. _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
23. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
1894 _ O I-DATE
. _ O O

Šuklje _ O I-PER
, _ O O
Višnikar _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Papež _ O B-PER
, _ O O
L _ O B-PER
Svetec _ O I-PER
, _ O O
Pakiž _ O B-PER
, _ O O
V. _ O B-PER
Ogorelc _ O I-PER
, _ O O
Dragoš _ O B-PER
, _ O O
Iv. _ O B-PER
Hribar _ O I-PER
, _ O O
Povše _ O B-PER
, _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
V. _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
, _ O O
Murnik _ O B-PER
, _ O O
Žitnik _ O B-PER
, _ O O
F. _ O B-PER
Stegnar _ O I-PER
, _ O O
Lenarčič _ O B-PER
. _ O O
» _ O O

Ta _ O O
predlog _ O O
pride _ O O
v _ O O
utemeljevanje _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Daljna _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
je _ O O
: _ O O

3. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
delovanji _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
dobo _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
decembra _ O B-DATE
1893 _ O I-DATE
. _ O O

3. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
December _ O B-DATE
1893 _ O I-DATE
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Klun _ O B-PER
: _ O O

Za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
je _ O O
izbran _ O O
posebni _ O O
odsek _ O O
, _ O O
ki _ O O
ima _ O O
o _ O O
njem _ O O
poročati _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
navada _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
nekateri _ O O
paragrafi _ O O
tega _ O O
poročila _ O O
izročajo _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
usojam _ O O
si _ O O
predlagati _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
§ _ O O
§ _ O O
3. _ O O
, _ O O
5. _ O O
in _ O O
6 _ O O
izroče _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Opozarjal _ O O
bi _ O O
le _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
§ _ O O
5 _ O O
. _ O O
« _ O O
Občinske _ O O
stvari _ O O
» _ O O
prejšnja _ O O
leta _ O O
izročil _ O O
vselej _ O O
odseku _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
, _ O O
kajti _ O O
stvar _ O O
je _ O O
taka _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
odsek _ O O
prav _ O O
lahko _ O O
tudi _ O O
bavi _ O O
ž _ O O
njo _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
je _ O O
bilo _ O O
tako _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Hribar _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O

Spominjam _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
prejšnjih _ O O
letih _ O O
veliko _ O O
marginalnih _ O O
številk _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
izročila _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
in _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
v _ O O
poročanje _ O O
. _ O O

Ker _ O O
so _ O O
pa _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
člani _ O O
odseka _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
, _ O O
protestovali _ O O
proti _ O O
temu _ O O
postopku _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
jim _ O O
je _ O O
ž _ O O
njim _ O O
toliko _ O O
odvzelo _ O O
, _ O O
da _ O O
zanje _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
skoro _ O O
nič _ O O
dela _ O O
ostalo _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
vsak _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
želi _ O O
kolikor _ O O
toliko _ O O
sodelovati _ O O
v _ O O
odsekih _ O O
, _ O O
zato _ O O
se _ O O
je _ O O
postopalo _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
in _ O O
tudi _ O O
že _ O O
poprej _ O O
drugače _ O O
, _ O O
tako _ O O
namreč _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
le _ O O
nekatere _ O O
točke _ O O
, _ O O
na _ O O
primer _ O O
: _ O O
bilanca _ O O
mestnega _ O O
posojila _ O O
, _ O O
izročile _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
vse _ O O
drugo _ O O
pa _ O O
je _ O O
ostalo _ O O
odseku _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
gospode _ O O
tovariše _ O O
iz _ O O
tega _ O O
odseka _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
izroči _ O O
istim _ O O
odsekom _ O O
, _ O O
kakor _ O O
dosle _ O O
običajno _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Povše _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Povše _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Upirati _ O O
se _ O O
moram _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
predgovornika _ O O
. _ O O

Istinito _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
izročil _ O O
§ _ O O
3 _ O O
. _ O O
« _ O O
Deželna _ O O
kultura _ O O
» _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
in _ O O
istotako _ O O
§ _ O O
6 _ O O
. _ O O
« _ O O
Občila _ O O
» _ O O
, _ O O
in _ O O
reči _ O O
moram _ O O
, _ O O
da _ O O
to _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
le _ O O
koristno _ O O
in _ O O
primerno _ O O
, _ O O
temveč _ O O
tudi _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
kajti _ O O
vse _ O O
deželne _ O O
kulturne _ O O
stvari _ O O
se _ O O
razpravljajo _ O O
v _ O O
gospodarskem _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
in _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
vse _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
občil _ O O
. _ O O

Važno _ O O
je _ O O
torej _ O O
, _ O O
da _ O O
ta _ O O
odsek _ O O
tudi _ O O
ve _ O O
, _ O O
kaj _ O O
je _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
storil _ O O
v _ O O
dotičnih _ O O
zadevah _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
najbolj _ O O
o _ O O
njih _ O O
informiran _ O O
, _ O O
zato _ O O
je _ O O
najbolj _ O O
primerno _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
nadalje _ O O
razpravlja _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
je _ O O
rešilo _ O O
v _ O O
deželnem _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
. _ O O

Zaradi _ O O
tega _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
§ _ O O
§ _ O O
3. _ O O
in _ O O
6. _ O O
izročita _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
: _ O O

Strinjam _ O O
se _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
gospoda _ O O
predgovornika _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Konštatujem _ O O
, _ O O
da _ O O
sta _ O O
se _ O O
§ _ O O
§ _ O O
3. _ O O
in _ O O
6. _ O O
dosedaj _ O O
res _ O O
izročala _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
v _ O O
pretresovanje _ O O
. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
strinja _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Povšeta _ O B-PER
, _ O O
pride _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
, _ O O
namreč _ O O
da _ O O
se _ O O
imata _ O O
§ _ O O
§ _ O O
3. _ O O
in _ O O
6. _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
izročiti _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
na _ O O
glasovanje _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Povšeta _ O I-PER
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
točka _ O O
10. _ O O
iz _ O O
§ _ O O
5. _ O O
, _ O O
namreč _ O O
poročilo _ O O
o _ O O
ljubljanskem _ O O
mestnem _ O O
posojilu _ O O
, _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
je _ O O
to _ O O
dosedaj _ O O
vselej _ O O
zgodilo _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ako _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O
, _ O O

( _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
— _ O O
wird _ O O
kein _ O O
Widerspruch _ O O
erhoben _ O O
) _ O O

zmatram _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
predlog _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Torej _ O O
se _ O O
bode _ O O
ta _ O O
marginalna _ O O
številka _ O O
izročila _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Prestopimo _ O O
na _ O O
daljno _ O O
točko _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

4. _ O O

Priloga _ O O
43 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
zdravniške _ O O
službe _ O O
v _ O O
deželni _ O O
blaz _ O O
niški _ O O
podružnici _ O O
na _ O O
Studenci _ O I-LOC
. _ O O

4. _ O O

Beilage _ O O
43 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
LandesanSschnsses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
ärztlichen _ O O
Dienst _ O O
an _ O O
der _ O O
Landes _ O O
JrrenanstaltsFiliale _ O O
in _ O O
Studenz _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalje _ O O
se _ O O
bodete _ O O
tekom _ O O
tega _ O O
dneva _ O O
razdelili _ O O
častitim _ O O
gospodom _ O O
poslancem _ O O
tudi _ O O
priloga _ O O
44 _ O O
. _ O O
: _ O O

« _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
ustanovitve _ O O
čevljarske _ O O
obrti _ O O
v _ O O
Kropi _ O I-LOC
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
inbetreff _ O O
der _ O O
Einführung _ O O
der _ O O
Schuherzeugung _ O O
in _ O O
Kropp _ O I-LOC
, _ O O
» _ O O

in _ O O
priloga _ O O
45 _ O O
. _ O O
: _ O O
« _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
pospešitve _ O O
pridelovanja _ O O
slame _ O O
in _ O O
glede _ O O
povzdige _ O O
slamarije _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O I-ORG-U
inbetreff _ O O
der _ O O
Förderung _ O O
der _ O O
Strohcultur _ O O
und _ O O
Strohflechterei _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O
» _ O O

Ako _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
dovoli _ O O
, _ O O
bi _ O O
se _ O O
tudi _ O O
te _ O O
dve _ O O
točki _ O O
že _ O O
danes _ O O
izročili _ O O
dotičnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Nasvetujem _ O O
torej _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izročita _ O O
obe _ O O
prilogi _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
poročili _ O O
, _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Murnik _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Kakor _ O O
znano _ O O
, _ O O
je _ O O
stvar _ O O
popolnoma _ O O
finančnega _ O O
obsega _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
se _ O O
bodete _ O O
dotični _ O O
točki _ O O
morali _ O O
obravnavati _ O O
pri _ O O
proračunu _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
, _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
prilogi _ O O
44. _ O O
in _ O O
45. _ O O
izročite _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
nasvetu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Murnika _ O I-PER
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Prilogi _ O O
44. _ O O
in _ O O
45. _ O O
se _ O O
torej _ O O
izročita _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Preidem _ O O
k _ O O
daljni _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

5. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
županstev _ O O
v _ O O
Dolenjem _ O I-ORG
in _ O O
Gorenjem _ O B-ORG
Logatcu _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
vodovoda _ O O
. _ O O

5. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Gemeindeämter _ O O
in _ O O
Unter _ O I-ORG
und _ O O
Oberloitsch _ O B-ORG
un _ O O
Subvention _ O O
sür _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
der _ O O
Wasserleitung _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Papež _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Občini _ O O
Dolenji _ O I-ORG
in _ O O
Gorenji _ O B-ORG
Logatec _ O I-ORG
na _ O O
Notranjskem _ O I-LOC
sta _ O O
prosili _ O O
za _ O O
znatno _ O O
deželno _ O O
subvencijo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
vodovoda _ O O
v _ O O
Dolenjem _ O I-ORG
in _ O O
Gorenjem _ O B-ORG
Logatci _ O I-ORG
. _ O O

Dotične _ O O
preiskave _ O O
so _ O O
se _ O O
vršile _ O O
v _ O O
preteklem _ O O
letu _ O O
od _ O O
strani _ O O
deželnega _ O O
stavbinega _ O O
urada _ O O
, _ O O
vender _ O O
niso _ O O
toliko _ O O
dognane _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bil _ O O
napravil _ O O
stavbini _ O O
urad _ O O
proračun _ O O
in _ O O
načrt _ O O
. _ O O

Treba _ O O
je _ O O
torej _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
še _ O O
ta _ O O
izdela _ O O
v _ O O
deželnem _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
, _ O O
in _ O O
stvar _ O O
bode _ O O
potem _ O O
gotovo _ O O
v _ O O
tem _ O O
koledarskem _ O O
letu _ O O
toliko _ O O
dognana _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanji _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
staviti _ O O
konkretni _ O O
predlog _ O O
. _ O O

Finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
torej _ O O
sklenil _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Prošnja _ O O
občin _ O O
Dolenji _ O I-ORG
in _ O O
Gorenji _ O B-ORG
Logatec _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
v _ O O
zvrbo _ O O
naprave _ O O
vodovoda _ O O
se _ O O
izroči _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
primerno _ O O
izposlovanje _ O O
in _ O O
z _ O O
dostavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanji _ O O
stavi _ O O
svoj _ O O
predlog _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
predloži _ O O
svoje _ O O
podatke _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
bomo _ O O
glasovali _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Daljna _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

6. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
županstva _ O O
v _ O O
Cerknici _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
vodovoda _ O O
. _ O O

6. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O O
in _ O O
Zirknitz _ O I-ORG
un _ O O
Subvention _ O O
behufs _ O O
Errichtung _ O O
der _ O O
Wasserleitung _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Papež _ O I-ORG-U
: _ O O

Zastop _ O O
Cerkniškega _ O I-ORG
trga _ O O
je _ O O
vložil _ O O
enako _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
bila _ O O
poprej _ O O
omenjena _ O O
prošnja _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
za _ O O
40 _ O O
° _ O O
/ _ O O
0 _ O O
podporo _ O O
glede _ O O
zgradbe _ O O
vodovoda _ O O
iz _ O O
Begunj _ O I-LOC
do _ O O
Cerknice _ O B-LOC
. _ O O

Pred _ O O
kratkem _ O O
je _ O O
bil _ O O
dotični _ O O
načrt _ O O
izdelan _ O O
, _ O O
in _ O O
proračun _ O O
kaže _ O O
potrebščino _ O O
21.300 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
te _ O O
velike _ O O
svote _ O O
bi _ O O
bila _ O O
to _ O O
naprava _ O O
, _ O O
za _ O O
katero _ O O
bi _ O O
trebalo _ O O
deželnega _ O O
zakona _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
36. _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
, _ O O
in _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
drugega _ O O
, _ O O
moram _ O O
omeniti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
obravnave _ O O
Cerkničanov _ O O
z _ O O
Begunjčani _ O O
in _ O O
Sevščani _ O O
še _ O O
vrše _ O O
in _ O O
niso _ O O
toliko _ O O
dognane _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
dovoljeno _ O O
, _ O O
kraju _ O O
Cerkniškemu _ O B-LOC
priklopiti _ O O
svoj _ O O
vodovod _ O O
Begunjskemu _ O O
vodovodu _ O O
. _ O O

Begunjčani _ O O
terjajo _ O O
precej _ O O
izdatno _ O O
svoto _ O O
za _ O O
to _ O O
priklopitev _ O O
, _ O O
in _ O O
vsled _ O O
tega _ O O
je _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
dopisal _ O O
visoki _ O O
vladi _ O O
takrat _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
bil _ O O
priporočal _ O O
državno _ O O
podporo _ O O
za _ O O
Cerkniški _ O O
vodovod _ O O
, _ O O
naj _ O O
bi _ O O
vlada _ O O
dovolila _ O O
podporo _ O O
za _ O O
ta _ O O
vodovod _ O O
za _ O O
kraj _ O O
Cerkniški _ O I-LOC
toda _ O O
pod _ O O
temi _ O O
pogoji _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
Cerkniškemu _ O I-ORG
trgu _ O O
dovoli _ O O
spojitev _ O O
vodovodnih _ O O
cevij _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
za _ O O
to _ O O
spojitev _ O O
zahteva _ O O
le _ O O
ona _ O O
odškodnina _ O O
, _ O O
katera _ O O
bi _ O O
se _ O O
po _ O O
odbitku _ O O
troskov _ O O
za _ O O
priprave _ O O
, _ O O
služeče _ O O
le _ O O
vasema _ O O
Selšček _ O I-LOC
in _ O O
Begunje _ O B-LOC
, _ O O
kakor _ O O
hidranti _ O O
in _ O O
ventilni _ O O
vodotoči _ O O
, _ O O
preračunila _ O O
po _ O O
razmerji _ O O
porabljene _ O O
vode _ O O
v _ O O
posameznih _ O O
vaseh _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
troške _ O O
, _ O O
kateri _ O O
bi _ O O
ne _ O O
bili _ O O
še _ O O
pokriti _ O O
z _ O O
dovoljenima _ O O
podporama _ O O
. _ O O

V _ O O
to _ O O
zvrho _ O O
bi _ O O
moral _ O O
biti _ O O
merodajen _ O O
pregledani _ O O
obračun _ O O
. _ O O

Kadar _ O O
bi _ O O
vlada _ O O
dovolila _ O O
pod _ O O
temi _ O O
pogoji _ O O
podporo _ O O
, _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
olajšano _ O O
vse _ O O
drugo _ O O
obravnavanje _ O O
, _ O O
in _ O O
troski _ O O
za _ O O
priklopitev _ O O
bi _ O O
ne _ O O
bili _ O O
tako _ O O
veliki _ O O
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
Cerkničanje _ O O
v _ O O
prošnji _ O O
boje _ O O
, _ O O
ker _ O O
pravijo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
treba _ O O
plačati _ O O
Begunjčanom _ O O
3000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
to _ O O
priklopitev _ O O
. _ O O

Vsekako _ O O
treba _ O O
to _ O O
stvar _ O O
v _ O O
deželnem _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
še _ O O
izposlovati _ O O
, _ O O
in _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
sklenil _ O O
predlagati _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
izroči _ O O
ta _ O O
prošnja _ O O
županstva _ O O
Cerkniškega _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
vodovoda _ O O
z _ O O
dostavkom _ O O
, _ O O

da _ O O
vse _ O O
, _ O O
kar _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
stori _ O O
, _ O O
da _ O O
zamore _ O O
staviti _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanji _ O O
svoj _ O O
predlog _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
da _ O O
more _ O O
predložiti _ O O
dotični _ O O
zakon _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
bomo _ O O
glasovali _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Preidemo _ O O
k _ O O
daljni _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

7. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
0 _ O O
prošnji _ O O
varuha _ O O
Tomanovih _ O I-MISC
otrok _ O I-MISC
za _ O O
zvišanje _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

7. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Vormundes _ O O
der _ O O
Toman'schen _ O I-MISC
Kinder _ O I-MISC
un _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Žitnik _ O I-PER
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
je _ O O
za _ O O
Ivana _ O I-PER
Tomana _ O I-PER
, _ O O
siroto _ O O
bivšega _ O O
računskega _ O O
oficijala _ O O
Hermana _ O B-PER
Tomana _ O I-PER
, _ O O
leta _ O O
1886. _ O I-DATE
dovoljeno _ O O
miloščino _ O O
letnih _ O O
37 _ O O
gold _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O
dne _ O O
14. _ O B-DATE
novembra _ O I-DATE
1890. _ O I-DATE
povikšal _ O O
na _ O O
100 _ O O
gold. _ O O
, _ O O
pričenši _ O O
s _ O O
1. _ O B-DATE
janu _ O I-DATE
varijem _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1891. _ O I-DATE
, _ O O
za _ O O
toliko _ O O
časa _ O O
, _ O O
dokler _ O O
bi _ O O
kot _ O O
učenec _ O O
bival _ O O
v _ O O
mornarskem _ O O
arsenalu _ O O
v _ O O
Pulji _ O I-LOC
. _ O O

Varuh _ O O
Ivana _ O I-PER
Tomana _ O I-PER
, _ O O
gospod _ O O
Hugon _ O B-PER
Hohn _ O I-PER
, _ O O
naznanil _ O O
je _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
z _ O O
dopisom _ O O
z _ O O
dne _ O O
15. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1893. _ O I-DATE
, _ O O
da _ O O
je _ O O
varovanec _ O O
dovršil _ O O
dotični _ O O
triletni _ O O
tečaj _ O O
, _ O O
in _ O O
v _ O O
sled _ O O
tega _ O O
mu _ O O
je _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
dne _ O O
2. _ O B-DATE
novembra _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1893. _ O I-DATE
stalno _ O O
ustavil _ O O
miloščino _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
Hohn _ O I-PER
mora _ O O
kot _ O O
varuh _ O O
skrbeti _ O O
še _ O O
za _ O O
tri _ O O
sirote _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
vse _ O O
nepreskrbljene _ O O
in _ O O
ki _ O O
dobivajo _ O O
poleg _ O O
kon _ O O
kretalne _ O O
pokojnine _ O O
letnih _ O O
150 _ O O
gld _ O O
. _ O O
po _ O O
37 _ O O
gld _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O
miloščine _ O O
na _ O O
leto _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
mu _ O O
je _ O O
jako _ O O
težko _ O O
izhajati _ O O
in _ O O
večkrat _ O O
morajo _ O O
sorodniki _ O O
pomagati _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
tega _ O O
se _ O O
je _ O O
obrnil _ O O
do _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
miloščina _ O O
za _ O O
najmlajšega _ O O
varovanca _ O O
Hermana _ O B-PER
povikšala _ O O
od _ O O
letnih _ O O
37 _ O O
gld _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O
na _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
uvaževal _ O O
razloge _ O O
, _ O O
katere _ O O
navaja _ O O
prošnja _ O O
, _ O O
in _ O O
nasvetuje _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Siroti _ O O
Hermanu _ O I-PER
Tomanu _ O I-PER
, _ O O
sinu _ O O
bivšega _ O O
računskega _ O O
oficijala _ O O
Hermana _ O B-PER
Tomana _ O I-PER
, _ O O
se _ O O
zviša _ O O
miloščina _ O O
letnih _ O O
37 _ O O
gld _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O
na _ O O
100 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
za _ O O
dobo _ O O
petih _ O O
let _ O O
, _ O O
pričenši _ O O
s _ O O
1. _ O I-DATE
januvarjem _ O I-DATE
1894 _ O I-DATE
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
izvolijo _ O O
obsedeli _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Preidemo _ O O
k _ O O
dalnji _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

8. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
odbora _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
dijaške _ O O
kuhinje _ O O
v _ O O
Novem _ O I-LOC
Mestu _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

8. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O O
für _ O O
die _ O O
Gründung _ O O
einer _ O O
Studentenküche _ O O
in _ O O
Rudolfswert _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Odbor _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
dijaške _ O O
kuhinje _ O O
v _ O O
Novem _ O I-LOC
Mestu _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

Prosilci _ O O
navajajo _ O O
v _ O O
svoji _ O O
prošnji _ O O
splošno _ O O
znane _ O O
razloge _ O O
, _ O O
s _ O O
katerimi _ O O
se _ O O
utemeljuje _ O O
korist _ O O
dijaških _ O O
kuhinj _ O O
in _ O O
poudarjajo _ O O
, _ O O
kako _ O O
potrebna _ O O
je _ O O
ustanovitev _ O O
take _ O O
dijaške _ O O
kuhinje _ O O
zlasti _ O O
v _ O O
Novem _ O B-LOC
Mestu _ O I-LOC
, _ O O
kjer _ O O
je _ O O
beda _ O O
večja _ O O
, _ O O
nego _ O O
v _ O O
mnogih _ O O
krajih _ O O
, _ O O
kjer _ O O
so _ O O
že _ O O
dijaške _ O O
kuhinje _ O O
. _ O O

Veliko _ O O
težavo _ O O
je _ O O
imel _ O O
odbor _ O O
, _ O O
dobiti _ O O
pripraven _ O O
prostor _ O O
za _ O O
tak _ O O
zavod _ O O
. _ O O

Naposled _ O O
je _ O O
obljubilo _ O O
vodstvo _ O O
lamošnjega _ O O
rokodelskega _ O O
društva _ O O
, _ O O
razširiti _ O O
društveno _ O O
hišo _ O O
in _ O O
prizidati _ O O
toliko _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
dobilo _ O O
prostora _ O O
za _ O O
dijaško _ O O
kuhinjo _ O O
, _ O O
in _ O O
zavezati _ O O
se _ O O
je _ O O
obljubilo _ O O
, _ O O
da _ O O
ostanejo _ O O
ti _ O O
prostori _ O O
v _ O O
porabo _ O O
dijaškega _ O O
podpornega _ O O
društva _ O O
v _ O O
omenjeno _ O O
zvrho _ O O
, _ O O
dokler _ O O
obstoji _ O O
dijaško _ O O
podporno _ O O
društvo _ O O
v _ O O
Novem _ O B-LOC
Mestu _ O I-LOC
. _ O O

In _ O O
obljuba _ O O
ni _ O O
ostala _ O O
prazna _ O O
. _ O O

Že _ O O
je _ O O
pričelo _ O O
vodstvo _ O O
rokodelskega _ O O
društva _ O O
pripravljati _ O O
vse _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
prične _ O O
spomladi _ O O
z _ O O
zidanjem _ O O
. _ O O

Jeseni _ O O
prihodnjega _ O O
leta _ O O
1894. _ O I-DATE
se _ O O
bo _ O O
otvorila _ O O
dijaška _ O O
kuhinja _ O O
v _ O O
veliko _ O O
podporo _ O O
učeče _ O O
se _ O O
mladine _ O O
, _ O O
na _ O O
veliko _ O O
korist _ O O
, _ O O
ako _ O O
da _ O O
Bog _ O O
, _ O O
novomeški _ O I-ORG
gimnaziji _ O I-ORG
in _ O O
Novemu _ O I-LOC
Mestu _ O I-LOC
gotovo _ O O
ne _ O O
na _ O O
kvar _ O O
. _ O O

Potem _ O O
se _ O O
navajajo _ O O
troski _ O O
, _ O O
katere _ O O
bode _ O O
stala _ O O
ta _ O O
naprava _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
take _ O O
dobrodelne _ O O
zavode _ O O
dosedaj _ O O
z _ O O
mirom _ O O
radovoljno _ O O
podpiral _ O O
in _ O O
ker _ O O
tudi _ O O
za _ O O
dijaško _ O O
kuhinjo _ O O
v _ O O
Novem _ O I-LOC
Mestu _ O I-LOC
govore _ O O
taki _ O O
tehtni _ O O
razlogi _ O O
, _ O O
kakor _ O O
drugod _ O O
, _ O O
kjer _ O O
že _ O O
podpiramo _ O O
take _ O O
zavode _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
upati _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
število _ O O
dijakov _ O O
v _ O O
Novem _ O B-LOC
Mestu _ O I-LOC
vsled _ O O
boljših _ O O
komunikacij _ O O
in _ O O
boljših _ O O
razmer _ O O
, _ O O
katerih _ O O
se _ O O
je _ O O
nadejati _ O O
na _ O O
Dolenjskem _ O B-LOC
, _ O O
rastlo _ O O
in _ O O
bode _ O O
odbor _ O O
za _ O O
to _ O O
stvar _ O O
imel _ O O
gotovo _ O O
mnogo _ O O
troškov _ O O
, _ O O
usojarn _ O O
si _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
predlagati _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Odboru _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
dijaške _ O O
kuhinje _ O O
v _ O O
Novem _ O I-LOC
Mestu _ O I-LOC
dovoljuje _ O O
se _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
nameravane _ O O
dijaške _ O O
kuhinje _ O O
podpore _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Preidemo _ O O
na _ O O
dalnjo _ O O
točko _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

9. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Josipa _ O I-PER
Čerina _ O I-PER
, _ O O
konservatorista _ O O
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

9. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Conservatoristen _ O O
Josef _ O I-PER
Čerin _ O I-PER
in _ O O
Wien _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O I-PER
: _ O O

Visoki _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
izročila _ O O
prošnja _ O O
Josipa _ O I-PER
Čerina _ O I-PER
, _ O O
konservatorista _ O O
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

V _ O O
tej _ O O
prošnji _ O O
, _ O O
kateri _ O O
je _ O O
tudi _ O O
priložen _ O O
šolski _ O O
list _ O O
, _ O O
navaja _ O O
prosilec _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
mnogo _ O O
veselja _ O O
do _ O O
glasbe _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
sedaj _ O O
med _ O O
Slovenci _ O O
še _ O O
malo _ O O
muzikalično _ O O
izobraženih _ O O
mož _ O O
, _ O O
misli _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
važno _ O O
za _ O O
deželo _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
jih _ O O
več _ O O
izobrazi _ O O
. _ O O

V _ O O
svojem _ O O
spričevalu _ O O
ima _ O O
izvrstne _ O O
note _ O O
, _ O O
ali _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
vender _ O O
ne _ O O
more _ O O
predlagati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
takoj _ O O
končno _ O O
reši _ O O
prošnja _ O O
, _ O O
temveč _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
dovoljuje _ O O
visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
v _ O O
proračunu _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
take _ O O
zvrhe _ O O
nek _ O O
kredit _ O O
, _ O O
predlaga _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Prošnja _ O O
Josipa _ O I-PER
Čerina _ O I-PER
se _ O O
izroča _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
primerno _ O O
rešitev _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
bomo _ O O
glasovali _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Preidemo _ O O
k _ O O
dalnji _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

10. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
glede _ O O
namakanja _ O O
travnikov _ O O
pri _ O O
šolskem _ O O
posestvu _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
39 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

10. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bewässerung _ O O
der _ O O
Wiesen _ O O
beim _ O O
Schulgute _ O O
zu _ O O
Stauden _ O I-LOC
( _ O O
zu _ O O
Beilage _ O O
39 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

Visoki _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Čast _ O O
mi _ O O
je _ O O
poročati _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtu _ O O
naprave _ O O
za _ O O
namakanje _ O O
travnikov _ O O
pri _ O O
šolskem _ O O
posestvu _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
. _ O O

Vsled _ O O
večkratne _ O O
prošnje _ O O
vodstva _ O O
in _ O O
resolucije _ O O
visokega _ O O
zbora _ O O
z _ O O
dne _ O O
23. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
, _ O O
dal _ O O
je _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
napraviti _ O O
načrt _ O O
za _ O O
namakanje _ O O
travnikov _ O O
pri _ O O
posestvu _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
. _ O O

Ta _ O O
načrt _ O O
je _ O O
izdelal _ O O
štajerski _ O O
deželni _ O O
kulturni _ O O
inženir _ O O
Rihard _ O I-PER
Possek _ O I-PER
. _ O O

Tudi _ O O
drug _ O O
načrt _ O O
( _ O O
Čadežev _ O B-PER
) _ O O
imam _ O O
pred _ O O
seboj _ O O
. _ O O

Kakor _ O O
je _ O O
razvidno _ O O
iz _ O O
cenilnih _ O O
zapisnikov _ O O
iz _ O O
leta _ O O
1885. _ O I-DATE
imamo _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
vsega _ O O
skupaj _ O O
travnikov _ O O
13 _ O O
oralov _ O O
1020 _ O O
m2 _ O O
. _ O O

Izmed _ O O
teh _ O O
travnikov _ O O
leži _ O O
večji _ O O
del _ O O
v _ O O
nižavi _ O O
ob _ O O
potoku _ O O
« _ O O
Težka _ O B-LOC
voda _ O I-LOC
» _ O O
. _ O O

Leta _ O O
1885. _ O I-DATE
bili _ O O
so _ O O
cenjeni _ O O
ti _ O O
travniki _ O O
po _ O O
400 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
oral _ O O
in _ O O
tudi _ O O
kupna _ O O
cena _ O O
je _ O O
znašala _ O O
toliko _ O O
. _ O O

Ako _ O O
se _ O O
pa _ O O
pomisli _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
bili _ O O
travniki _ O O
takrat _ O O
kupljeni _ O O
skupaj _ O O
s _ O O
posestvom _ O O
in _ O O
ako _ O O
se _ O O
uvažuje _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
cene _ O O
sena _ O O
od _ O O
onega _ O O
časa _ O O
močno _ O O
poskočile _ O O
, _ O O
računi _ O O
se _ O O
lahko _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
travniki _ O O
vredni _ O O
po _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
oral _ O O
. _ O O

Ker _ O O
potok _ O O
« _ O O
Težka _ O I-LOC
voda _ O I-LOC
» _ O O
leži _ O O
precej _ O O
nižje _ O O
kakor _ O O
travniki _ O O
, _ O O
ni _ O O
mogoče _ O O
vode _ O O
naravnost _ O O
na _ O O
nje _ O O
napeljati _ O O
, _ O O
ampak _ O O
voda _ O O
se _ O O
mora _ O O
vzdigniti _ O O
s _ O O
zatvornico _ O O
, _ O O
dvema _ O O
škrpcema _ O O
in _ O O
vodnimi _ O O
kolesi _ O O
. _ O O

Šolsko _ O O
vodstvo _ O O
je _ O O
omenilo _ O O
v _ O O
svoji _ O O
prošnji _ O O
leta _ O O
1891. _ O I-DATE
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
troski _ O O
za _ O O
to _ O O
napravo _ O O
znašali _ O O
samo _ O O
500 _ O O
do _ O O
600 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
bilo _ O O
to _ O O
pri _ O O
baronu _ O O
Bergu _ O I-PER
v _ O O
Mokronogu _ O I-LOC
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
dal _ O O
65 _ O O
oralov _ O O
travnikov _ O O
amelijorirati _ O O
in _ O O
so _ O O
troški _ O O
znašali _ O O
samo _ O O
83 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
oral _ O O
. _ O O

Ali _ O O
omenjena _ O O
inženirja _ O O
sta _ O O
drugega _ O O
mnenja _ O O
. _ O O

Possek _ O O
proračunil _ O O
je _ O O
troške _ O O
za _ O O
5'2 _ O O
oralov _ O O
na _ O O
2431 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
bi _ O O
prišlo _ O O
na _ O O
1 _ O O
oral _ O O
461 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Pa _ O O
tudi _ O O
potem _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
vzame _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
zboljšalo _ O O
7 _ O O
oralov _ O O
s _ O O
to _ O O
napravo _ O O
, _ O O
bi _ O O
še _ O O
vedno _ O O
spadalo _ O O
na _ O O
1 _ O O
oral _ O O
348 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
samo _ O O
52 _ O O
gld _ O O
. _ O O
manj _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
znašala _ O O
skupna _ O O
cena _ O O
. _ O O

Inženir _ O O
Čadež _ O I-PER
računa _ O O
za _ O O
1 _ O O
ha _ O O
550 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
320 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
1 _ O O
oral _ O O
; _ O O
vse _ O O
troške _ O O
pa _ O O
je _ O O
proračunil _ O O
na _ O O
3500 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Iz _ O O
tega _ O O
sledi _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
misli _ O O
samo _ O O
na _ O O
zboljšanje _ O O
7 _ O O
, _ O O
ampak _ O O
10 _ O O
do _ O O
11 _ O O
oralov _ O O
travnikov _ O O
. _ O O

To _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
še _ O O
ceneje _ O O
. _ O O

Vender _ O O
iz _ O O
aktov _ O O
ni _ O O
razvidno _ O O
, _ O O
koliko _ O O
oralov _ O O
bi _ O O
se _ O O
po _ O O
njegovem _ O O
načrtu _ O O
dalo _ O O
namakati _ O O
. _ O O

Vprašanje _ O O
je _ O O
, _ O O
za _ O O
koliko _ O O
bi _ O O
se _ O O
s _ O O
tako _ O O
napravo _ O O
zboljšali _ O O
dohodki _ O O
in _ O O
za _ O O
koliko _ O O
bi _ O O
se _ O O
povišala _ O O
vrednost _ O O
dotičnih _ O O
travnikov _ O O
. _ O O

Za _ O O
koliko _ O O
bodo _ O O
dohodki _ O O
višji _ O O
, _ O O
ni _ O O
razvidno _ O O
ne _ O O
iz _ O O
načrta _ O O
, _ O O
ne _ O O
iz _ O O
poročila _ O O
šolskega _ O O
vodstva _ O O
. _ O O

V _ O O
obče _ O O
se _ O O
sme _ O O
računati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
dohodki _ O O
povišali _ O O
za _ O O
50 _ O O
% _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
travniki _ O O
redno _ O O
namakajo _ O O
in _ O O
osušujejo _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
bi _ O O
bil _ O O
potem _ O O
mestu _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
vreden _ O O
1 _ O O
oral _ O O
750 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Inženir _ O O
Čadež _ O B-PER
misli _ O O
celo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
vrednost _ O O
podvojila _ O O
, _ O O
ali _ O O
to _ O O
ni _ O O
verjetno _ O O
. _ O O

400 _ O O
gld _ O O
. _ O O
je _ O O
znašala _ O O
kupna _ O O
cena _ O O
, _ O O
sedanja _ O O
cena _ O O
pa _ O O
se _ O O
lahko _ O O
vzame _ O O
po _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
1 _ O O
oral _ O O
. _ O O

Vzemimo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
vrednost _ O O
povišala _ O O
za _ O O
50 _ O O
% _ O O
, _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
potem _ O O
7 _ O O
oralov _ O O
vrednih _ O O
5250 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
5'2 _ O O
oralov _ O O
pa _ O O
3900 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
bi _ O O
zboljšek _ O O
znašal _ O O
1300 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
so _ O O
troški _ O O
proračunjeni _ O O
na _ O O
2431 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
torej _ O O
še _ O O
vedno _ O O
primanjkljaja _ O O
1100 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Razun _ O O
tega _ O O
je _ O O
seveda _ O O
tudi _ O O
uvaževati _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
vzdrževanje _ O O
te _ O O
naprave _ O O
tudi _ O O
nekaj _ O O
troskov _ O O
stalo _ O O
. _ O O

Gotovo _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
noben _ O O
privatni _ O O
posestnik _ O O
ne _ O O
lotil _ O O
tega _ O O
dela _ O O
. _ O O

Posebno _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
pa _ O O
so _ O O
važni _ O O
travniki _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
pridela _ O O
premalo _ O O
krme _ O O
in _ O O
naprava _ O O
bi _ O O
bila _ O O
važna _ O O
za _ O O
šolo _ O O
. _ O O

Z _ O O
nameravano _ O O
napravo _ O O
vpeljati _ O O
bi _ O O
se _ O O
dal _ O O
nov _ O O
učni _ O O
predmet _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
bi _ O O
se _ O O
učencem _ O O
in _ O O
drugim _ O O
kmetovalcem _ O O
kazalo _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
racijonelno _ O O
namakajo _ O O
travniki _ O O
. _ O O

Pričakuje _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
visoko _ O O
poljedelsko _ O O
ministerstvo _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
veliko _ O O
važnost _ O O
take _ O O
naprave _ O O
za _ O O
kmetijsko _ O O
šolo _ O O
in _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
velike _ O O
žrtve _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
imela _ O O
dežela _ O O
kranjska _ O B-LOC
za _ O O
ta _ O O
zavod _ O O
, _ O O
napravo _ O O
izdatno _ O O
podpirala _ O O
. _ O O

Pričakuje _ O O
se _ O O
opravičeno _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
visoka _ O O
vlada _ O O
s _ O O
polovico _ O O
troškov _ O O
prispevala _ O O
iz _ O O
državnih _ O O
sredstev _ O O
. _ O O

Ker _ O O
pa _ O O
v _ O O
tem _ O O
oziru _ O O
ničesar _ O O
ne _ O O
vemo _ O O
in _ O O
ker _ O O
sta _ O O
si _ O O
oba _ O O
inženirja _ O O
, _ O O
Possek _ O I-PER
in _ O O
Čadež _ O B-PER
, _ O O
in _ O O
tudi _ O O
šolsko _ O O
vodstvo _ O O
v _ O O
nasprotji _ O O
glede _ O O
obsega _ O O
travnikov _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
imajo _ O O
namakati _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
tudi _ O O
stavbni _ O O
urad _ O O
še _ O O
ni _ O O
končno _ O O
izrekel _ O O
svojega _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
ni _ O O
se _ O O
mogel _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
odločiti _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
predlagal _ O O
takoj _ O O
definitivno _ O O
rešitev _ O O
. _ O O

V _ O O
finančnem _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
sprožila _ O O
tudi _ O O
misel _ O O
, _ O O
ali _ O O
bi _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
bolje _ O O
napraviti _ O O
parne _ O O
sesalke _ O O
, _ O O
ali _ O O
o _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
nimamo _ O O
stvarnih _ O O
podatkov _ O O
od _ O O
izvedencev _ O O
. _ O O

Iz _ O O
teh _ O O
uzrokov _ O O
mi _ O O
je _ O O
čast _ O O
predlagati _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
nalaga _ O O
, _ O O
da _ O O
načrt _ O O
deželnega _ O O
kulturnega _ O O
inženirja _ O O
Riharda _ O I-PER
Posseka _ O I-PER
za _ O O
namakanje _ O O
travnikov _ O O
šolskega _ O O
posestva _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
predloži _ O O
visoki _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
vladi _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
blagovoli _ O O
privoliti _ O O
za _ O O
to _ O O
napravo _ O O
primerno _ O O
podporo _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Lenarčič _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Lenarčič _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Besede _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
ravnokar _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
spregovoril _ O O
, _ O O
mene _ O O
niso _ O O
prepričale _ O O
o _ O O
potrebi _ O O
tega _ O O
namakanja _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
mora _ O O
prvi _ O O
pogoj _ O O
vsaki _ O O
melioraciji _ O O
biti _ O O
ta _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vpraša _ O O
: _ O O
ali _ O O
bode _ O O
melijoracija _ O O
imela _ O O
tak _ O O
uspeh _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
bode _ O O
dal _ O O
primerjati _ O O
s _ O O
troški _ O O
, _ O O
katere _ O O
provzročuje _ O O
? _ O O

Meni _ O O
se _ O O
pa _ O O
vidi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
številka _ O O
, _ O O
katero _ O O
je _ O O
navedel _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
in _ O O
ki _ O O
je _ O O
razvidna _ O O
tudi _ O O
iz _ O O
poročila _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
tako _ O O
ogromna _ O O
, _ O O
da _ O O
nikakor _ O O
misliti _ O O
ni _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
melijoracija _ O O
toliko _ O O
koristila _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bili _ O O
troški _ O O
utemeljeni _ O O
. _ O O

Tukaj _ O O
je _ O O
navedeno _ O O
467 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
1 _ O O
oral _ O O
, _ O O
in _ O O
potem _ O O
je _ O O
ta _ O O
številka _ O O
po _ O O
šolskem _ O O
vodstvu _ O O
korigirana _ O O
na _ O O
348 _ O O
gld _ O O
. _ O O

To _ O O
so _ O O
veliki _ O O
troški _ O O
. _ O O

Častiti _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
omenja _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
travniki _ O O
v _ O O
toliki _ O O
meri _ O O
zboljšali _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
vredni _ O O
50 _ O O
% _ O O
več _ O O
nego _ O O
sedaj _ O O
. _ O O

Ne _ O O
vem _ O O
, _ O O
od _ O O
kodi _ O O
je _ O O
dobil _ O O
ravno _ O O
50 _ O O
% _ O O
, _ O O
kajti _ O O
lahko _ O O
je _ O O
tudi _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bode _ O O
nikakoršnega _ O O
zboljšanja _ O O
. _ O O

Po _ O O
mojem _ O O
mnenji _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
moralo _ O O
šolsko _ O O
vodstvo _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
stopilo _ O O
z _ O O
dotičnim _ O O
predlogom _ O O
pred _ O O
visoko _ O O
zbornico _ O O
, _ O O
s _ O O
številkami _ O O
utemeljiti _ O O
to _ O O
melijoracijo _ O O
in _ O O
se _ O O
izreči _ O O
, _ O O
ali _ O O
namerava _ O O
le _ O O
namakati _ O O
travnike _ O O
, _ O O
v _ O O
kar _ O O
zadostuje _ O O
mala _ O O
množina _ O O
vode _ O O
, _ O O
ali _ O O
namerava _ O O
kako _ O O
gnojenje _ O O
z _ O O
obilo _ O O
vodno _ O O
množino _ O O
, _ O O
in _ O O
v _ O O
to _ O O
zvrho _ O O
je _ O O
bilo _ O O
neobhodno _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
imel _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
vsaj _ O O
nekaj _ O O
podatkov _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
videlo _ O O
, _ O O
koliko _ O O
se _ O O
sedaj _ O O
pridela _ O O
in _ O O
koliko _ O O
je _ O O
pričakovati _ O O
pridelka _ O O
kasneje _ O O
po _ O O
zvršeni _ O O
melijoraciji _ O O
. _ O O

Meni _ O O
se _ O O
vidi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
šolsko _ O O
vodstvo _ O O
strogo _ O O
ogiblje _ O O
vsakih _ O O
podatkov _ O O
, _ O O
ktere _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
zunaj _ O O
v _ O O
naravi _ O O
dobiti _ O O
. _ O O

Stvar _ O O
danes _ O O
ni _ O O
zrela _ O O
, _ O O
ni _ O O
dokazano _ O O
, _ O O
ali _ O O
je _ O O
melijo _ O O
racija _ O O
potrebna _ O O
ali _ O O
ne _ O O
, _ O O
in _ O O
za _ O O
to _ O O
predlagam _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Predloga _ O O
za _ O O
namakanje _ O O
travnikov _ O O
na _ O O
deželnem _ O O
posestvu _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
vrniti _ O O
je _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
z _ O O
nalogom _ O O
, _ O O
da _ O O
od _ O O
šolskega _ O O
vodstva _ O O
preskrbi _ O O
s _ O O
številkami _ O O
podkrepljeno _ O O
utemeljevanje _ O O
glede _ O O
gospodarskega _ O O
uspeha _ O O
te _ O O
melijoracije _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
podpirajo _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Lenarčiča _ O I-PER
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
podpira _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
zadostno _ O O
podprt _ O O
in _ O O
torej _ O O
v _ O O
debati _ O O
. _ O O

Želi _ O O
še _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Prav _ O O
žal _ O O
mi _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
morem _ O O
soglašati _ O O
z _ O O
navodi _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
ravnokar _ O O
naznanil _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
tovariš _ O O
Lenarčič _ O B-PER
. _ O O

Čudno _ O O
je _ O O
sicer _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
jaz _ O O
kot _ O O
lajik _ O O
drznem _ O O
ugovarjati _ O O
njegovim _ O O
besedam _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
on _ O O
praktični _ O O
gospodar _ O O
. _ O O

Da _ O O
sem _ O O
si _ O O
pa _ O O
vender _ O O
vzel _ O O
ta _ O O
pogum _ O O
, _ O O
pripisati _ O O
je _ O O
okolnosti _ O O
, _ O O
da _ O O
včasih _ O O
tudi _ O O
lajik _ O O
zadene _ O O
pravo _ O O
struno _ O O
, _ O O
ali _ O O
ve _ O O
pokazati _ O O
na _ O O
okolnosti _ O O
, _ O O
katere _ O O
utegnejo _ O O
osvetliti _ O O
stvar _ O O
še _ O O
od _ O O
drugih _ O O
strani _ O O
. _ O O

Meni _ O O
se _ O O
zdi _ O O
, _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Da _ O O
se _ O O
tako _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
predgovornik _ O O
, _ O O
kakor _ O O
tudi _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
nekoliko _ O O
preveč _ O O
ozirata _ O O
na _ O O
gospodarsko _ O O
stran _ O O
tega _ O O
vprašanja _ O O
, _ O O
katero _ O O
pa _ O O
po _ O O
mojem _ O O
mnenji _ O O
ni _ O O
toliko _ O O
gospodarskega _ O O
, _ O O
kakor _ O O
učnega _ O O
pomena _ O O
. _ O O

Ako _ O O
imamo _ O O
na _ O O
Dolenjskem _ O I-LOC
deželni _ O O
zavod _ O O
, _ O O
ki _ O O
ima _ O O
skrbeti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pripravlja _ O O
in _ O O
izvežba _ O O
naraščaj _ O O
za _ O O
gospodarstvo _ O O
, _ O O
moramo _ O O
skrbeti _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
stal _ O O
ta _ O O
zavod _ O O
na _ O O
višini _ O O
zahtev _ O O
. _ O O

Vi _ O O
imate _ O O
na _ O O
Grmu _ O B-LOC
vpeljan _ O O
praktični _ O O
in _ O O
teoretični _ O O
pouk _ O O
v _ O O
vinarstvu _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
za _ O O
kmetijske _ O O
panoge _ O O
in _ O O
glede _ O O
sadjarstva _ O O
imate _ O O
teoretični _ O O
in _ O O
praktični _ O O
pouk _ O O
; _ O O
nimate _ O O
pa _ O O
praktičnega _ O O
pouka _ O O
o _ O O
zboljševanji _ O O
travnikov _ O O
. _ O O

Če _ O O
pogledate _ O O
na _ O O
gospodarstvo _ O O
, _ O O
pripoznali _ O O
bodete _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
ravno _ O O
travniki _ O O
tista _ O O
zemljišča _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
najbolj _ O O
rentujejo _ O O
. _ O O

Važni _ O O
so _ O O
travniki _ O O
, _ O O
ker _ O O
omogočujejo _ O O
govedorejo _ O O
in _ O O
živinorejo _ O O
sploh _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
silnega _ O O
pomena _ O O
za _ O O
vsakega _ O O
kmeta _ O O
. _ O O

Poglejte _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
po _ O O
vinogradih _ O O
! _ O O

Trsna _ O O
uš _ O O
je _ O O
na _ O O
Dolenjskem _ O B-LOC
uničila _ O O
večino _ O O
vinogradov _ O O
, _ O O
in _ O O
sedaj _ O O
mora _ O O
prebivalstvo _ O O
doljensko _ O O
, _ O O
ki _ O O
ima _ O O
vinograde _ O O
v _ O O
lasti _ O O
, _ O O
z _ O O
velikimi _ O O
težavami _ O O
in _ O O
ogromnimi _ O O
troški _ O O
, _ O O
h _ O O
katerim _ O O
prispevata _ O O
tudi _ O O
dežela _ O O
in _ O O
država _ O O
z _ O O
izdatnimi _ O O
svotami _ O O
, _ O O
skrbeti _ O O
, _ O O
da _ O O
si _ O O
napravi _ O O
vinograde _ O O
zopet _ O O
plodonosne _ O O
. _ O O

Poglejte _ O O
v _ O O
poljedelstvo _ O O
! _ O O

Pride _ O O
li _ O O
kaka _ O O
uima _ O O
, _ O O
ali _ O O
spremene _ O O
li _ O O
se _ O O
razmere _ O O
na _ O O
svetovnem _ O O
tržišči _ O O
neugodno _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
pade _ O O
cena _ O O
žitu _ O O
, _ O O
pa _ O O
kmetovalec _ O O
nima _ O O
nobenega _ O O
dohodka _ O O
od _ O O
svojega _ O O
polja _ O O
. _ O O

Drugačna _ O O
je _ O O
stvar _ O O
pri _ O O
travnikih _ O O
. _ O O

Pri _ O O
vinogradih _ O O
in _ O O
njivah _ O O
treba _ O O
je _ O O
gospodarju _ O O
veliko _ O O
izdati _ O O
za _ O O
obdelovanje _ O O
, _ O O
bodisi _ O O
da _ O O
jih _ O O
obdeluje _ O O
z _ O O
lastno _ O O
družino _ O O
, _ O O
bodisi _ O O
da _ O O
mora _ O O
plačevati _ O O
mezde _ O O
najetim _ O O
delavcem _ O O
. _ O O

Pri _ O O
travnikih _ O O
teh _ O O
izdatkov _ O O
ni _ O O
; _ O O
temveč _ O O
potrebno _ O O
je _ O O
jedino _ O O
le _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
dobro _ O O
očistijo _ O O
mahu _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
orose _ O O
ali _ O O
pa _ O O
da _ O O
se _ O O
osuše _ O O
, _ O O
kjer _ O O
so _ O O
močvirnati _ O O
, _ O O
in _ O O
dajali _ O O
bodo _ O O
rento _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
vsekako _ O O
gotova _ O O
in _ O O
najboljša _ O O
podlaga _ O O
gospodarstvu _ O O
dotičnega _ O O
kmetovalca _ O O
. _ O O

Če _ O O
pogledate _ O O
hipotekarne _ O O
zavode _ O O
in _ O O
hranilnice _ O O
, _ O O
videli _ O O
bodete _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ti _ O O
zavodi _ O O
, _ O O
kadar _ O O
dovoljujejo _ O O
kaka _ O O
posojila _ O O
, _ O O
pred _ O O
vsem _ O O
ozirajo _ O O
na _ O O
količino _ O O
travnikov _ O O
. _ O O

Vse _ O O
to _ O O
je _ O O
dokaz _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
travniki _ O O
silnega _ O O
pomena _ O O
za _ O O
narodno _ O O
gospodarstvo _ O O
. _ O O

Ako _ O O
bi _ O O
hotel _ O O
in _ O O
ako _ O O
bi _ O O
bil _ O O
moj _ O O
namen _ O O
, _ O O
natančneje _ O O
govoriti _ O O
o _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
, _ O O
pokazal _ O O
bi _ O O
na _ O O
Notranjsko _ O B-LOC
, _ O O
na _ O O
Pivko _ O B-LOC
in _ O O
okraj _ O O
Postojnski _ O B-LOC
. _ O O

Lepi _ O O
travniki _ O O
, _ O O
katere _ O O
ima _ O O
Postojnski _ O B-LOC
okraj _ O O
in _ O O
istotako _ O O
Ilirsko _ O B-LOC
- _ O O
Bistriški _ O B-LOC
, _ O O
so _ O O
največji _ O O
vir _ O O
dohodkov _ O O
dotičnega _ O O
prebivalstva _ O O
, _ O O
in _ O O
reči _ O O
se _ O O
mora _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
prebivalstvo _ O O
v _ O O
Postojnskem _ O B-LOC
okraji _ O O
vsled _ O O
dobrega _ O O
obdelovanja _ O O
travnikov _ O O
dospelo _ O O
do _ O O
nekega _ O O
blagostanja _ O O
, _ O O
kakeršnega _ O O
v _ O O
Senožeški _ O B-LOC
in _ O O
Vipavski _ O B-LOC
okolici _ O O
, _ O O
kjer _ O O
je _ O O
manj _ O O
travnikov _ O O
, _ O O
pa _ O O
veliko _ O O
več _ O O
polja _ O O
, _ O O
ne _ O O
nahajate _ O O
. _ O O

Zaradi _ O O
tega _ O O
je _ O O
velike _ O O
važnosti _ O O
, _ O O
da _ O O
na _ O O
deželni _ O O
kmetijski _ O O
šoli _ O O
, _ O O
če _ O O
že _ O O
hočemo _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
šola _ O O
imela _ O O
dobrih _ O O
uspehov _ O O
, _ O O
damo _ O O
gojencem _ O O
priliko _ O O
, _ O O
naučiti _ O O
se _ O O
pravilnega _ O O
namakanja _ O O
in _ O O
osuševanja _ O O
travnikov _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
tega _ O O
pouka _ O O
do _ O O
sedaj _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
, _ O O
treba _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
praktično _ O O
vpelje _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
uzrok _ O O
, _ O O
da _ O O
šolsko _ O O
vodstvo _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
travniki _ O O
grmskega _ O O
gradu _ O O
namočijo _ O O
, _ O O
respektive _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
premokri _ O O
travniki _ O O
osuše _ O O
. _ O O

Od _ O O
troškov _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
proračunjeni _ O O
na _ O O
3500 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
odpade _ O O
, _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
videl _ O O
iz _ O O
proračuna _ O O
, _ O O
kateri _ O O
sem _ O O
imel _ O O
v _ O O
rokah _ O O
, _ O O
celih _ O O
2000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
samo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
za _ O O
vzdigovanje _ O O
vode _ O O
. _ O O

Šele _ O O
ostanek _ O O
1500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
odpade _ O O
na _ O O
dela _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
treba _ O O
izpeljati _ O O
po _ O O
travnikih _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
namočijo _ O O
, _ O O
respektive _ O O
osuše _ O O
. _ O O

Svota _ O O
2000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
ima _ O O
se _ O O
torej _ O O
izdati _ O O
le _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
mogoče _ O O
vodo _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
precej _ O O
nizka _ O O
, _ O O
vzdigniti _ O O
in _ O O
tako _ O O
travnike _ O O
plodonosne _ O O
storiti _ O O
, _ O O
ter _ O O
tako _ O O
gojencem _ O O
demonstrovati _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
imajo _ O O
travniki _ O O
osuševati _ O O
in _ O O
namakati _ O O
. _ O O

Teh _ O O
2000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
morate _ O O
vzeti _ O O
, _ O O
da _ O O
pripadajo _ O O
izključno _ O O
le _ O O
na _ O O
šolo _ O O
in _ O O
ne _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
travnikov _ O O
. _ O O

Mi _ O O
nimamo _ O O
na _ O O
Grmu _ O B-LOC
zavoda _ O O
, _ O O
pri _ O O
katerem _ O O
bi _ O O
hoteli _ O O
koristi _ O O
za _ O O
deželne _ O O
finance _ O O
. _ O O

Ako _ O O
hočemo _ O O
doseči _ O O
koristi _ O O
, _ O O
doseči _ O O
jih _ O O
moremo _ O O
jedino _ O O
po _ O O
šoli _ O O
. _ O O

Za _ O O
nas _ O O
je _ O O
glavna _ O O
stvar _ O O
šolski _ O O
zavod _ O O
, _ O O
in _ O O
zato _ O O
se _ O O
ima _ O O
vseh _ O O
teh _ O O
2000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
zmatrati _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
izdani _ O O
za _ O O
šolo _ O O
. _ O O

Slabo _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
kak _ O O
gospodar _ O O
ali _ O O
dežela _ O O
sama _ O O
izdal _ O O
za _ O O
namakanje _ O O
nekoliko _ O O
travnikov _ O O
3500 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
kajti _ O O
to _ O O
se _ O O
da _ O O
lahko _ O O
izračuni _ O O
ti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
travniki _ O O
v _ O O
sled _ O O
tega _ O O
ne _ O O
bodo _ O O
za _ O O
toliko _ O O
zboljšali _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
amortizovala _ O O
in _ O O
pokrila _ O O
svota _ O O
3500 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Drugače _ O O
pa _ O O
je _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
misli _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
treba _ O O
na _ O O
kmetijski _ O O
šoli _ O O
uzornega _ O O
pouka _ O O
, _ O O
kako _ O O
je _ O O
treba _ O O
namakati _ O O
travnike _ O O
tam _ O O
, _ O O
kjer _ O O
ima _ O O
gospodar _ O O
vodo _ O O
prav _ O O
lahko _ O O
pri _ O O
roki _ O O
, _ O O
kako _ O O
je _ O O
vodo _ O O
dovajati _ O O
na _ O O
travnike _ O O
in _ O O
odvajati _ O O
s _ O O
travnikov _ O O
. _ O O

Zaradi _ O O
tega _ O O
pravim _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
neobhodno _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pri _ O O
deželni _ O O
kmetijski _ O O
šoli _ O O
na _ O O
Grmu _ O B-LOC
vpelje _ O O
tudi _ O O
tisti _ O O
pouk _ O O
, _ O O
kateri _ O O
sedaj _ O O
še _ O O
manjka _ O O
, _ O O
namreč _ O O
pouk _ O O
o _ O O
namakanji _ O O
in _ O O
osuševanji _ O O
travnikov _ O O
. _ O O

Glasoval _ O O
bodem _ O O
torej _ O O
za _ O O
predlog _ O O
častitega _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
, _ O O
in _ O O
izrekam _ O O
le _ O O
nado _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
visoka _ O O
vlada _ O O
, _ O O
kateri _ O O
mora _ O O
na _ O O
srcu _ O O
biti _ O O
prosperiteta _ O O
zavoda _ O O
, _ O O
ki _ O O
ni _ O O
važen _ O O
samo _ O O
za _ O O
deželo _ O O
, _ O O
temveč _ O O
tudi _ O O
za _ O O
celokupno _ O O
državo _ O O
, _ O O
ker _ O O
bodo _ O O
gospodarji _ O O
, _ O O
dobro _ O O
izučeni _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
vrnejo _ O O
iz _ O O
šole _ O O
v _ O O
svoj _ O O
vsakdanji _ O O
poklic _ O O
, _ O O
pomnožili _ O O
davčno _ O O
moč _ O O
države _ O O
. _ O O

Zato _ O O
naj _ O O
ona _ O O
uvažuje _ O O
važnost _ O O
te _ O O
naprave _ O O
v _ O O
namen _ O O
pouka _ O O
in _ O O
naj _ O O
prevzame _ O O
polovico _ O O
dotičnih _ O O
troškov _ O O
. _ O O

Ker _ O O
pa _ O O
že _ O O
govorim _ O O
o _ O O
naši _ O O
šoli _ O O
na _ O O
Grmu _ O B-LOC
, _ O O
dovolite _ O O
mi _ O O
, _ O O
častila _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
da _ O O
storim _ O O
pri _ O O
tej _ O O
priliki _ O O
še _ O O
nekoliko _ O O
drugih _ O O
opomb _ O O
. _ O O

Obiskal _ O O
sem _ O O
pred _ O O
par _ O O
leti _ O O
Grmsko _ O O
šolo _ O O
in _ O O
se _ O O
interesoval _ O O
za _ O O
vse _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
tam _ O O
poučuje _ O O
in _ O O
v _ O O
kakem _ O O
stanu _ O O
je _ O O
šola _ O O
in _ O O
zemljišča _ O O
. _ O O

Dati _ O O
morem _ O O
šolskemu _ O O
ravnatelju _ O O
le _ O O
najboljše _ O O
spričevalo _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
obdelovanja _ O O
zemljišč _ O O
, _ O O
ki _ O O
spadajo _ O O
k _ O O
šoli _ O O
. _ O O

So _ O O
pa _ O O
vender _ O O
nekatere _ O O
stvari _ O O
, _ O O
katere _ O O
mi _ O O
niso _ O O
bile _ O O
všeč _ O O
in _ O O
o _ O O
katerih _ O O
mi _ O O
bodi _ O O
dovoljeno _ O O
, _ O O
da _ O O
o _ O O
njih _ O O
, _ O O
ker _ O O
sem _ O O
jih _ O O
omenjal _ O O
že _ O O
v _ O O
finančnem _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
izpregovorim _ O O
tudi _ O O
tukaj _ O O
nekoliko _ O O
besed _ O O
, _ O O
ker _ O O
želim _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
sem _ O O
ter _ O O
tja _ O O
kaj _ O O
popravilo _ O O
ali _ O O
izboljšalo _ O O
. _ O O

Mi _ O O
smo _ O O
že _ O O
pred _ O O
nedavnim _ O O
časom _ O O
, _ O O
ko _ O O
smo _ O O
govorili _ O O
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
in _ O O
proračunu _ O O
deželne _ O O
kmetijske _ O O
šole _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
, _ O O
čuli _ O O
v _ O O
visokej _ O O
zbornici _ O O
govoriti _ O O
, _ O O
da _ O O
gospodarstvo _ O O
pri _ O O
tej _ O O
šoli _ O O
premalo _ O O
nese _ O O
. _ O O

Usojam _ O O
si _ O O
, _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
že _ O O
to _ O O
storil _ O O
, _ O O
še _ O O
jedenkrat _ O O
opozarjati _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
pri _ O O
naši _ O O
kmetijski _ O O
šoli _ O O
preveč _ O O
gledamo _ O O
na _ O O
gospodarstvo _ O O
in _ O O
imamo _ O O
premalo _ O O
pred _ O O
očmi _ O O
, _ O O
kaj _ O O
je _ O O
prav _ O O
za _ O O
prav _ O O
ta _ O O
zavod _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
namreč _ O O
šola _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
večino _ O O
troškov _ O O
, _ O O
katere _ O O
nas _ O O
ta _ O O
šola _ O O
stane _ O O
, _ O O
izdajemo _ O O
v _ O O
učne _ O O
namene _ O O
. _ O O

Na _ O O
našem _ O O
kmetijskem _ O O
učnem _ O O
zavodu _ O O
na _ O O
Grmu _ O B-LOC
imate _ O O
gojence _ O O
, _ O O
kateri _ O O
morajo _ O O
veliko _ O O
preveč _ O O
delati _ O O
kot _ O O
priprosti _ O O
delavci _ O O
, _ O O
in _ O O
kateri _ O O
so _ O O
vsled _ O O
tega _ O O
dela _ O O
na _ O O
polji _ O O
tako _ O O
utrujeni _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
teoretičnemu _ O O
pouku _ O O
ne _ O O
morejo _ O O
tako _ O O
posvečevati _ O O
, _ O O
kakor _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
to _ O O
neobhodno _ O O
potrebno _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
tega _ O O
je _ O O
šola _ O O
nekaj _ O O
cenejša _ O O
, _ O O
kajti _ O O
če _ O O
bi _ O O
gojenci _ O O
toliko _ O O
ne _ O O
delali _ O O
, _ O O
treba _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
najeti _ O O
delavcev _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
zanje _ O O
delali _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
učenci _ O O
nekoliko _ O O
odvezali _ O O
; _ O O
a _ O O
po _ O O
mojem _ O O
mnenji _ O O
je _ O O
to _ O O
šoli _ O O
samo _ O O
na _ O O
kvar _ O O
. _ O O

Dijak _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
moral _ O O
celi _ O O
dan _ O O
kopati _ O O
in _ O O
truditi _ O O
se _ O O
v _ O O
potu _ O O
svojega _ O O
obraza _ O O
s _ O O
praktičnimi _ O O
deli _ O O
, _ O O
katera _ O O
prav _ O O
za _ O O
prav _ O O
niso _ O O
za _ O O
gospodarja _ O O
, _ O O
ampak _ O O
za _ O O
težaka _ O O
, _ O O
je _ O O
vesel _ O O
, _ O O
ko _ O O
pride _ O O
od _ O O
dela _ O O
, _ O O
da _ O O
zamore _ O O
trudne _ O O
svoje _ O O
kosti _ O O
kam _ O O
položiti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
odpočije _ O O
; _ O O
duh _ O O
njegov _ O O
pa _ O O
ne _ O O
more _ O O
teoretičnemu _ O O
pouku _ O O
slediti _ O O
tako _ O O
, _ O O
kakor _ O O
bi _ O O
to _ O O
mogel _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
se _ O O
imelo _ O O
pred _ O O
očmi _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
ravnateljstvo _ O O
opravili _ O O
z _ O O
dijaki _ O O
in _ O O
ne _ O O
z _ O O
delavci _ O O
. _ O O

Informoval _ O O
sem _ O O
se _ O O
o _ O O
uravnavi _ O O
drugih _ O O
kmetijskih _ O O
zavodov _ O O
, _ O O
na _ O O
primer _ O O
kmetijske _ O O
šole _ O O
v _ O O
Mariboru _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
reklo _ O O
se _ O O
mi _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tam _ O O
drugače _ O O
postopa _ O O
. _ O O

Šola _ O O
stane _ O O
več _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
najemajo _ O O
za _ O O
omenjena _ O O
dela _ O O
na _ O O
polji _ O O
delavci _ O O
ter _ O O
se _ O O
dijaki _ O O
ne _ O O
mučijo _ O O
tako _ O O
. _ O O

Navzoči _ O O
morajo _ O O
biti _ O O
, _ O O
delati _ O O
tudi _ O O
sami _ O O
, _ O O
kjer _ O O
je _ O O
neobhodno _ O O
potrebno _ O O
; _ O O
ne _ O O
delajo _ O O
pa _ O O
kakor _ O O
težaki _ O O
, _ O O
in _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
more _ O O
šola _ O O
izkazati _ O O
dobre _ O O
uspehe _ O O
glede _ O O
teoretičnega _ O O
pouka _ O O
. _ O O

Ko _ O O
sem _ O O
pregledaval _ O O
šolske _ O O
prostore _ O O
na _ O O
Grmu _ O B-LOC
, _ O O
videl _ O O
sem _ O O
na _ O O
vsakih _ O O
vratih _ O O
z _ O O
velikimi _ O O
črkami _ O O
napis _ O O
na _ O O
belem _ O O
papirji _ O O
« _ O O
čistost _ O O
» _ O O
ali _ O O
« _ O O
snažnost _ O O
» _ O O
– _ O O
katero _ O O
teh _ O O
dveh _ O O
besedi _ O O
, _ O O
se _ O O
ne _ O O
spominjam _ O O
več _ O O
— _ O O
in _ O O
zraven _ O O
veliki _ O O
klicaj _ O O
. _ O O

Ko _ O O
sem _ O O
si _ O O
pa _ O O
ogledaval _ O O
sobe _ O O
, _ O O
moram _ O O
odkritosrčno _ O O
reči _ O O
, _ O O
da _ O O
tiste _ O O
snažnosti _ O O
ali _ O O
čistosti _ O O
nisem _ O O
našel _ O O
, _ O O
temveč _ O O
— _ O O
žal _ O O
mi _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
moram _ O O
to _ O O
izreči _ O O
— _ O O
ravno _ O O
nasprotno _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
nekako _ O O
šoli _ O O
na _ O O
kvar _ O O
, _ O O
in _ O O
žal _ O O
mi _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
moram _ O O
konštatovati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
gojenci _ O O
tiste _ O O
snažnosti _ O O
, _ O O
katera _ O O
bi _ O O
bila _ O O
neobhodno _ O O
potrebna _ O O
v _ O O
vsaki _ O O
kmetski _ O O
hiši _ O O
že _ O O
iz _ O O
sanitarnih _ O O
razlogov _ O O
, _ O O
v _ O O
šoli _ O O
ne _ O O
morejo _ O O
naučiti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
torej _ O O
tudi _ O O
doma _ O O
snažnosti _ O O
ne _ O O
bodo _ O O
držali _ O O
. _ O O

Ne _ O O
omenjam _ O O
pa _ O O
tega _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
šolskemu _ O O
ravnateljstvu _ O O
kaj _ O O
očital _ O O
, _ O O
temveč _ O O
stvar _ O O
je _ O O
čisto _ O O
naravna _ O O
. _ O O

Učenci _ O O
morajo _ O O
sami _ O O
pospravljati _ O O
po _ O O
sobah _ O O
in _ O O
gledati _ O O
na _ O O
red _ O O
; _ O O
če _ O O
pa _ O O
pridejo _ O O
utrujeni _ O O
od _ O O
dela _ O O
domov _ O O
, _ O O
ne _ O O
more _ O O
se _ O O
od _ O O
njih _ O O
zahtevati _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
si _ O O
snažili _ O O
obleko _ O O
in _ O O
škornje _ O O
, _ O O
temveč _ O O
veseli _ O O
so _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
morejo _ O O
nekoliko _ O O
odpočiti _ O O
od _ O O
trudapolnega _ O O
dela _ O O
. _ O O

Zato _ O O
bi _ O O
priporočal _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
bi _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
kadar _ O O
bode _ O O
razmotrival _ O O
učni _ O O
načrt _ O O
, _ O O
nekoliko _ O O
premišljal _ O O
tudi _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
ali _ O O
ne _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
dobro _ O O
, _ O O
nekoliko _ O O
odbremeniti _ O O
gojence _ O O
, _ O O
in _ O O
raje _ O O
naložiti _ O O
si _ O O
nekoliko _ O O
večjih _ O O
troškov _ O O
za _ O O
šolsko _ O O
gospodarstvo _ O O
. _ O O

Ne _ O O
moremo _ O O
si _ O O
pa _ O O
kaj _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
omenim _ O O
še _ O O
neke _ O O
druge _ O O
neprijetne _ O O
stvari _ O O
, _ O O
katero _ O O
sem _ O O
opazil _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Opozarjam _ O O
gospoda _ O O
govornika _ O O
, _ O O
da _ O O
stvari _ O O
, _ O O
o _ O O
katerih _ O O
sedaj _ O O
govori _ O O
, _ O O
niso _ O O
v _ O O
bistveni _ O O
zvezi _ O O
s _ O O
predmetom _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
v _ O O
razpravi _ O O
; _ O O
bode _ O O
pa _ O O
prilika _ O O
govoriti _ O O
o _ O O
njih _ O O
, _ O O
kadar _ O O
pride _ O O
na _ O O
razpravo _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
deželne _ O O
vinarske _ O O
, _ O O
sadjarske _ O O
in _ O O
poljedelske _ O O
šole _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
. _ O O

Sedaj _ O O
je _ O O
v _ O O
razgovoru _ O O
naprava _ O O
za _ O O
namakanje _ O O
travnikov _ O O
pri _ O O
tem _ O O
zavodu _ O O
, _ O O
in _ O O
torej _ O O
prosim _ O O
gospoda _ O O
govornika _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ozira _ O O
le _ O O
na _ O O
ta _ O O
predmet _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-LOC
: _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
! _ O O

Govoril _ O O
sem _ O O
o _ O O
namakanji _ O O
travnikov _ O O
in _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
kako _ O O
važna _ O O
bi _ O O
bila _ O O
dotična _ O O
naprava _ O O
pri _ O O
deželnem _ O O
kmetijskem _ O O
zavodu _ O O
iz _ O O
učnih _ O O
ozirov _ O O
. _ O O

Omenjal _ O O
sem _ O O
pri _ O O
tej _ O O
priliki _ O O
tudi _ O O
nekaterih _ O O
drugih _ O O
stvari _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
tudi _ O O
važne _ O O
v _ O O
učnem _ O O
oziru _ O O
. _ O O

Če _ O O
pa _ O O
misli _ O O
preblagorodni _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
moram _ O O
strogo _ O O
držati _ O O
samo _ O O
tistega _ O O
predmeta _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
na _ O O
dnevnem _ O O
redu _ O O
, _ O O
hočem _ O O
se _ O O
mu _ O O
pokoriti _ O O
in _ O O
govoriti _ O O
o _ O O
stvareh _ O O
, _ O O
katerih _ O O
sem _ O O
že _ O O
hotel _ O O
omenjati _ O O
o _ O O
drugi _ O O
priliki _ O O
. _ O O

Na _ O O
škodo _ O O
pa _ O O
deželnemu _ O O
zavodu _ O O
na _ O O
Grmu _ O B-LOC
ne _ O O
bode _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
one _ O O
stvari _ O O
danes _ O O
povedo _ O O
ali _ O O
kasneje _ O O
. _ O O

Da _ O O
torej _ O O
ustrežem _ O O
želji _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
sem _ O O
že _ O O
namočil _ O O
in _ O O
odmočil _ O O
ali _ O O
osušil _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
mi _ O O
je _ O O
zdelo _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
končam _ O O
za _ O O
danes _ O O
; _ O O
kar _ O O
pa _ O O
sem _ O O
še _ O O
mislil _ O O
povedati _ O O
, _ O O
povedal _ O O
bodem _ O O
, _ O O
kadar _ O O
pride _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
deželne _ O O
kmetijske _ O O
šole _ O O
na _ O O
Grmu _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
še _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
: _ O O

Dovoljeno _ O O
mi _ O O
bodi _ O O
, _ O O
da _ O O
kot _ O O
referent _ O O
, _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
Grmski _ O O
šoli _ O O
tudi _ O O
jaz _ O O
izpregovorim _ O O
nekoliko _ O O
besed _ O O
o _ O O
stvari _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
v _ O O
razgovoru _ O O
. _ O O

Zagovarjati _ O O
moram _ O O
nasvet _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
in _ O O
izreči _ O O
se _ O O
proti _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
tovariša _ O O
Lenarčiča _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
mi _ O O
zdi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
na _ O O
vsak _ O O
način _ O O
želeti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
dotična _ O O
naprava _ O O
zvrši _ O O
po _ O O
predloženem _ O O
načrtu _ O O
. _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
se _ O O
že _ O O
več _ O O
let _ O O
bavi _ O O
s _ O O
tem _ O O
vprašanjem _ O O
in _ O O
je _ O O
o _ O O
svojem _ O O
času _ O O
naročil _ O O
inženirju _ O O
Čadežu _ O I-PER
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
stvar _ O O
preiskal _ O O
, _ O O
pa _ O O
ta _ O O
je _ O O
proračunil _ O O
previsoke _ O O
troške _ O O
. _ O O

Lani _ O O
je _ O O
postalo _ O O
vprašanje _ O O
vitalnega _ O O
pomena _ O O
za _ O O
šolo _ O O
, _ O O
kajti _ O O
lani _ O O
je _ O O
bilo _ O O
suho _ O O
leto _ O O
in _ O O
pridelalo _ O O
se _ O O
je _ O O
malo _ O O
krme _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
pa _ O O
dosti _ O O
živine _ O O
pri _ O O
naši _ O O
kmetijski _ O O
šoli _ O O
, _ O O
nas _ O O
je _ O O
to _ O O
prisililo _ O O
v _ O O
deželnem _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
smo _ O O
se _ O O
poprijeli _ O O
predloga _ O O
šolskega _ O O
vodstva _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Lenarčič _ O I-PER
je _ O O
ugovarjal _ O O
temu _ O O
namakanju _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
rekel _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
troski _ O O
preveliki _ O O
in _ O O
da _ O O
šolsko _ O O
vodstvo _ O O
ni _ O O
podalo _ O O
nobenih _ O O
dat _ O O
, _ O O
iz _ O O
katerih _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
razvidno _ O O
, _ O O
za _ O O
koliko _ O O
se _ O O
bodo _ O O
travniki _ O O
zboljšali _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
pa _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
skorej _ O O
nemogoče _ O O
, _ O O
kaj _ O O
tacega _ O O
natanko _ O O
povedali _ O O
in _ O O
dokazati _ O O
. _ O O

Vender _ O O
pa _ O O
, _ O O
kakor _ O O
skušnja _ O O
povsodi _ O O
uči _ O O
, _ O O
sme _ O O
se _ O O
pričakovati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
travniki _ O O
za _ O O
blizu _ O O
50 _ O O
% _ O O
zboljšali _ O O
, _ O O
morebiti _ O O
tudi _ O O
za _ O O
več _ O O
, _ O O
in _ O O
potem _ O O
se _ O O
lahko _ O O
reče _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
troški _ O O
pokriti _ O O
. _ O O

Pa _ O O
vsaj _ O O
ne _ O O
gre _ O O
samo _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
travnikov _ O O
, _ O O
ampak _ O O
tudi _ O O
za _ O O
nek _ O O
objekt _ O O
, _ O O
iz _ O O
katerega _ O O
se _ O O
bodo _ O O
učili _ O O
kmetovalci _ O O
in _ O O
gojenci _ O O
, _ O O
kako _ O O
treba _ O O
pravilno _ O O
namakati _ O O
in _ O O
osuševati _ O O
travnike _ O O
. _ O O

Res _ O O
, _ O O
da _ O O
si _ O O
to _ O O
ni _ O O
tako _ O O
misliti _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
kmetje _ O O
tudi _ O O
na _ O O
ta _ O O
način _ O O
, _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
vzdignila _ O O
voda _ O O
itd. _ O O
, _ O O
namakali _ O O
svoje _ O O
travnike _ O O
. _ O O

Ali _ O O
to _ O O
je _ O O
postransko _ O O
, _ O O
kajti _ O O
glavna _ O O
stvar _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
nauče _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
ima _ O O
po _ O O
travnikih _ O O
voda _ O O
napeljavati _ O O
in _ O O
razpeljevati _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
imajo _ O O
travniki _ O O
namakati _ O O
in _ O O
potem _ O O
zopet _ O O
osuševati _ O O
. _ O O

To _ O O
hočemo _ O O
ljudem _ O O
pokazati _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
na _ O O
našem _ O O
zavodu _ O O
to _ O O
pokaže _ O O
, _ O O
treba _ O O
je _ O O
vodo _ O O
vzdigniti _ O O
, _ O O
ker _ O O
ni _ O O
zadosti _ O O
visoka _ O O
. _ O O

Pri _ O O
mnogih _ O O
kmetskih _ O O
posestvih _ O O
je _ O O
voda _ O O
zadosti _ O O
visoka _ O O
, _ O O
in _ O O
tam _ O O
je _ O O
lahko _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
napelje _ O O
voda _ O O
in _ O O
razvrste _ O O
jarki _ O O
, _ O O
tako _ O O
kakor _ O O
se _ O O
bode _ O O
kmetovalcem _ O O
pri _ O O
šoli _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
pokazalo _ O O
. _ O O

Zaradi _ O O
tega _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
jako _ O O
obžalovati _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
visoki _ O O
zbor _ O O
sprejel _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Lenarčiča _ O I-PER
, _ O O
in _ O O
bi _ O O
se _ O O
stvar _ O O
zopet _ O O
zavlekla _ O O
. _ O O

Priporočam _ O O
torej _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
sprejel _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
nasvetuje _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

O _ O O
opazkah _ O O
gospoda _ O O
predgovornika _ O O
Hribarja _ O I-PER
o _ O O
šoli _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
si _ O O
pridržujem _ O O
, _ O O
odgovoriti _ O O
o _ O O
svojem _ O O
času _ O O
, _ O O
kadar _ O O
bode _ O O
prišlo _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
Grmske _ O O
šole _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Klun _ O B-PER
: _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
nam _ O O
je _ O O
povedal _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
že _ O O
veliko _ O O
let _ O O
peča _ O O
z _ O O
vprašanjem _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
se _ O O
dali _ O O
zboljšati _ O O
travniki _ O O
na _ O O
Grmskem _ O I-LOC
posestvu _ O I-LOC
. _ O O

Ali _ O O
meni _ O O
se _ O O
zdi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
nam _ O O
bil _ O O
moral _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
je _ O O
res _ O O
bavil _ O O
s _ O O
to _ O O
stvarjo _ O O
, _ O O
podati _ O O
malo _ O O
bolj _ O O
natančno _ O O
poročilo _ O O
in _ O O
nam _ O O
več _ O O
povedati _ O O
, _ O O
ne _ O O
pa _ O O
tako _ O O
površno _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
vemo _ O O
, _ O O
kak _ O O
uspeh _ O O
bodemo _ O O
imeli _ O O
. _ O O

Zato _ O O
se _ O O
popolnoma _ O O
strinjam _ O O
s _ O O
pomisleki _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
izražal _ O O
gospod _ O O
tovariš _ O O
Lenarčič _ O I-PER
, _ O O
in _ O O
katerim _ O O
bi _ O O
jaz _ O O
še _ O O
dodal _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
da _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
tudi _ O O
preiskati _ O O
, _ O O
kaka _ O O
je _ O O
dotična _ O O
voda _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
že _ O O
hoče _ O O
napeljati _ O O
na _ O O
Grmske _ O I-LOC
travnike _ O I-LOC
. _ O O

Ako _ O O
ima _ O O
namreč _ O O
dotični _ O O
potok _ O O
premrzlo _ O O
vodo _ O O
, _ O O
namakanje _ O O
ne _ O O
bo _ O O
imelo _ O O
zaželjenega _ O O
uspeha _ O O
, _ O O
ker _ O O
mrzla _ O O
voda _ O O
travo _ O O
le _ O O
zaduši _ O O
. _ O O

Priliko _ O O
sem _ O O
imel _ O O
, _ O O
prepričati _ O O
se _ O O
o _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
v _ O O
naših _ O O
krajih _ O O
. _ O O

Sicer _ O O
pa _ O O
se _ O O
mi _ O O
zdi _ O O
, _ O O
da _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Lenarčiča _ O I-PER
ne _ O O
nasprotuje _ O O
predlogu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
temveč _ O O
da _ O O
prav _ O O
lahko _ O O
zanj _ O O
glasujemo _ O O
, _ O O
tudi _ O O
če _ O O
sprejmemo _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
preiskuje _ O O
tudi _ O O
še _ O O
druge _ O O
stvari _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
se _ O O
omenjale _ O O
tukaj _ O O
v _ O O
zbornici _ O O
in _ O O
pri _ O O
odsekovi _ O O
obravnavi _ O O
, _ O O
n. _ O O
pr. _ O O
ali _ O O
bi _ O O
se _ O O
ne _ O O
dalo _ O O
tudi _ O O
na _ O O
drug _ O O
način _ O O
morebiti _ O O
s _ O O
parnim _ O O
s _ O O
rojem _ O O
vodo _ O O
spravljati _ O O
na _ O O
travnike _ O O
; _ O O
dalje _ O O
naj _ O O
preiskuje _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
nasvetoval _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Lenarčič _ O I-PER
, _ O O
in _ O O
ako _ O O
sprevidi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
pričakovati _ O O
ugodnih _ O O
uspehov _ O O
, _ O O
bode _ O O
napdsled _ O O
njegova _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
obrniti _ O O
se _ O O
do _ O O
slavne _ O O
vlade _ O O
z _ O O
vprašanjem _ O O
, _ O O
ali _ O O
bi _ O O
hotela _ O O
dati _ O O
primeren _ O O
donesek _ O O
k _ O O
tej _ O O
napravi _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
torej _ O O
, _ O O
da _ O O
vsak _ O O
, _ O O
ki _ O O
hoče _ O O
glasovati _ O O
za _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
, _ O O
sme _ O O
z _ O O
mirno _ O O
vestjo _ O O
glasovati _ O O
tudi _ O O
za _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Lenarčiča _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
še _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
ima _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
dobro _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
stvar _ O O
vsestransko _ O O
pojasnila _ O O
, _ O O
ker _ O O
mora _ O O
gotovo _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
biti _ O O
po _ O O
volji _ O O
, _ O O
da _ O O
izve _ O O
vse _ O O
ugovore _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
se _ O O
navedli _ O O
proti _ O O
načrtu _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
poišče _ O O
vse _ O O
podatke _ O O
, _ O O
predno _ O O
predloži _ O O
operat _ O O
slavni _ O O
vladi _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
to _ O O
njegova _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
tudi _ O O
že _ O O
po _ O O
predlogu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Gospod _ O O
tovariš _ O O
Lenarčič _ O I-PER
se _ O O
je _ O O
postavil _ O O
prestrogo _ O O
na _ O O
stališče _ O O
varčnega _ O O
gospodarja _ O O
, _ O O
ker _ O O
imamo _ O O
tukaj _ O O
v _ O O
prvi _ O O
vrsti _ O O
del _ O O
učnega _ O O
zavoda _ O O
, _ O O
in _ O O
nimamo _ O O
toliko _ O O
gledati _ O O
na _ O O
gospodarstvo _ O O
. _ O O

Gotovo _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
noben _ O O
gospodar _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
svojih _ O O
travnikov _ O O
ne _ O O
bode _ O O
toliko _ O O
izdal _ O O
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
tukaj _ O O
predlaga _ O O
. _ O O

Glede _ O O
zboljšanja _ O O
za _ O O
50 _ O O
% _ O O
omenjam _ O O
, _ O O
da _ O O
te _ O O
številke _ O O
nisem _ O O
iz _ O O
trte _ O O
izvil _ O O
. _ O O

Dovoljujem _ O O
si _ O O
le _ O O
prečkati _ O O
, _ O O
kar _ O O
pravi _ O O
inženir _ O O
Čadež _ O B-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
: _ O O
— _ O O
liest _ O O
:) _ O O

« _ O O
Bei _ O O
der _ O O
Berechnung _ O O
des _ O O
pecuniären _ O O
Erfolges _ O O
der _ O O
in _ O O
Rede _ O O
stehenden _ O O
Amelioration _ O O
ist _ O O
zu _ O O
berücksichtigen _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Qualität _ O O
des _ O O
gewonnenen _ O O
Bodens _ O O
dem _ O O
vorzüglichsten _ O O
der _ O O
dortigen _ O O
Gegend _ O O
, _ O O
dessen _ O O
Preis _ O O
1200 _ O O
fl _ O O
. _ O O
pro _ O O
Hektar _ O O
beträgt _ O O
, _ O O
sich _ O O
mindestens _ O O
gleichwertig _ O O
stellen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
nicht _ O O
übertreffen _ O O
würde _ O O
. _ O O

Der _ O O
jetzige _ O O
Wert _ O O
beträgt _ O O
höchstens _ O O
500 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
sämmtliche _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
Amelioration _ O O
, _ O O
Leitung _ O O
des _ O O
Wassers _ O O
, _ O O
Bodenrente _ O O
, _ O O
Canalisations _ O O
und _ O O
Erdarbeiteu _ O O
550 _ O O
fl _ O O
. _ O O
pro _ O O
Hektar _ O O
; _ O O
es _ O O
verbleibt _ O O
also _ O O
ein _ O O
Reingewinn _ O O
von _ O O
rund _ O O
900 _ O O
fl _ O O
. _ O O
» _ O O

Inženir _ O O
Čadež _ O B-PER
, _ O O
ki _ O O
pač _ O O
nekoliko _ O O
preoptimistično _ O O
sodi _ O O
, _ O O
računa _ O O
torej _ O O
celo _ O O
na _ O O
gospodarski _ O O
dobiček _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
sem _ O O
hotel _ O O
samo _ O O
poudarjati _ O O
, _ O O
da _ O O
zboljšanje _ O O
za _ O O
50 _ O O
% _ O O
po _ O O
mojem _ O O
mnenji _ O O
ni _ O O
več _ O O
, _ O O
kakor _ O O
smemo _ O O
pričakovati _ O O
. _ O O

Glede _ O O
predloga _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Lenarčiča _ O B-PER
torej _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
nepotreben _ O O
, _ O O
ker _ O O
bode _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
itak _ O O
moral _ O O
vse _ O O
te _ O O
stvari _ O O
uvaževati _ O O
, _ O O
predno _ O O
se _ O O
obrne _ O O
do _ O O
visoke _ O O
vlade _ O O
, _ O O
in _ O O
zato _ O O
le _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
sprejme _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ali _ O O
je _ O O
morebiti _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Lenarčič _ O I-PER
zadovoljen _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
njegov _ O O
predlog _ O O
smatra _ O O
kot _ O O
dodatni _ O O
predlog _ O O
k _ O O
nasvetu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
? _ O O

Poslanec _ O O
Lenarčič _ O I-PER
: _ O O

Da _ O O
! _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Glasovali _ O O
bodemo _ O O
torej _ O O
najprej _ O O
o _ O O
nasvetu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
in _ O O
potem _ O O
o _ O O
dostavku _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Lenarčiča _ O I-PER
. _ O O

Nasvet _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

« _ O O
Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
nalaga _ O O
, _ O O
da _ O O
načrt _ O O
deželnega _ O O
kulturnega _ O O
inženirja _ O O
Riharda _ O I-PER
Posseka _ O I-PER
za _ O O
namakanje _ O O
19 _ O O
travnikov _ O O
šolskega _ O O
posestva _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
predloži _ O O
visoki _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
vladi _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
blagovoli _ O O
ista _ O O
privoliti _ O O
za _ O O
to _ O O
napravo _ O O
primerno _ O O
podporo _ O O
. _ O O
» _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
o _ O O
dodatnem _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Lenarčiča _ O I-PER
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

« _ O O
Predloga _ O O
za _ O O
namakanje _ O O
travnikov _ O O
na _ O O
deželnem _ O O
posestvu _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
vrniti _ O O
je _ O O
dež _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
z _ O O
nalogom _ O O
, _ O O
da _ O O
od _ O O
šolskega _ O O
vodstva _ O O
preskrbi _ O O
s _ O O
številkami _ O O
podkrepljeno _ O O
utemeljevanje _ O O
glede _ O O
gospodarskega _ O O
uspeha _ O O
te _ O O
melijoracije _ O O
. _ O O
» _ O O

S _ O O
tem _ O O
nasvetom _ O O
se _ O O
ne _ O O
prejudicira _ O O
prvemu _ O O
nasvetu _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
dodatnim _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
, _ O O
in _ O O
torej _ O O
je _ O O
rešena _ O O
10. _ O O
točka _ O O
. _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
točka _ O O
11. _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

11. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
arhivarja _ O O
Antona _ O I-PER
Koblarja _ O I-PER
za _ O O
nagrado _ O O
za _ O O
urejevanje _ O O
arhiva _ O O
in _ O O
knjižnice _ O O
v _ O O
Rudol _ O I-LOC
finumu _ O I-LOC
. _ O O

11. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Archivars _ O O
Anton _ O I-PER
Koblar _ O I-PER
um _ O O
Remuneration _ O O
für _ O O
die _ O O
Ordnung _ O O
des _ O O
Archives _ O O
nud _ O O
der _ O O
Bibliothek _ O O
in _ O O
Rudolfinum _ O I-ORG-U
. _ O O

Poročevalec _ O O
Šuklje _ O I-PER
: _ O O
