Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
prve _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
4. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1882 _ O I-DATE
. _ O O

Nazoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Gustav _ O I-PER
grof _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
Andrej _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Blagay _ O B-PER
, _ O O
Kobler _ O B-PER
, _ O O
Luckmann _ O B-PER
, _ O O
Pfeifer _ O B-PER
, _ O O
Robič _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Vesteneck _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Otvorenje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Obljuba _ O O
novo _ O O
izvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
rediteljev _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
verifikatorjev _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
zbornega _ O I-ORG-U
predsedstva _ O I-ORG-U
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
dopolnilnej _ O O
volitvi _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
na _ O O
mesto _ O O
umršega _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
viteza _ O O
Janeza _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniškega _ O I-PER
v _ O O
volilnem _ O O
okraji _ O O
kmečkih _ O O
občin _ O O
okolice _ O O
Ljubljanske _ O I-ORG
in _ O O
Vrhniške _ O B-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
štev. _ O O
2 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zaradi _ O O
volitve _ O O
stalnih _ O O
deželnozbornih _ O O
odsekov _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
udov _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
9 _ O O
udov _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
odseka _ O O
7 _ O O
udov _ O O
za _ O O
pregledovanje _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
peticijskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
5 _ O O
udov _ O O
. _ O O

Obseg _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
od _ O O
1. _ O O
do _ O O
7. _ O O
a _ O O
) _ O O
, _ O O
b _ O O
) _ O O
, _ O O
c _ O O
) _ O O
, _ O O
d _ O O
) _ O O
točke _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O O
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
4 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1882 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Gustav _ O I-PER
Graf _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Blagay _ O B-PER
, _ O O
Kobler _ O B-PER
, _ O O
Luckmann _ O B-PER
, _ O O
Pfeifer _ O B-PER
, _ O O
Robič _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Vesteneck _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Angelobung _ O O
eines _ O O
neu _ O O
eingetretenen _ O O
Landtagsmitgliedes _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Verificatoren _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
im _ O O
Wahlbezirke _ O O
der _ O O
Landgemeinden _ O O
Umgebung _ O O
Laibach _ O I-ORG
- _ O O
Oberlaibach _ O B-ORG
an _ O O
Stelle _ O O
des _ O O
verstorbenen _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Johann _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
vollzogene _ O O
Ergänzungswahl _ O O
. _ O O

( _ O O
Beil _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
vom _ O O
Landtage _ O O
zu _ O O
wählenden _ O O
ständigen _ O O
Ausschüsse _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
eines _ O O
Verwaltungsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
eines _ O O
Rechenschaftsberichtsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
eines _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
8 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Inhalt _ O O
Siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
vom _ O O
Punkt _ O O
1 _ O O
bis _ O O
7 _ O O
a _ O O
) _ O O
, _ O O
b _ O O
) _ O O
, _ O O
c _ O O
) _ O O
, _ O O
d _ O O
) _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

1. _ O O

Otvorenje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
. _ O O

1. _ O O

Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O B-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Hoher _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
! _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
von _ O O
ihren _ O O
Sitzen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Allerhöchsten _ O O
Entschließung _ O O
gemäß _ O O
beehre _ O O
ich _ O O
mich _ O O
den _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
des _ O O
Herzogthums _ O O
Krain _ O I-LOC
zu _ O O
eröffnen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
hege _ O O
die _ O O
Ueberzeugung _ O O
, _ O O
daß _ O O
meine _ O O
Hochverehrten _ O O
Herren _ O O
Collegen _ O O
, _ O O
die _ O O
ich _ O O
wieder _ O O
versammelt _ O O
herzlichst _ O O
willkommen _ O O
heiße _ O O
, _ O O
einmüthig _ O O
in _ O O
ungetrübter _ O O
Eintracht _ O O
ihre _ O O
bewährten _ O O
Kräfte _ O O
der _ O O
parlamentarischen _ O O
Arbeit _ O O
widmen _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
dem _ O O
gegenwärtigen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
noch _ O O
zugemessene _ O O
Zeit _ O O
zum _ O O
Wohle _ O O
des _ O O
Vaterlandes _ O O
sorgsam _ O O
ausnützen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Herrn _ O O
Landespräsidenten _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
um _ O O
jene _ O O
wohlwollende _ O O
Mitwirkung _ O O
, _ O O
die _ O O
Herr _ O O
Landeschef _ O O
bisher _ O O
stets _ O O
bethätiget _ O O
haben _ O O
im _ O O
Interesse _ O O
des _ O O
Landes _ O O
. _ O O

Slavna _ O O
gospoda _ O O
! _ O O

S _ O O
posebno _ O O
radostnim _ O O
srcem _ O O
Vam _ O O
naznanjam _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
Njih _ O O
Veličanstvo _ O O
, _ O O
naš _ O O
presvitli _ O O
cesar _ O O
deputacijo _ O O
zavolj _ O O
šeststoletne _ O O
deželne _ O O
slavnosti _ O O
prijazno _ O O
in _ O O
premilostivo _ O O
sprejeli _ O O
in _ O O
da _ O O
so _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
našo _ O O
prošnjo _ O O
z _ O O
veseljem _ O O
vslišali _ O O
. _ O O

( _ O O
Živio _ O O
! _ O O
) _ O O

In _ O O
Folge _ O O
Mittheilung _ O O
des _ O O
Ministeriums _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Innern _ O I-ORG
, _ O O
intimirt _ O O
mit _ O O
Landespräsidial _ O O
- _ O O
Note _ O O
vom _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
d. _ O O
J. _ O O
haben _ O O
Seine _ O O
Majestät _ O O
den _ O O
11 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1883 _ O I-DATE
als _ O O
den _ O O
Tag _ O O
der _ O O
abzuhaltenden _ O O
Jubelfeier _ O O
Allergnädigst _ O O
zu _ O O
genehmigen _ O O
geruht _ O O
. _ O O

Der _ O O
11 _ O O
. _ O O

Juli _ O O
nächsten _ O O
Jahres _ O O
ist _ O O
nämlich _ O O
der _ O O
historischdenkwürdige _ O O
Tag _ O O
, _ O O
an _ O O
welchem _ O O
vor _ O O
600 _ O O
Jahren _ O O
die _ O O
Stände _ O O
Krains _ O I-LOC
ihrem _ O O
damaligen _ O O
Kaiser _ O O
und _ O O
Landesfürsten _ O O
Albrecht _ O I-PER
den _ O O
Eid _ O O
unverbrüchlicher _ O O
Treue _ O O
geleistet _ O O
, _ O O
ihre _ O O
ehrfurchtsvolle _ O O
Huldigung _ O O
dargebracht _ O O
haben _ O O
. _ O O

Upati _ O O
smemo _ O O
, _ O O
da _ O O
Njih _ O O
Veličanstvo _ O O
, _ O O
naš _ O O
presvitli _ O O
cesar _ O O
bodo _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
pri _ O O
tej _ O O
slavnosti _ O O
z _ O O
Njih _ O O
Najviše _ O O
navzočnostjo _ O O
posrečili _ O O
in _ O O
počastili _ O O
. _ O O

( _ O O
Živijo _ O O
in _ O O
slava _ O O
! _ O O
) _ O O

In _ O O
dieser _ O O
hochfrendigen _ O O
Anhoffnung _ O O
rufen _ O O
wir _ O O
treugehorsamst _ O O
: _ O O
Gott _ O O
schütze _ O O
und _ O O
schirme _ O O
unsern _ O O
Herrn _ O O
und _ O O
Kaiser _ O O
Franz _ O B-PER
Josef _ O I-PER
. _ O O

Hoch _ O O
! _ O O

— _ O O

Slava _ O O
! _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Hoch _ O O
! _ O O

— _ O O
Slava _ O O
! _ O O
) _ O O

Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
: _ O O

Indem _ O O
ich _ O O
die _ O O
versammelten _ O O
Herren _ O O
freundlichst _ O O
begrüße _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
die _ O O
Versicherung _ O O
entgegenzunehmen _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
den _ O O
Verhandlungen _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
jenes _ O O
Interesse _ O O
entgegenbringen _ O O
werde _ O O
, _ O O
welches _ O O
mir _ O O
pflichtgemäß _ O O
obliegt _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
ich _ O O
Ihnen _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
als _ O O
Regierungsvertreter _ O O
bereitwillig _ O O
die _ O O
gewünschte _ O O
Unterstützung _ O O
werde _ O O
zu _ O O
Theil _ O O
werden _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Naj _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
tudi _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
prisrčno _ O O
pozdravim _ O O
, _ O O
zagotovljaje _ O O
jim _ O O
, _ O O
da _ O O
me _ O O
bode _ O O
vse _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
bo _ O O
tukaj _ O O
razpravljalo _ O O
, _ O O
jako _ O O
zanimalo _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
jih _ O O
bodem _ O O
v _ O O
njih _ O O
važnem _ O O
poslu _ O O
radovoljno _ O O
podpiral _ O O
. _ O O

( _ O O
Živio _ O O
! _ O O
) _ O O

Sonst _ O O
habe _ O O
ich _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O B-ORG-U
mitzutheilen _ O O
, _ O O
daß _ O O
mir _ O O
Gesetzesvorlagen _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Ministeriums _ O I-ORG
nicht _ O O
zugekommen _ O O
sind _ O O
. _ O O

Ueber _ O O
sonstige _ O O
Angelegenheiten _ O O
, _ O O
bezüglich _ O O
welcher _ O O
es _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
daran _ O O
liegt _ O O
, _ O O
daß _ O O
ihr _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
die _ O O
gewünschte _ O O
Unterstützung _ O O
entgegengebracht _ O O
werde _ O O
, _ O O
wird _ O O
demselben _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
löblichen _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
Mittheilung _ O O
gemacht _ O O
werden _ O O
. _ O O

Vorläufig _ O O
kann _ O O
ich _ O O
Ihrem _ O O
Wohlwollen _ O O
insbesondere _ O O
Eine _ O O
Angelegenheit _ O O
empfehlen _ O O
, _ O O
es _ O O
ist _ O O
dies _ O O
der _ O O
Ausbau _ O O
der _ O O
Straße _ O O
im _ O O
Zavodenthal _ O I-LOC
, _ O O
für _ O O
welche _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Ministerium _ O I-ORG
einen _ O O
Beitrag _ O O
von _ O O
10.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
in _ O O
Aussicht _ O O
gestellt _ O O
hat _ O O
. _ O O

Ich _ O O
kann _ O O
nur _ O O
versichern _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
das _ O O
größte _ O O
Gewicht _ O O
darauf _ O O
legt _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
genannte _ O O
Straße _ O O
möglichst _ O O
bald _ O O
und _ O O
regelrecht _ O O
hergestellt _ O O
werde _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Velečastiti _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
! _ O O

Pretečeno _ O O
leto _ O O
nam _ O O
je _ O O
nemila _ O O
smrt _ O O
enega _ O O
izredno _ O O
nadarjenega _ O O
in _ O O
blagega _ O O
poslanca _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
doktorja _ O O
Janeza _ O I-PER
Blehveisa _ O I-PER
viteza _ O I-PER
Trsteniškega _ O I-PER
, _ O O
nevsmiljeno _ O O
odvzela _ O O
. _ O O

Naša _ O O
zbornica _ O O
obžaluje _ O O
zgubo _ O O
najstarejšega _ O O
, _ O O
za _ O O
blagostanje _ O O
cesarstva _ O O
in _ O O
domovine _ O O
navdušeno _ O O
vnetega _ O O
poslanca _ O O
, _ O O
kteri _ O O
je _ O O
vse _ O O
svoje _ O O
moči _ O O
od _ O O
začetka _ O O
naše _ O O
ustavne _ O O
dobe _ O O
, _ O O
nevtrudljivo _ O O
delujoč _ O O
v _ O O
deželnem _ O I-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
in _ O O
deželnem _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
posvetil _ O O
mili _ O O
naši _ O O
domovini _ O O
. _ O O

Pripoznavši _ O O
njegove _ O O
temeljite _ O O
in _ O O
imenitne _ O O
zasluge _ O O
so _ O O
ga _ O O
Njih _ O O
Veličanstvo _ O O
naš _ O O
premilostljivi _ O O
cesar _ O O
z _ O O
Najvišem _ O O
odlikovanjem _ O O
počastili _ O O
. _ O O

( _ O O
Slava _ O O
mu _ O O
! _ O O
) _ O O

Bewahren _ O O
wir _ O O
den _ O O
verdienstvollen _ O O
Dahingeschiedenen _ O O
bleibend _ O O
in _ O O
ehrender _ O O
, _ O O
dankbarer _ O O
Erinnerung _ O O
. _ O O

Zum _ O O
Zeichen _ O O
des _ O O
Beileides _ O O
lade _ O O
ich _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
ein _ O O
, _ O O
sich _ O O
von _ O O
ihren _ O O
Sitzen _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
von _ O O
ihren _ O O
Sitzen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
constatire _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
und _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

2. _ O O

Obljuba _ O O
novo _ O O
izvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

2. _ O O

Angelobung _ O O
eines _ O O
neu _ O O
eingetretenen _ O O
Landtagsmitgliedes _ O B-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

An _ O O
die _ O O
Stelle _ O O
des _ O O
verstorbenen _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Johann _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
wurde _ O O
nach _ O O
vollzogener _ O O
Ergänzungswahl _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Dr. _ O O
Karl _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
gewählt _ O O
. _ O O

Der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
gemäß _ O O
lade _ O O
ich _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Karl _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
ein _ O O
, _ O O
in _ O O
meine _ O O
Hände _ O O
an _ O O
Eidesstatt _ O O
das _ O O
Gelöbniß _ O O
abzulegen _ O O
. _ O O

Sie _ O O
werden _ O O
Seiner _ O O
Majestät _ O O
dem _ O O
Kaiser _ O O
Treue _ O O
und _ O O
Gehorsam _ O O
, _ O O
Beobachtung _ O O
der _ O O
Gesetze _ O O
und _ O O
gewissenhafte _ O O
Erfüllung _ O O
Ihrer _ O O
Pflichten _ O O
geloben _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Karol _ O B-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Stopivši _ O O
k _ O O
deželnemu _ O O
glavarju _ O O
in _ O O
podavši _ O O
mu _ O O
roko _ O O
:) _ O O

Obljubujem _ O O
. _ O O

3. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
rediteljev _ O O
. _ O O

3. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
. _ O O

4. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
verifikatorjev _ O O
. _ O O

4. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Verificatoren _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Mit _ O O
Zustimmung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
werde _ O O
ich _ O O
mir _ O O
erlauben _ O O
zum _ O O
3. _ O O
und _ O O
4 _ O O
. _ O O

Punkte _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
überzugehen _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
und _ O O
zweier _ O O
Verificatoren _ O O
vorzunehmen _ O O
. _ O O

Behufs _ O O
Besprechung _ O O
zur _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
unterbreche _ O O
ich _ O O
auf _ O O
kurze _ O O
Zeit _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
, _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
sodann _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
auf _ O O
meinen _ O O
Tisch _ O O
zu _ O O
legen _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
se _ O O
pretrga _ O O
ob _ O O
50. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
ob _ O O
12. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
— _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zu _ O O
Scrutinatoren _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
ernenne _ O O
ich _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Detela _ O I-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
und _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
beiden _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
razštetih _ O O
listkih _ O O
— _ O O
Nach _ O O
Vornahme _ O O
des _ O O
Scrutiniums _ O O
:) _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
: _ O O

Zur _ O O
Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
wurden _ O O
26 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
. _ O O

Als _ O O
gewählt _ O O
erscheinen _ O O
die _ O O
Herren _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Savinschegg _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
mit _ O O
je _ O O
25 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Als _ O O
Verificatoren _ O O
erscheinen _ O O
gewählt _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
: _ O O
Potočnik _ O B-PER
und _ O O
Deschmann _ O B-PER
mit _ O O
je _ O O
26 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
constatire _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Savinschegg _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
zu _ O O
Ordnern _ O O
und _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Potočnik _ O B-PER
und _ O O
Deschmann _ O B-PER
zu _ O O
Verificatoren _ O O
des _ O O
Hauses _ O O
gewählt _ O O
sind _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
sich _ O O
ihren _ O O
Funktionen _ O O
zu _ O O
unterziehen _ O O
. _ O O

5. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
zbornega _ O I-ORG-U
predsedstva _ O I-ORG-U
. _ O O

5. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O B-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
zum _ O O
5 _ O O
. _ O O

Gegenstande _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
: _ O O
Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O B-ORG-U
. _ O O

Auf _ O O
den _ O O
Tischen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
erliegen _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O B-ORG-U
: _ O O

Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
zaklada _ O O
kranjske _ O O
zemljiščne _ O O
odveze _ O O
za _ O O
leto _ O O
1881 _ O I-DATE
. _ O O

Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
krainischen _ O O
Grundentlastungsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1881 _ O I-DATE
. _ O O

Priloga _ O O
2 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
dopolnilni _ O O
volitvi _ O O
kmetskih _ O O
občin _ O O
volilnega _ O O
okraja _ O O
ljubljanske _ O O
okolice _ O O
in _ O O
Vrhniškega _ O I-ORG
namesto _ O O
umrlega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
viteza _ O O
Janeza _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniškega _ O I-PER
. _ O O

Beilage _ O O
2 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
im _ O O
Wahlbezirke _ O O
der _ O O
Landgemeinden _ O O
Umgebung _ O O
Laibach _ O I-ORG
- _ O O
Oberlaibach _ O B-ORG
an _ O O
Stelle _ O O
des _ O O
verstorbenen _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Johann _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
vorgenommene _ O O
Ergänzungswahl _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
kranjskega _ O O
zemljiščno _ O O
- _ O O
odveznega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
krain _ O O
. _ O O

Grundentlastungsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

Priloga _ O O
4 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
noriščno _ O O
- _ O O
stavbnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1881 _ O I-DATE
. _ O O

Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
Irrenhausbaufondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1881 _ O I-DATE
. _ O O

Priloga _ O O
5 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
proračuni _ O O
kranjskih _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

Beilage _ O O
5 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
den _ O O
Voranschlägen _ O O
der _ O O
krain _ O O
. _ O O

Stiftungsfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

Priloga _ O O
6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
kranjskega _ O O
normalno _ O O
- _ O O
šolskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

Beilage _ O O
6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
krain _ O O
. _ O O

Normalschulfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

Priloga _ O O
11 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
dež _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
zadevajoč _ O O
od _ O O
c. _ O O
k. _ O O
dež _ O O
. _ O O
vlade _ O O
naprošeni _ O O
donesek _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
k _ O O
stroškom _ O O
za _ O O
stavbe _ O O
v _ O O
obrambo _ O O
savskih _ O O
bregov _ O O
od _ O O
sv. _ O I-LOC
Jakoba _ O I-LOC
do _ O O
Beričevega _ O B-LOC
, _ O O
proračunjenim _ O O
na _ O O
34.953 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
11 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
von _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landesregierung _ O O
angesuchte _ O O
Beitragsleistung _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
für _ O O
die _ O O
auf _ O O
34.953 _ O O
fl _ O O
. _ O O
veranschlagten _ O O
Saveufer _ O O
- _ O O
Schutzbauten _ O O
in _ O O
der _ O O
Strecke _ O O
St. _ O I-LOC
Jakob _ O I-LOC
- _ O O
Förtschach _ O B-LOC
. _ O O

Weiters _ O O
habe _ O O
ich _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
nachstehende _ O O
Petitionen _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
vorzulegen _ O O
und _ O O
werde _ O O
mit _ O O
Zustimmung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O B-ORG-U
die _ O O
Zuweisung _ O O
selbst _ O O
vornehmen _ O O
: _ O O

Prošnja _ O O
občine _ O O
dolenji _ O O
Logatec _ O I-ORG
, _ O O
Rovte _ O B-ORG
, _ O O
Žir _ O B-ORG
, _ O O
sv. _ O B-ORG
Jošt _ O I-ORG
, _ O O
Trata _ O B-ORG
in _ O O
okrajno _ O O
- _ O O
cestnih _ O O
odborov _ O O
v _ O O
Logatcu _ O I-LOC
in _ O O
Idriji _ O B-LOC
za _ O O
vvrstenje _ O O
ceste _ O O
Žir _ O B-LOC
- _ O O
Dolenjilogatec _ O B-LOC
med _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
in _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Studenten _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Unterstützungsvereines _ O I-ORG
an _ O I-ORG
der _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Hochschule _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Bodencultur _ O I-ORG
in _ O O
Wien _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
der _ O O
Baurathswitwe _ O O
Maria _ O I-PER
Ulrich _ O I-PER
in _ O O
Brünn _ O I-LOC
um _ O O
eine _ O O
ständige _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
der _ O O
Musiklehrerswaise _ O O
Johanna _ O I-PER
Mašek _ O I-PER
um _ O O
den _ O O
Fortbezug _ O I-LOC
ihrer _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
der _ O O
Stadtgemeinde _ O O
Radmannsdorf _ O I-ORG
um _ O O
Erwirkung _ O O
einer _ O O
Haltstelle _ O O
an _ O O
der _ O O
Kronprinz _ O I-LOC
Rudolssbahn _ O I-LOC
bei _ O O
Radmannsdorf _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O I-null
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prošnja _ O O
podobčine _ O O
Unec _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
k _ O O
stavbi _ O O
novega _ O O
vodnjaka _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prošnja _ O O
občine _ O O
Šmartno _ O I-ORG
poleg _ O I-ORG
Litije _ O I-ORG
zaradi _ O O
podaljšanja _ O O
obroka _ O O
za _ O O
vrnitev _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
posojila _ O O
za _ O O
šolsko _ O O
stavbo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Vereines _ O I-ORG
zur _ O I-ORG
Pflege _ O I-ORG
kranker _ O I-ORG
Studirender _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
um _ O O
eine _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
theile _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O B-ORG-U
mit _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Luckmann _ O I-PER
einen _ O O
2tägigen _ O O
Urlaub _ O O
ertheilt _ O O
habe _ O O
. _ O O

Bitte _ O O
diese _ O O
Bewilligung _ O O
zur _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
. _ O O

Weiters _ O O
hat _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Graf _ O O
Blagay _ O B-PER
um _ O O
einen _ O O
8tägigen _ O O
Urlaub _ O O
angesucht _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
ihm _ O O
denselben _ O O
bewilliget _ O O
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Robič _ O B-PER
theilt _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
mit _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
am _ O O
Erscheinen _ O O
zur _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
verhindert _ O O
ist _ O O
, _ O O
ebenso _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Pfeifer _ O I-PER
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Kobler _ O B-PER
ersucht _ O O
um _ O O
einen _ O O
14tägigen _ O O
Urlaub _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
diesen _ O O
Urlaub _ O O
bewilligen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
dopolnilnej _ O O
volitvi _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
na _ O O
mesto _ O O
umršega _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
viteza _ O O
Janeza _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteni _ O I-PER
škega _ O O
v _ O O
volilnem _ O O
okraji _ O O
kmečkih _ O O
občin _ O O
okolice _ O O
Ljubljanske _ O I-ORG
in _ O O
Vrhniške _ O B-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
št. _ O O
2 _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
im _ O O
Wahlbezirke _ O O
der _ O O
Landgemeinden _ O O
Umgebung _ O O
Laibach _ O I-ORG
- _ O O
Oberlaibach _ O B-ORG
an _ O O
Stelle _ O O
des _ O O
verstorbenen _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Johann _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
vollzogene _ O O
Ergänzungswahl _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
2 _ O O
. _ O O
) _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
: _ O O

Nachdem _ O O
der _ O O
vorliegende _ O O
Gegenstand _ O O
, _ O O
seiner _ O O
einfachen _ O O
Natur _ O O
nach _ O O
einer _ O O
Berathung _ O O
von _ O O
Seite _ O O
eines _ O O
Ausschusses _ O O
sich _ O O
entzieht _ O O
, _ O O
beantrage _ O O
ich _ O O
, _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
wolle _ O O
sogleich _ O O
heute _ O O
denselben _ O O
meritorisch _ O O
erledigen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Referenten _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
vorzutragen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
Schaffer _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Prebere _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
s _ O O
sledečim _ O O
predlogom _ O O
— _ O O
Verliest _ O O
den _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
nachstehendem _ O O
Antrage _ O O
:) _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O
Volitev _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Karola _ O I-PER
Bleiweisa _ O I-PER
viteza _ O I-PER
Trsteniškega _ O I-PER
dne _ O O
22. _ O I-DATE
avgusta _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1882. _ O I-DATE
za _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
v _ O O
kmetskih _ O O
občinah _ O O
volilnega _ O O
okraja _ O O
ljubljanske _ O I-ORG
okolice _ O I-ORG
in _ O O
Vrhniškega _ O B-ORG
se _ O O
potrdi _ O O
. _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O
Die _ O O
von _ O O
der _ O O
Curie _ O O
der _ O O
Landgemeinden _ O O
im _ O O
Landtagswahlbezirke _ O O
Umgebung _ O O
Laibach _ O I-ORG
- _ O O
Oberlaibach _ O B-ORG
am _ O O
22 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
1882 _ O I-DATE
vollzogene _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Karl _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
als _ O O
Landtagsabgeordneter _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
wird _ O O
als _ O O
giltig _ O O
erkannt _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
brez _ O O
debate _ O O
odobri _ O O
— _ O O
Wird _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Bevor _ O O
wir _ O O
in _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
weiter _ O O
schreiten _ O O
, _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
mitzutheilen _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Abgeordnete _ O O
von _ O O
Krainburg _ O O
Herr _ O O
Šavnig _ O I-PER
sein _ O O
Mandat _ O O
niedergelegt _ O O
hat _ O O
. _ O O

7. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zaradi _ O O
volitve _ O O
stalnih _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zbornih _ O O
odsekov _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
udov _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
9 _ O O
udov _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
odseka _ O O
7 _ O O
udov _ O O
za _ O O
pregledovanje _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
; _ O O

d _ O O
) _ O O
peticijskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
5 _ O O
udov _ O O
. _ O O

7. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
vom _ O O
Landtage _ O O
zu _ O O
wählenden _ O O
ständigen _ O O
Ausschüsse _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
eines _ O O
Verwaltungsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
eines _ O O
Rechenschaftsberichtsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O

d _ O O
) _ O O
eines _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
5 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Apfaltrern _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
möchte _ O O
mir _ O O
erlauben _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
daß _ O O
zur _ O O
Förderung _ O O
des _ O O
Geschäftsganges _ O O
auch _ O O
heute _ O O
sogleich _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
dieser _ O O
Ausschüsse _ O O
geschritten _ O O
würde _ O O
, _ O O
und _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Vorsitzenden _ O O
zum _ O O
Behufe _ O O
der _ O O
Besprechung _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
unterbrechen _ O O
und _ O O
dann _ O O
eventuell _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
vornehmen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
und _ O O
ich _ O O
werde _ O O
demnach _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
sogleich _ O O
vornehmen _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Zur _ O O
Wahlbesprechung _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
unterbrechen _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
se _ O O
pretrga _ O O
ob _ O O
12. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
ob _ O O
25. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
12. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
— _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O

— _ O O

Ko _ O O
se _ O O
seja _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
— _ O O
Nach _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
:) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
nun _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
abzugeben _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Nun _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
zu _ O O
schreiten _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
oddanih _ O O
listkih _ O O
— _ O O
Nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
nunmehr _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
abzugeben _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Schließlich _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
noch _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
5 _ O O
Mitgliedern _ O O
vorzunehmen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Zu _ O O
Scrutinatoren _ O O
beehre _ O O
ich _ O O
mich _ O O
folgende _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
zu _ O O
ernennen _ O O
: _ O O

Für _ O O
den _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
und _ O O
Freiherrn _ O O
v. _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
. _ O O

Für _ O O
den _ O O
Verwaltungsausschuß _ O I-ORG-U
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Svetec _ O I-PER
und _ O O
Deschmann _ O B-PER
. _ O O

Für _ O O
den _ O O
Rechenschaftsberichtsausschuß _ O I-ORG-U
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Potočnik _ O I-PER
und _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Savinschegg _ O B-PER
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Gariboldi _ O B-PER
und _ O O
Detela _ O B-PER
für _ O O
den _ O O
Petitionsausschuß _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
razštetih _ O O
listkih _ O O
— _ O O
Nach _ O O
Vornahme _ O O
des _ O O
Scrutiniums _ O O
:) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
nun _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
des _ O O
Scrutiniums _ O O
für _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Ausschüsse _ O O
zu _ O O
promulgiren _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Deschmann _ O I-PER
: _ O O

Zur _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O B-PER
wurden _ O O
27 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
und _ O O
es _ O O
wurden _ O O
gewählt _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
: _ O O

Dr. _ O O
Deu _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
, _ O O
Anton _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Gariboldi _ O I-PER
, _ O O
Baron _ O O
Taufferer _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Kaltenegger _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Bošnjak _ O B-PER
, _ O O
Detela _ O B-PER
, _ O O
Pfeifer _ O B-PER
, _ O O
Pakiž _ O B-PER
, _ O O
mit _ O O
je _ O O
27 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Savinschegg _ O B-PER
: _ O O

Für _ O O
den _ O O
Rechenschaftsberichtsausschuß _ O I-ORG-U
sind _ O O
27 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
worden _ O O
und _ O O
es _ O O
wurden _ O O
gewählt _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Deu _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Guttmannsthal _ O B-PER
, _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Savinschegg _ O B-PER
, _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
Robič _ O B-PER
, _ O O
Potočnik _ O B-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Anton _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Gariboldi _ O B-PER
: _ O O

Zur _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O I-ORG-U
wurden _ O O
27 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
und _ O O
es _ O O
wurden _ O O
gewählt _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
: _ O O

Dreo _ O I-PER
, _ O O
Grasselli _ O B-PER
, _ O O
Laschan _ O B-PER
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Taufferer _ O B-PER
, _ O O
u. _ O O
z. _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Grasselli _ O B-PER
mit _ O O
26 _ O O
, _ O O
die _ O O
übrigen _ O O
aber _ O O
mit _ O O
je _ O O
27 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
: _ O O

Zur _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
sind _ O O
16 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
worden _ O O
, _ O O
welche _ O O
einstimmig _ O O
folgende _ O O
Liste _ O O
enthalten _ O O
: _ O O

Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Kaltenegger _ O I-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
, _ O O
Luckmann _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Vesteneck _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
von _ O O
Schrey _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Bošnjak _ O B-PER
, _ O O
Navratil _ O B-PER
, _ O O
Potočnik _ O B-PER
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Die _ O O
genannten _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
erscheinen _ O O
daher _ O O
als _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Zustimmung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
möchte _ O O
ich _ O O
die _ O O
Constituirung _ O O
der _ O O
betreffenden _ O O
Ausschüsse _ O O
beantragen _ O O
, _ O O
und _ O O
wenn _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O
, _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
auf _ O O
kurze _ O O
Zeit _ O O
unterbrechen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
demnach _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Obmänner _ O O
der _ O O
Ausschüsse _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
und _ O O
mir _ O O
das _ O O
Ergebniß _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Ich _ O O
unterbreche _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
se _ O O
pretrga _ O O
ob _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
12. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
ob _ O O
40. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
12. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
— _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O

— _ O O

Ko _ O O
se _ O O
seja _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
— _ O O
Nach _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
:) _ O O

Indem _ O O
ich _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
wieder _ O O
eröffne _ O O
, _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Constituirung _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
: _ O O

Der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
zum _ O O
Obmanne _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Kaltenegger _ O I-PER
, _ O O
zum _ O O
Obmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Potočnik _ O B-PER
; _ O O
der _ O O
Verwaltungsausschuß _ O I-ORG-U
zum _ O O
Obmanne _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Anton _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Gariboldi _ O I-PER
, _ O O
zum _ O O
Obmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Bošnjak _ O B-PER
; _ O O
der _ O O
Rechenschaftsberichtsausschuß _ O I-ORG-U
zum _ O O
Obmanne _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Freiherrn _ O O
von _ O O
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
zum _ O O
Obmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O I-ORG-U
zum _ O O
Obmanne _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Baron _ O O
Taufferer _ O I-PER
und _ O O
zum _ O O
Obmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Grasselli _ O B-PER
gewählt _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Einverständniß _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
möchte _ O O
ich _ O O
die _ O O
heute _ O O
vorgelesenen _ O O
Vorlagen _ O O
den _ O O
betreffenden _ O O
Ausschüssen _ O O
zuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Da _ O O
also _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O B-ORG-U
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
gehe _ O O
ich _ O O
an _ O O
die _ O O
Zuweisung _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Vorlagen _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
krain _ O I-LOC
. _ O O

Grundentlastungsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1881 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
krainischen _ O O
Grundentlastungsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
Irrenhausbaufondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1881 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
den _ O O
Voranschlägen _ O O
der _ O O
krainischen _ O O
Stiftungsfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
5 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
krainischen _ O O
Normalschulfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
6 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
von _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landesregierung _ O O
angesuchte _ O O
Beitragsleistung _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
für _ O O
die _ O O
auf _ O O
34.953 _ O O
fl _ O O
. _ O O
veranschlagten _ O O
Saveufer _ O O
- _ O O
Schutzbauten _ O O
in _ O O
der _ O O
Strecke _ O O
St. _ O I-LOC
Jakob _ O I-LOC
Förtschach _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
11 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
bitten _ O O
, _ O O
ihre _ O O
Quartiere _ O O
in _ O O
der _ O O
Kanzlei _ O O
des _ O O
Hauses _ O B-ORG-U
ehestens _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
; _ O O
weiters _ O O
habe _ O O
ich _ O O
mitzutheilen _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
gleich _ O O
nach _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
versammelt _ O O
. _ O O

Den _ O O
nächsten _ O O
Tag _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
auf _ O O
Donnerstag _ O I-DATE
den _ O I-DATE
7. _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
M. _ O I-DATE
zu _ O O
verlegen _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Zustimmung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
möchte _ O O
ich _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Tagesordnung _ O O
selbst _ O O
feststellen _ O O
und _ O O
bitte _ O O
, _ O O
mich _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
zu _ O O
ermächtigen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
erkläre _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
für _ O O
geschlossen _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
48. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
12. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
48 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

Laibach _ O I-LOC
. _ O O

Druck _ O I-ORG
Millitz _ O I-ORG
. _ O O

