Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
druge _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
14 _ O I-DATE
marcija _ O I-DATE
1899 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O

Prvosednik _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Detela _ O I-PER

Vladni _ O O
zastopnik _ O O

C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Viktor _ O B-PER
Hein _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželne _ O O
vlade _ O O
tajnik _ O O
Viljem _ O B-PER
Haas _ O I-PER

Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O

dr. _ O O
Danilo _ O B-PER
Majaron _ O I-PER
, _ O O
Alfonzij _ O B-PER
baron _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER

Zapisnikar _ O O

Deželni _ O O
tajnik _ O O
Jožef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
I. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
28. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1898. _ O I-DATE
l. _ O O

2. _ O O

Obljuba _ O O
novoizvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

3. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

4. _ O O

Priloga _ O O
36 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
volitvi _ O O
enega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
velicega _ O O
posestva _ O O
. _ O O

5. _ O O

Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
zadevi _ O O
izločitve _ O O
vasi _ O O
Brezova _ O I-LOC
Reber _ O I-LOC
, _ O O
Selo _ O B-LOC
in _ O O
Plano _ O B-LOC
iz _ O O
sodnega _ O O
okraja _ O O
Novomeškega _ O O
ter _ O O
odkazanja _ O O
istih _ O O
sodnemu _ O O
okraju _ O O
Žužemperškemu _ O O
. _ O O

6. _ O O

Priloga _ O O
2 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
kranjskega _ O O
učiteljskega _ O O
pokojninskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

7. _ O O

Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
deželno _ O O
- _ O O
kulturnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

8. _ O O

Priloga _ O O
4 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
sistemiziranji _ O O
deželnih _ O O
živinozdravnikov _ O O
. _ O O

9. _ O O

Priloga _ O O
5 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
nakupa _ O O
umetniške _ O O
zapuščine _ O O
domačih _ O O
slikarjev _ O O
bratov _ O O
Šubic _ O I-PER
. _ O O

10. _ O O

Priloga _ O O
6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
poizvedbah _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
se _ O O
vršile _ O O
vsled _ O O
visokega _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
sklepa _ O O
z _ O O
dne _ O O
27. _ O I-DATE
februvarija _ O I-DATE
1897. _ O I-DATE
l. _ O O
glede _ O O
ustanovitve _ O O
občinskih _ O O
posredovalnih _ O O
uradov _ O O
. _ O O

11. _ O O

Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
normalno _ O O
- _ O O
šolskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

12. _ O O

Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagata _ O O
muzejskega _ O O
zaklada _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

13. _ O O

Priloga _ O O
9 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračuni _ O O
za _ O O
l. _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

14. _ O O

Priloga _ O O
10 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagata _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
gledališkega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

15. _ O O

Priloga _ O O
11 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
sc _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
zaklada _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

16. _ O O

Priloga _ O O
12 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
zaklada _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

17. _ O O

Priloga _ O O
14 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
prenareja _ O O
določilo _ O O
glede _ O O
oproščenja _ O O
od _ O O
plačevanja _ O O
pristojbine _ O O
za _ O O
lovske _ O O
karte _ O O
. _ O O

18. _ O O

Priloga _ O O
15 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
zadevajoč _ O O
realke _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

19. _ O O

Priloga _ O O
16 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
uvrstitve _ O O
v _ O O
cestnem _ O O
okraju _ O O
Idrija _ O I-LOC
se _ O O
nahajajoče _ O O
, _ O O
od _ O O
Zgornje _ O B-LOC
Idrije _ O I-LOC
na _ O O
Vojsko _ O B-LOC
držeče _ O O
občinske _ O O
ceste _ O O
med _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

20. _ O O

Priloga _ O O
19 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovolitve _ O O
priklad _ O O
za _ O O
cestne _ O O
namene _ O O
. _ O O

21. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
delovanju _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
dobo _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
septembra _ O B-DATE
1898. _ O I-DATE
l. _ O O

22. _ O O

Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O

Proračun _ O O
učiteljskega _ O O
pokojninskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

23. _ O O

Priloga _ O O
23 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
bolnišničnega _ O O
, _ O O
blazničnega _ O O
, _ O O
porodišničnega _ O O
in _ O O
najdeniškega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

24. _ O O

Priloga _ O O
24 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
pospeševanji _ O O
vinogradarstva _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

25. _ O O

Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

26. _ O O

Priloga _ O O
26 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagata _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
deželnega _ O O
posojilnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

27. _ O O

Priloga _ O O
27 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
normalno _ O O
šolskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

28. _ O O

Priloga _ O O
28 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
garancijskega _ O O
zaklada _ O O
Dolenjskih _ O I-ORG
železnic _ O I-ORG
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

29. _ O O

Priloga _ O O
29 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
o _ O O
razlastitvi _ O O
za _ O O
napravo _ O O
in _ O O
obrat _ O O
električnih _ O O
daljnovodov _ O O
. _ O O

30. _ O O

Priloga _ O O
30 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
prošnje _ O O
županstva _ O O
v _ O O
Selcih _ O I-LOC
za _ O O
dovolitev _ O O
podpore _ O O
v _ O O
svrho _ O O
poprave _ O O
in _ O O
delne _ O O
preložitve _ O O
treh _ O O
potov _ O O
v _ O O
ondotnem _ O O
občinskem _ O O
ozemlji _ O O
. _ O O

31. _ O O

Priloga _ O O
31 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovolitve _ O O
podpor _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
. _ O O

32. _ O O

Priloga _ O O
34 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
razdružitve _ O O
selske _ O O
občine _ O O
Turjak _ O I-ORG
v _ O O
samostojni _ O O
selski _ O O
občini _ O O
Turjak _ O B-ORG
in _ O O
Rob _ O B-ORG
. _ O O

33. _ O O

Priloga _ O O
35 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
gledev _ O O
izločitve _ O O
davčnih _ O O
občin _ O O
Hrenovice _ O I-ORG
, _ O O
Goriče _ O B-ORG
, _ O O
Landol _ O B-ORG
, _ O O
Šmihel _ O B-ORG
in _ O O
Studenec _ O B-ORG
iz _ O O
Senožeškega _ O O
in _ O O
združitve _ O O
s _ O O
Postojinskim _ O O
sodnim _ O O
in _ O O
davčnim _ O O
okrajem _ O O
. _ O O

Začetek _ O O
seje _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
14 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1899 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O

Vorsitzender _ O O

Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
v. _ O I-PER
Detela _ O I-PER

Regierungsvertreter _ O O

K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Excellenz _ O O
Victor _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Hein _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Laudesregierungssecretär _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Haas _ O I-PER

Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O

Dr. _ O O
Danilo _ O B-PER
Majaron _ O I-PER
, _ O O
Alfons _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER

Schriftführer _ O O

Landschafts _ O O
- _ O O
Secretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
I. _ O O
Landlagssitzung _ O O
vom _ O O
28 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
1898 _ O I-DATE
. _ O O

2. _ O O

Angelobung _ O O
des _ O O
neu _ O O
gewählten _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

3. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

4. _ O O

Beilage _ O O
36 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
aus _ O O
der _ O O
Wählerclasse _ O O
des _ O O
großen _ O O
Grundbesitzes _ O O
. _ O O

6. _ O O

Beilage _ O O
l. _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffs _ O O
der _ O O
Ausscheidung _ O O
der _ O O
Ortschaften _ O I-LOC
Birkenleiten _ O I-LOC
, _ O O
Selo _ O B-LOC
und _ O O
Plano _ O B-LOC
aus _ O O
dem _ O O
Rudolfswerter _ O O
und _ O O
Zuweisung _ O O
zum _ O O
Seisenberger _ O O
Gerichtsbezirke _ O O
. _ O O

6. _ O O

Beilage _ O O
2 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
krainischen _ O O
Lehrer _ O O
- _ O O
Pensionsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

7. _ O O

Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Landesculturfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

8. _ O O

Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Systemisierung _ O O
von _ O O
landschaftlichen _ O O
Thierärztestellen _ O O
. _ O O

9. _ O O

Beilage _ O O
5 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Ankauf _ O O
des _ O O
künstlerischen _ O O
Nachlasses _ O O
der _ O O
einheimischen _ O O
Maler _ O O
Gebrüder _ O O
Šubic _ O I-PER
. _ O O

10. _ O O

Beilage _ O O
6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
infolge _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtagsbeschlusses _ O O
vom _ O O
27 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
, _ O O
betreffs _ O O
Einführung _ O O
der _ O O
Gemeindevermittlungsämter _ O O
eingeleiteten _ O O
Erhebungen _ O O
. _ O O

11. _ O O

Beilage _ O O
7 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Normalschulfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O
, _ O O

12. _ O O

Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

13. _ O O

Beilage _ O O
9 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
der _ O O
Stiftungsfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

14. _ O O

Beilage _ O O
10 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Theaterfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

15. _ O O

Beilage _ O O
11 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O

16. _ O O

Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

17. _ O O

Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Abänderung _ O O
der _ O O
gesetzlichen _ O O
Bestimmung _ O O
über _ O O
die _ O O
Befreiung _ O O
von _ O O
der _ O O
Entrichtung _ O O
der _ O O
Jagdkartengebühr _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

18. _ O O

Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Realschulgesetzes _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

19. _ O O

Beilage _ O O
16 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Einreihung _ O O
der _ O O
im _ O O
Straßenbezirke _ O O
Idria _ O I-LOC
vorkommenden _ O O
, _ O O
von _ O O
Oberidria _ O B-LOC
nach _ O O
Woiska _ O B-LOC
führenden _ O O
Gemeindestraße _ O O
in _ O O
die _ O O
Kategorie _ O O
der _ O O
Bezirksstraßen _ O O
. _ O O

20. _ O O

Beilage _ O O
19 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Genehmigung _ O O
von _ O O
Umlagen _ O O
für _ O O
Straßenzwecke _ O O
. _ O O

21. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
für _ O O
die _ O O
Zeitperiode _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
September _ O B-DATE
1898 _ O I-DATE
. _ O O

22. _ O O

Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O

Voranschlag _ O O
des _ O O
Lehrerpensionsfondes _ O I-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O O
. _ O O

23. _ O O

Beilage _ O O
23 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
des _ O O
Kranken _ O O
- _ O O
, _ O O
Irreu _ O O
- _ O O
, _ O O
Gebär _ O O
- _ O O
und _ O O
Findelhausfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

24. _ O O

Beilage _ O O
24 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Förderung _ O O
des _ O O
Weinbaues _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

25. _ O O

Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

26. _ O O

Beilage _ O O
26 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Landesanlehensfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

27. _ O O

Beilage _ O O
27 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Normalschulfondsvoranschlages _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

28. _ O O

Beilage _ O O
28 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Garantiefondes _ O O
der _ O O
Untertrainerbahnen _ O I-ORG
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

29. _ O O

Beilage _ O O
29 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
eines _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Enteignung _ O O
zum _ O O
Zwecke _ O O
der _ O O
Herstellung _ O O
und _ O O
des _ O O
Betriebes _ O O
von _ O O
elektrischen _ O O
Fernleitungen _ O O
. _ O O

30. _ O O

Beilage _ O O
30 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Ansuchen _ O O
der _ O O
Gemeindevorstehung _ O O
Selzach _ O I-LOC
um _ O O
die _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
Unterstützung _ O O
für _ O O
die _ O O
Instandsetzung _ O O
und _ O O
theilweise _ O O
Verlegung _ O O
dreier _ O O
Wege _ O O
im _ O O
dortigen _ O O
Gemeindegebiete _ O O
. _ O O

31. _ O O

Beilage _ O O
31 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gewährung _ O O
von _ O O
Unterstützungen _ O O
für _ O O
Schulbauten _ O O
. _ O O

32. _ O O

Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Theilung _ O O
der _ O O
Ortsgemeinde _ O O
Auersperg _ O I-ORG
in _ O O
die _ O O
selbständigen _ O O
Ortsgemeinde _ O O
Auersperg _ O B-ORG
und _ O O
Rob _ O B-ORG
. _ O O

33. _ O O

Beilage _ O O
35 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Ausscheidung _ O O
der _ O O
Steuergemeinden _ O O
Hrenovitz _ O B-ORG
, _ O O
Goritsche _ O B-ORG
, _ O O
Landol _ O B-ORG
, _ O O
St. _ O B-ORG
Michael _ O I-ORG
und _ O O
Bründl _ O B-ORG
aus _ O O
dem _ O O
Gerichts _ O O
- _ O O
und _ O O
Steuerbezirke _ O O
Senosetsch _ O O
und _ O O
Zuweisung _ O O
derselben _ O O
zu _ O O
jenem _ O O
von _ O O
Adelsberg _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Preloženi _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
je _ O O
sklican _ O O
z _ O O
Najvišjim _ O O
patentom _ O O
z _ O O
dne _ O O
6. _ O I-DATE
marca _ O I-DATE
t. _ O O
l. _ O O
na _ O O
današnji _ O O
dan _ O O
. _ O O

Potrjujem _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
ter _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Čast _ O O
mi _ O O
je _ O O
naznaniti _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
glasom _ O O
dopisa _ O O
ekscel _ O O
. _ O O
g. _ O O
ministerskega _ O O
predsednika _ O O
z _ O O
dne _ O O
l. _ O O
t. _ O O
m. _ O O

Njega _ O O
Veličanstvo _ O O
milostljivo _ O O
dovolilo _ O O
sprejeti _ O O
deputacijo _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
bila _ O O
izvoljena _ O O
, _ O O
da _ O O
izroči _ O O
Njega _ O O
Veličanstvu _ O O
prošnjo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
ustanovitve _ O O
univerze _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
. _ O O

Čas _ O O
, _ O O
kedaj _ O O
se _ O O
bo _ O O
sprejela _ O O
deputacija _ O O
, _ O O
določen _ O O
bode _ O O
kasneje _ O O
. _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
nimmt _ O O
in _ O O
vollster _ O O
Uebereinstimmung _ O O
mit _ O O
der _ O O
Bevölkerung _ O O
des _ O O
Landes _ O O
Krain _ O I-LOC
stets _ O O
den _ O O
innigsten _ O O
Antheil _ O O
an _ O O
allen _ O O
Ereignissen _ O O
, _ O O
welche _ O O
das _ O O
Allerhöchste _ O O
Kaiserhaus _ O O
berühren _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Seit _ O O
unserer _ O O
letzten _ O O
Landtagssitznng _ O O
hat _ O O
das _ O O
Allerhöchste _ O O
Kaiserhaus _ O O
wieder _ O O
ein _ O O
schmerzlicher _ O O
Verlust _ O O
durch _ O O
das _ O O
Hinscheiden _ O O
Ihrer _ O O
kais _ O O
. _ O O

Hoheit _ O O
der _ O O
Frau _ O O
Erzherzogin _ O O
Maria _ O I-PER
Immaculata _ O I-PER
getroffen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
glaube _ O O
der _ O O
Intention _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zn _ O O
entsprechen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ich _ O O
dem _ O O
innigsten _ O O
Mitgefühle _ O O
und _ O O
dem _ O O
aufrichtigsten _ O O
Beileide _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O B-ORG-U
hiemit _ O O
Ausdruck _ O O
gebe _ O O
. _ O O

Die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
haben _ O O
durch _ O O
Erheben _ O O
von _ O O
den _ O O
Sitzen _ O O
dieser _ O O
Kundgebung _ O O
zugestimmt _ O O
, _ O O
welche _ O O
dem _ O O
Sitzungsprotocolle _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Landtagssitznng _ O O
einverleibt _ O O
werden _ O O
wird _ O O
. _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Dne _ O O
1. _ O I-DATE
marca _ O I-DATE
razširila _ O O
se _ O O
je _ O O
bliskoma _ O O
prežalostna _ O O
vest _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
Sveti _ O O
oče _ O O
Leon _ O I-PER
XIII. _ O I-PER
nevarno _ O O
zbolel _ O O
. _ O O

Vesoljni _ O O
katoliški _ O O
svet _ O O
utopljen _ O O
je _ O O
bil _ O O
v _ O O
žalost _ O O
in _ O O
skrb _ O O
. _ O O

Zanimanje _ O O
in _ O O
sočutje _ O O
pa _ O O
je _ O O
bilo _ O O
splošno _ O O
v _ O O
vseh _ O O
kulturnih _ O O
narodih _ O O
. _ O O

Toliko _ O O
večja _ O O
radost _ O O
navdala _ O O
je _ O O
vse _ O O
katolike _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
po _ O O
milosti _ O O
Božji _ O O
in _ O O
takorekoč _ O O
na _ O O
čudovit _ O O
način _ O O
Sveti _ O O
Oče _ O O
vzlic _ O O
svoji _ O O
visoki _ O O
starosti _ O O
89 _ O O
let _ O O
v _ O O
tako _ O O
kratkem _ O O
času _ O O
ozdravel _ O O
. _ O O

Ta _ O O
radost _ O O
navdaje _ O O
tudi _ O O
Svetemu _ O O
Očetu _ O O
zmiraj _ O O
zvesto _ O O
udano _ O O
kranjsko _ O I-LOC
deželo _ O O
in _ O O
odmeva _ O O
gotovo _ O O
tudi _ O O
tukaj _ O O
v _ O O
tem _ O O
zboru _ O O
zastopnikov _ O O
dežele _ O O
kranjske _ O B-LOC
. _ O O

Uverjen _ O O
sem _ O O
, _ O O
da _ O O
mi _ O O
bo _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
radostno _ O O
pritrdila _ O O
, _ O O
če _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
ista _ O O
izreka _ O O
Svetemu _ O O
Očetu _ O O
srčno _ O O
čestitko _ O O
povodom _ O O
Njegovega _ O O
ozdravljenja _ O O
. _ O O

( _ O O
Vsi _ O O
poslanci _ O O
vstanejo _ O O
. _ O O

— _ O O
Sämmtliche _ O O
Abgeordnete _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
dovoljenja _ O O
, _ O O
da _ O O
o _ O O
tem _ O O
obvestim _ O O
Svetega _ O O
Očeta _ O O
potom _ O O
premilostljivega _ O O
gospoda _ O O
knezoškofa _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahno _ O O
pritrjevanje _ O O
. _ O O

— _ O O
Lebhafte _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Naznaniti _ O O
mi _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
baron _ O O
Wurzbach _ O I-PER
opravičil _ O O
, _ O O
da _ O O
zaradi _ O O
bolehnosti _ O O
se _ O O
ne _ O O
more _ O O
udeležiti _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
naznanjam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Luckmann _ O B-PER
odložil _ O O
svoj _ O O
mandat _ O O
v _ O O
upravnem _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
z _ O O
drugimi _ O O
posli _ O O
preobložen _ O O
. _ O O

On _ O O
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
oprosti _ O O
tega _ O O
posla _ O O
in _ O O
ker _ O O
smatram _ O O
, _ O O
da _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
temu _ O O
pritrjuje _ O O
, _ O O
bom _ O O
odredil _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bo _ O O
koncem _ O O
seje _ O O
vršila _ O O
volitev _ O O
v _ O O
upravni _ O O
odsek _ O O
namesto _ O O
odstopivšega _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Luckmanna _ O I-PER
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
prve _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
z _ O O
dne _ O O
28. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
pr. _ O O
leta _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
I. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
28 _ O B-DATE
decembra _ O I-DATE
1898 _ O I-DATE
l. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
I. _ O O
Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
28 _ O O
. _ O O

December _ O O
1898 _ O O
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
zapisnik _ O O
I. _ O O
seje _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
. _ O O

— _ O O
Liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
I. _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
kak _ O O
popravek _ O O
v _ O O
ravnokar _ O O
prečitanem _ O O
zapisniku _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
I. _ O O
seje _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Obljuba _ O O
novo _ O O
izvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

2. _ O O

Angelobung _ O O
des _ O O
neu _ O O
gewählten _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

§ _ O O
9. _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
določuje _ O O
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
: _ O O
— _ O O
liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
§ _ O O
9 _ O O
. _ O O

Kadar _ O O
deželni _ O O
poslanci _ O O
stopijo _ O O
v _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
, _ O O
imajo _ O O
namesto _ O O
prisege _ O O
v _ O O
roke _ O O
deželnega _ O O
poglavarja _ O O
obljubiti _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
cesarju _ O O
zvesti _ O O
in _ O O
pokorni _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
držali _ O O
zakonov _ O O
( _ O O
postav _ O O
) _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
bodo _ O O
svoje _ O O
dolžnosti _ O O
po _ O O
vesti _ O O
izpolnovali _ O O
. _ O O

§ _ O O
9 _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
haben _ O O
bei _ O O
ihrem _ O O
Eintritte _ O O
in _ O O
den _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
dem _ O O
Kaiser _ O O
Treue _ O O
und _ O O
Gehorsam _ O O
, _ O O
Beobachtung _ O O
der _ O O
Gesetze _ O O
und _ O O
gewissenhafte _ O O
Erfüllung _ O O
ihrer _ O O
Pflichten _ O O
in _ O O
die _ O O
Häude _ O O
des _ O O
Landeshauptmannes _ O O
an _ O O
Eidesstatt _ O O
zu _ O O
geloben _ O O
. _ O O
" _ O O

Ich _ O O
lade _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Ulm _ O O
ein _ O O
, _ O O
das _ O O
Gelöbnis _ O O
zu _ O O
leisten _ O O
. _ O O

( _ O O
Abgeordneter _ O O
Ulm _ O O
: _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
! _ O O
) _ O O

3. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Potom _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
so _ O O
izročene _ O O
za _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
sledeče _ O O
peticije _ O O
: _ O O

Kokalj _ O I-PER
Felicitas _ O I-PER
, _ O O
vdova _ O O
mestnega _ O O
učitelja _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
priznanje _ O O
pokojnine _ O O
in _ O O
vzgojnine _ O O
v _ O O
višjem _ O O
kot _ O O
postavnem _ O O
znesku _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pegan _ O I-PER
Leopold _ O I-PER
, _ O O
umirovljen _ O O
učitelj _ O O
v _ O O
Prečni _ O B-PER
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Cesnik _ O I-PER
Franc _ O I-PER
, _ O O
umirovljen _ O O
učitelj _ O O
v _ O O
Črnomlju _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dolinar _ O I-PER
Janez _ O I-PER
, _ O O
umirovljen _ O O
učitelj _ O O
v _ O O
Selu _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Šumberku _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Lukan _ O I-PER
Marija _ O I-PER
in _ O O
Kunšič _ O B-PER
Marija _ O I-PER
, _ O O
učiteljski _ O O
vdovi _ O O
v _ O O
Koprivniku _ O I-LOC
, _ O O
prosite _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-PER
odseku _ O I-PER
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
šolski _ O O
svet _ O O
predloži _ O O
prošnjo _ O O
učiteljske _ O O
vdove _ O O
Marije _ O I-PER
Koller _ O I-PER
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vidmar _ O I-PER
Filomena _ O I-PER
, _ O O
učiteljska _ O O
vdova _ O O
v _ O O
Gradcu _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
podaljšanje _ O O
in _ O O
zvišanje _ O O
miloščine _ O O
letnih _ O O
120 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
200 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Janžekovič _ O I-PER
Josipina _ O I-PER
, _ O O
vdova _ O O
okrajnega _ O O
ranocelnika _ O O
na _ O O
Vrhniki _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
letnih _ O O
150 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Skedl _ O I-PER
Anna _ O I-PER
, _ O O
Waise _ O O
nach _ O O
dem _ O O
gewesenen _ O O
Zwangsarbeitshaus _ O O
- _ O O
Arzte _ O O
Dr. _ O O
Fr. _ O O
Skedl _ O B-PER
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Zuweisung _ O O
der _ O O
von _ O O
ihrer _ O O
Mutter _ O O
bezogenen _ O O
Gnadenpension _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Androjna _ O I-PER
Maria _ O I-PER
, _ O O
landsch _ O O
. _ O O

Aushilfsbeamtenswitwe _ O O
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadenpension _ O O
, _ O O
respective _ O O
eines _ O O
Erziehungsbeitrages _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
šolski _ O O
svet _ O O
predloži _ O O
prošnjo _ O O
učiteljske _ O O
vdove _ O O
Frančiške _ O I-PER
Simonšič _ O I-PER
v _ O O
Vrbici _ O I-LOC
za _ O O
dovolitev _ O O
pokojnine _ O O
ali _ O O
odpravnine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ravnateljstvo _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
državne _ O O
gimnazije _ O O
v _ O O
Kranju _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
revne _ O O
dijake _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vodstvo _ O O
kmetijske _ O O
šole _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
predloži _ O O
prošnjo _ O O
kapiteljskega _ O O
organista _ O O
v _ O O
Novemmestu _ O B-LOC
, _ O O
Ignacija _ O I-PER
Hladnika _ O I-PER
, _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
plače _ O O
za _ O O
poučevanje _ O O
v _ O O
petji _ O O
na _ O O
Grmski _ O I-ORG
šoli _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
dežela _ O O
prevzela _ O O
Krško _ O B-LOC
meščansko _ O O
šolo _ O O
v _ O O
svojo _ O O
oskrbo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
občine _ O O
Vinica _ O I-LOC
prosiv _ O O
podpore _ O O
za _ O O
obzidanje _ O O
studenca _ O O
tik _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
Črnomelj _ O B-LOC
- _ O O
Vinica _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
na _ O O
Trati _ O I-null
, _ O O
okraj _ O O
Kranj _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
popravo _ O O
14 _ O O
km _ O O
dolge _ O O
občinske _ O O
ceste _ O O
od _ O O
Trate _ O B-LOC
skozi _ O O
Gušne _ O B-LOC
do _ O O
meje _ O O
vrhniškega _ O O
okraja _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-null
odseku _ O I-null
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Cerar _ O I-null
Franc _ O I-null
, _ O O
posestnik _ O O
v _ O O
Verneku _ O I-LOC
, _ O O
okraj _ O O
Litija _ O I-null
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
napravo _ O O
brodu _ O O
čez _ O O
Savo _ O I-LOC
pri _ O O
Kresnicah _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
pri _ O O
sv. _ O I-LOC
Joštu _ O I-LOC
nad _ O I-LOC
Vrhniko _ O I-LOC
prosi _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
iz _ O O
Vrzdenca _ O B-LOC
pri _ O O
Horjulu _ O B-LOC
k _ O O
sv. _ O B-LOC
Joštu _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zdravstveni _ O O
zastop _ O O
v _ O O
Postojni _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
okrožne _ O O
bolnišnice _ O O
v _ O O
Postojni _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
v _ O O
Trebelnem _ O I-LOC
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
deže _ O O
prevzela _ O O
Krško _ O B-LOC
meščansko _ O O
šolo _ O O
v _ O O
svojo _ O O
oskrbo _ O O
. _ O O
la _ O O
Isto _ O O
prosita _ O O
županstvi _ O O
v _ O O
Čatežu _ O B-LOC
in _ O O
Boštanju _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Adamič _ O I-PER
Ana _ O I-PER
, _ O O
učiteljska _ O O
sirota _ O O
na _ O O
Vrhniki _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
podaljšanje _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
zvišanje _ O O
letne _ O O
miloščine _ O O
60 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Odbor _ O O
dramatičnega _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
prosi _ O O
za _ O O
povišanje _ O O
dosedanje _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Mlekarska _ O I-ORG
zadruga _ O I-ORG
v _ O O
Trnovem _ O I-LOC
prosi _ O O
za _ O O
podaljšanje _ O O
obrokov _ O O
za _ O O
povračilo _ O O
deželnega _ O O
posojila _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
nedoločen _ O O
čas _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Verein _ O I-ORG
zur _ O I-ORG
Unterstützung _ O I-ORG
dürftiger _ O O
und _ O O
würdiger _ O O
Hörer _ O O
an _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bergakademie _ O O
in _ O O
Leoben _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
pro _ O O
1899 _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ravnateljstvo _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
državne _ O O
nižje _ O I-ORG
gimnazije _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
revnim _ O O
učencem _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Unterstützungsverein _ O I-ORG
für _ O I-ORG
dürftige _ O I-ORG
nnd _ O I-ORG
würdige _ O I-ORG
Hörer _ O O
an _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Hochschule _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Bodencultur _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dr. _ O O
Josip _ O I-PER
Marinko _ O I-PER
, _ O O
voditelj _ O O
dijaške _ O O
kuhinje _ O O
v _ O O
Novemmestu _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Odbor _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
v _ O I-ORG
podporo _ O I-ORG
revnih _ O I-ORG
gimnazijcev _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Novemmestu _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Šolsko _ O O
upravništvo _ O O
„ _ O O
Glasbene _ O I-ORG
Matice _ O I-ORG
“ _ O O
v _ O O
Novem _ O I-LOC
mestu _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Okrajni _ O O
cestni _ O O
odbor _ O O
v _ O O
Črnomlji _ O I-LOC
prosi _ O O
za _ O O
podržavljenje _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
Guža _ O B-LOC
— _ O O
Štrekljevec _ O B-LOC
— _ O O
Črnomelj _ O B-LOC
in _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
Črnomelj _ O B-LOC
— _ O O
Vinica _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Jereb _ O I-PER
Franz _ O I-PER
, _ O O
Hörer _ O O
an _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
önol _ O O
. _ O O
und _ O O
pomol _ O O
. _ O O

Lehranstalt _ O O
in _ O O
Klosterneuburg _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vodstvo _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
zavodov _ O O
predloži _ O O
prošnjo _ O O
dr. _ O O
Štefana _ O I-PER
Divjaka _ O I-PER
, _ O O
zdravnika _ O O
v _ O O
blaznici _ O O
na _ O O
Studencu _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
odškodnino _ O O
za _ O O
stanovanje _ O O
in _ O O
zvišanje _ O O
plače _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O O
Präsidium _ O O
des _ O O
Vereines _ O I-ORG
zum _ O I-ORG
Schutze _ O I-ORG
des _ O I-ORG
österreichischen _ O I-ORG
Weinbaues _ O I-ORG
in _ O O
Retz _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O O
Rectorat _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Karl _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Franzens _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
in _ O O
Graz _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
das _ O O
Freitisch _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Institut _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Odbor _ O O
asilnega _ O O
društva _ O O
Dunajskega _ O I-ORG
vseučilišča _ O I-ORG
prosi _ O O
za _ O O
dovolitev _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O O
Präsidium _ O O
des _ O O
krainisch _ O I-ORG
- _ O I-ORG
küstenländischen _ O I-ORG
Forstvereines _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
Vereinszwecke _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Vorstehung _ O O
des _ O O
Institutes _ O I-ORG
der _ O I-ORG
armen _ O I-ORG
Schulschwestern _ O I-ORG
D. _ O I-ORG
N. _ O I-ORG
D. _ O I-ORG
in _ O O
St. _ O I-LOC
Michael _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Rudolfswert _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Remuneration _ O O
für _ O O
die _ O O
Taubstummen _ O O
- _ O O
Lehrerinnen _ O O
pro _ O O
1898 _ O I-DATE
/ _ O I-DATE
99 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Landesschulrath _ O O
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Aushilfslehrers _ O O
Mathias _ O I-PER
Hiti _ O I-PER
in _ O O
Steinwand _ O I-LOC
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Gnadenpension _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landesschulrath _ O O
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Lehrerswaise _ O O
Maria _ O I-PER
Sodar _ O I-PER
in _ O O
Bischoflack _ O I-LOC
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landesschulrath _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Lehrerswitwe _ O O
Anna _ O I-PER
Kmet _ O I-PER
um _ O O
Pensionserhöhung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landesschulrath _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Lehrerswitwe _ O O
Leopoldine _ O I-PER
Cebin _ O I-PER
um _ O O
Pensionserhöhung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
v _ O O
Metliki _ O I-LOC
predloži _ O O
prošnjo _ O O
učiteljske _ O O
sirote _ O O
Marije _ O I-PER
Novak _ O I-PER
za _ O O
podaljšanje _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Podporno _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
za _ O I-ORG
slovenske _ O I-ORG
visokošolce _ O I-ORG
na _ O O
Dunaju _ O I-LOC
prosi _ O O
denarne _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bolniško _ O I-ORG
podporno _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
slovanskih _ O I-ORG
visokošolcev _ O I-ORG
v _ O O
Gradcu _ O I-LOC
prosi _ O O
denarne _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O O
Curatorium _ O O
zur _ O O
Erhaltung _ O O
und _ O O
Verwaltung _ O O
der _ O O
mensa _ O O
academica _ O O
an _ O O
der _ O O
k _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
pro _ O O
1898 _ O I-DATE
— _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gymnasialdirection _ O I-ORG
in _ O O
Gottschee _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
die _ O O
dortige _ O O
Schülerlade _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vorstehung _ O O
der _ O O
Studentenküche _ O O
in _ O O
Gottschee _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subventionsbewilligung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Unterstützungsverein _ O O
für _ O O
entlassene _ O O
Sträflinge _ O O
in _ O O
Marburg _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O O
Präsidium _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
geographischen _ O I-ORG
Gesellschaft _ O I-ORG
in _ O O
Wien _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
jährlichen _ O O
Subvention _ O O
zur _ O O
Förderung _ O O
der _ O O
wissenschaftlichen _ O O
und _ O O
patriotischen _ O O
Zwecke _ O O
der _ O O
Gesellschaft _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bolniško _ O I-ORG
in _ O I-ORG
podporno _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
pomočnih _ O I-ORG
in _ O I-ORG
zasebnih _ O I-ORG
uradnikov _ O I-ORG
za _ O I-ORG
Kranjsko _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
prosi _ O O
denarne _ O O
podpore _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Slovensko _ O I-ORG
planinsko _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Verein _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Knabenhandarbeit _ O I-ORG
in _ O O
Wien _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Posestniki _ O O
na _ O O
Blečvrhu _ O I-LOC
, _ O O
občina _ O O
Polica _ O B-LOC
pri _ O O
Višnjigori _ O B-LOC
, _ O O
prosijo _ O O
podpore _ O O
za _ O O
napravo _ O O
vodovoda _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Unterstützungsverein _ O I-ORG
für _ O I-ORG
dürftige _ O I-ORG
und _ O I-ORG
würdige _ O I-ORG
Hörer _ O O
der _ O O
Rechte _ O O
an _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
pro _ O O
1898 _ O I-DATE
— _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Ausschuss _ O O
des _ O O
medizinischen _ O O
Unterstützungsvereines _ O O
an _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Centralleitung _ O I-ORG
des _ O I-ORG
katholischen _ O I-ORG
Schulvereines _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Oesterreich _ O I-ORG
in _ O O
Wien _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG
odseku _ O I-ORG
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Blandine _ O I-PER
Edle _ O I-PER
von _ O I-PER
Gariboldi _ O I-PER
bittet _ O O
um _ O O
Erhöhung _ O O
ihrer _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-PER
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Direction _ O O
der _ O O
Philharmonischen _ O I-ORG
Gesellschaft _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Subvention _ O O
pro _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Okrajnocestni _ O O
odbor _ O O
v _ O O
Kranju _ O I-LOC
prosi _ O O
za _ O O
uvrstitev _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
Kropa _ O B-LOC
- _ O O
Tržič _ O B-LOC
med _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Verein _ O I-ORG
zur _ O I-ORG
Pflege _ O I-ORG
kranker _ O I-ORG
Studierender _ O I-ORG
in _ O O
Wien _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Maria _ O I-PER
Freier _ O I-PER
, _ O O
Witwe _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Musealcustos _ O O
Heinrich _ O B-PER
Freier _ O I-PER
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
in _ O O
krajni _ O O
šolski _ O O
svet _ O O
v _ O O
Orehovici _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Št. _ O I-LOC
Jerneju _ O I-LOC
prosita _ O O
podpore _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
dvorazredne _ O O
ljudske _ O O
šole _ O O
v _ O O
Orehovici _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Posestniki _ O O
iz _ O O
vasi _ O O
Lobček _ O I-LOC
— _ O O
občina _ O O
Žalina _ O I-ORG
in _ O O
Slivnica _ O B-ORG
— _ O O
prosijo _ O O
podpore _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
vodnjaka _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Verwaltungsrath _ O O
des _ O O
Elisabeth _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Kinderspitales _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Belassung _ O O
der _ O O
Subvention _ O O
auf _ O O
weitere _ O O
drei _ O O
Jahre _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Franc _ O I-PER
Ravnihar _ O I-PER
, _ O O
deželni _ O O
knjigovodja _ O O
v. _ O O
p. _ O O
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
beut _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Društvo _ O I-ORG
zdravnikov _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Kranjskem _ O I-ORG
prosi _ O O
prispevka _ O O
za _ O O
Löschnerjevo _ O B-ORG
ustanovo _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
občin _ O O
Trata _ O I-ORG
, _ O O
Sv. _ O B-ORG
Jošt _ O I-ORG
, _ O O
Horjul _ O B-ORG
prosi _ O O
za _ O O
napravo _ O O
nove _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
iz _ O O
Vrzdenca _ O I-LOC
na _ O O
Trato _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dr. _ O O
Karol _ O I-PER
vit _ O I-PER
. _ O I-PER

Bleiweis _ O I-LOC
, _ O O
primarij _ O O
, _ O O
prosi _ O O
nagrade _ O O
za _ O O
delovanje _ O O
v _ O O
deželni _ O O
hiralnici _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Valentin _ O I-PER
Vrančič _ O I-PER
, _ O O
paznik _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
v. _ O O
p. _ O O
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
letnih _ O O
270 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
posl. _ O O
Višnikar _ O I-LOC
izroča _ O O
sledeči _ O O
prošnji _ O O
: _ O O

Gemeindeamt _ O O
Unterlag _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Einreihung _ O O
der _ O O
Gemeindestraße _ O O
Graflinden _ O I-LOC
- _ O O
Unterlag _ O B-LOC
unter _ O O
die _ O O
Bezirksstraßen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Podobčina _ O O
Čatež _ O I-ORG
prosi _ O O
za _ O O
napravo _ O O
nove _ O O
ceste _ O O
čez _ O O
Ukrog _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
posestnikov _ O O
iz _ O O
Sela _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Šumbregu _ O I-LOC
za _ O O
ustanovitev _ O O
samostojne _ O O
občine _ O O
Sela _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Kalan _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Janeza _ O B-PER
Goličič _ O I-PER
za _ O O
uvrstitev _ O O
mosta _ O O
čez _ O O
Soro _ O I-LOC
pri _ O O
Suhi _ O B-LOC
med _ O O
okrajne _ O O
objekte _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Schweiger _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Ane _ O B-PER
Šverljuga _ O I-PER
, _ O O
okrajne _ O O
babice _ O O
v _ O O
Črnomlju _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Nadalje _ O O
izroča _ O O
gospod _ O O
posl. _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O I-PER
prošnjo _ O O
Ivane _ O B-PER
Vrančič _ O I-PER
, _ O O
učiteljske _ O O
sirote _ O O
, _ O O
za _ O O
podelitev _ O O
in _ O O
zvišanje _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
grof _ O O
Barbo _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
županstva _ O O
Sv. _ O I-LOC
Rupert _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
štacij _ O O
za _ O O
streljanje _ O O
proti _ O O
toči _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Povše _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Jožefe _ O B-PER
Peruci _ O I-PER
, _ O O
hčere _ O O
vpokojenega _ O O
učitelja _ O O
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Božič _ O I-PER
izroča _ O O
sledeči _ O O
prošnji _ O O
: _ O O

Pin _ O B-PER
Valentin _ O I-PER
, _ O O
nadučitelj _ O O
v _ O O
Knežaku _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
uvrstitev _ O O
v _ O O
I. _ O O
plačilno _ O O
vrsto _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O

Občini _ O O
Št. _ O I-ORG
Vid _ O I-ORG
in _ O O
Podraga _ O B-ORG
prosita _ O O
podpore _ O O
za _ O O
napravo _ O O
dveh _ O O
kapnic _ O O
na _ O O
Nanosu _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
posl. _ O O
Kalan _ O I-PER
izroča _ O O
prošnje _ O O
: _ O O

Karoline _ O B-PER
, _ O O
Alojzije _ O B-PER
in _ O O
Ane _ O B-PER
Malenšek _ O I-PER
, _ O O
učiteljske _ O O
sirote _ O O
, _ O O
prosijo _ O O
za _ O O
podaljšanje _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
sv. _ O I-LOC
Jošt _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
napravo _ O O
nove _ O O
občinske _ O O
poti _ O O
od _ O O
nove _ O O
Nemiljske _ O B-LOC
poti _ O I-LOC
do _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
posl. _ O O
Modic _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
mlekarske _ O O
zadruge _ O O
v _ O O
Vrbici _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Priloga _ O O
36 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
volitvi _ O O
enega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
velicega _ O O
posestva _ O O
. _ O O

4. _ O O

Beilage _ O O
36 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
aus _ O O
der _ O O
Wählerclasse _ O O
des _ O O
großen _ O O
Grundbesitzes _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
cesarski _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Nasvetoval _ O O
bi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
stvar _ O O
precej _ O O
danes _ O O
obravnavala _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
iz _ O O
celega _ O O
akta _ O O
, _ O O
katerega _ O O
nam _ O O
je _ O O
predložil _ O O
ekscelenca _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
, _ O O
razvidno _ O O
, _ O O
da _ O O
ni _ O O
nobenega _ O O
pomisleka _ O O
proti _ O O
potrjenju _ O O
te _ O O
volitve _ O O
in _ O O
bi _ O O
tudi _ O O
posebni _ O O
odsek _ O O
, _ O O
verifikacijski _ O O
odsek _ O O
ne _ O O
mogel _ O O
ničesar _ O O
najti _ O O
v _ O O
celem _ O O
aktu _ O O
, _ O O
kar _ O O
bi _ O O
stvar _ O O
predrugačevalo _ O O
. _ O O

Torej _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
stvar _ O O
precej _ O O
obravnava _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Murnik _ O B-PER
stavlja _ O O
torej _ O O
nujni _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
volitev _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
veleposestva _ O O
takoj _ O O
obravnavala _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
glasujejo _ O O
za _ O O
nujnost _ O O
predloga _ O O
in _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
stvar _ O O
takoj _ O O
danes _ O O
obravnavala _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Murnika _ O B-PER
da _ O O
prevzame _ O O
referat _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Z _ O O
razglasiloma _ O O
z _ O O
dne _ O O
12. _ O I-DATE
in _ O I-DATE
30. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1898 _ O I-DATE
, _ O O
št. _ O O
5874 _ O O
/ _ O O
pr. _ O O
in _ O O
št. _ O O
6406 _ O O
/ _ O O
pr. _ O O
je _ O O
gospod _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
odredil _ O O
volitev _ O O
jednega _ O O
poslanca _ O O
iz _ O O
volilskega _ O O
razreda _ O O
velicega _ O O
posestva _ O O
namesto _ O O
poslanca _ O O
Ervina _ O I-PER
grofa _ O I-PER
Auersperg-a _ O I-PER
na _ O O
dan _ O O
9. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
1899. _ O I-DATE
l. _ O O
ob _ O O
9. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
dopoludne _ O I-TIME
. _ O O

Ekscelencija _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
je _ O O
izročil _ O O
z _ O O
dopisom _ O O
z _ O O
dne _ O O
10. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
1899. _ O I-DATE
l. _ O O
, _ O O
št. _ O O
241 _ O O
/ _ O O
pr. _ O O
spise _ O O
o _ O O
dopolnilni _ O O
volitvi _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
§ _ O O
45. _ O O
deželnozborskega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
v _ O O
daljno _ O O
zakonito _ O O
poslovanje _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-PER
odbor _ O I-PER
je _ O O
volilne _ O O
spise _ O O
pregledal _ O O
in _ O O
poroča _ O O
o _ O O
volitvi _ O O
nastopno _ O O
: _ O O

Volilcev _ O O
je _ O O
bilo _ O O
razglašenih _ O O
97 _ O O
in _ O O
od _ O O
teh _ O O
je _ O O
deloma _ O O
osebno _ O O
, _ O O
deloma _ O O
po _ O O
pooblaščencih _ O O
oddalo _ O O
47 _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

Jedna _ O O
od _ O O
teh _ O O
je _ O O
bila _ O O
prazna _ O O
, _ O O
46 _ O O
se _ O O
jih _ O O
je _ O O
pa _ O O
glasilo _ O O
na _ O O
gospoda _ O O
Antona _ O B-PER
Ulm _ O I-PER
, _ O O
posestnika _ O O
na _ O O
Zburu _ O I-LOC
. _ O O

Ta _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
izvoljen _ O O
in _ O O
ker _ O O
ni _ O O
pomislekov _ O O
proti _ O O
volitvi _ O O
, _ O O
nasvetuje _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
: _ O O

„ _ O O
Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
izvoli _ O O
skleniti _ O O
: _ O O

Volitev _ O O
gospoda _ O O
Antona _ O I-PER
Ulm-a _ O I-PER
deželnim _ O O
poslancem _ O O
iz _ O O
volilskega _ O O
razreda _ O O
velicega _ O O
posestva _ O O
se _ O O
potrdi _ O O
. _ O O

Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

Mit _ O O
den _ O O
Kundmachnngen _ O O
vom _ O O
12. _ O I-DATE
und _ O I-DATE
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
1898 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
5874 _ O O
/ _ O O
pr. _ O O
und _ O O
Z. _ O O
6406 _ O O
/ _ O O
pr. _ O O
hat _ O O
der _ O O
Herr _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
aus _ O O
der _ O O
Wählerclasse _ O O
des _ O O
großen _ O O
Grundbesitzes _ O O
an _ O O
Stelle _ O O
des _ O O
Abgeordneten _ O O
Erwin _ O I-PER
Grafen _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
ans _ O O
den _ O O
9ten _ O I-DATE
Jänner _ O I-DATE
1899 _ O I-DATE
um _ O O
9 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
vormittags _ O I-TIME
angeordnet _ O O
. _ O O

Seine _ O O
Excellenz _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Landespräsident _ O O
hat _ O O
mit _ O O
Note _ O O
vom _ O O
10 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1899 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
241 _ O O
/ _ O O
pr. _ O O
die _ O O
Acten _ O O
über _ O O
obige _ O O
Ergänzungswahl _ O O
im _ O O
Sinne _ O O
des _ O O
§ _ O O
45 _ O O
der _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O O
zur _ O O
weiteren _ O O
gesetzlichen _ O O
Verfügung _ O O
übermittelt _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
hat _ O O
den _ O O
Wahlact _ O O
geprüft _ O O
und _ O O
berichtet _ O O
über _ O O
denselben _ O O
nachstehend _ O O
: _ O O

Von _ O O
97 _ O O
Wahlberechtigten _ O O
haben _ O O
sich _ O O
theils _ O O
persönlich _ O O
, _ O O
theils _ O O
durch _ O O
Bevollmächtigte _ O O
47 _ O O
an _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
betheiliget _ O O
, _ O O
von _ O O
denen _ O O
46 _ O O
ihre _ O O
Stimmen _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Anton _ O I-PER
Ulm _ O I-PER
, _ O O
Gutsbesitzer _ O O
in _ O O
Svur _ O O
, _ O O
gaben _ O O
; _ O O
1 _ O O
Stimmzettel _ O O
war _ O O
leer _ O O
. _ O O

Es _ O O
erscheint _ O O
demnach _ O O
Herr _ O O
Anton _ O B-PER
Ulm _ O I-PER
gewählt _ O O
und _ O O
da _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
keine _ O O
Bedenken _ O O
obwalten _ O O
, _ O O
beantragt _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Die _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Anton _ O I-PER
Ulm _ O I-PER
als _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
aus _ O O
der _ O O
Wählerclasse _ O O
der _ O O
großen _ O O
Grundbesitzes _ O O
wird _ O O
als _ O O
giltig _ O O
erklärt _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
k _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
volitev _ O O
gospoda _ O O
Antona _ O B-PER
Ulma _ O I-PER
deželnim _ O O
poslancem _ O O
iz _ O O
volilskega _ O O
razreda _ O O
velicega _ O O
posestva _ O O
potrdi _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
in _ O O
s _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
4. _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

5. _ O O

Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
zadevi _ O O
izločitve _ O O
vasi _ O O
Brezova _ O I-LOC
Reber _ O I-LOC
, _ O O
Selo _ O B-LOC
in _ O O
Plano _ O B-LOC
iz _ O O
sodnega _ O O
okraja _ O O
Novomeškega _ O O
ter _ O O
odkazanja _ O O
istih _ O O
sodnemu _ O O
okraju _ O O
Žužemperškemu _ O O
. _ O O

5. _ O O

Beilage _ O O
l. _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O O
, _ O O
betreffs _ O O
der _ O O
Ausscheidung _ O O
der _ O O
Ortschaften _ O B-LOC
Birkenleiten _ O I-LOC
, _ O O
Selo _ O B-LOC
und _ O O
Plano _ O B-LOC
aus _ O O
dem _ O O
Rudolfswerter _ O O
und _ O O
Zuweisung _ O O
zum _ O O
Seifenberger _ O O
Gerichtsbezirke _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Priloga _ O O
2 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
kranjskega _ O O
učiteljskega _ O O
pokojninskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

6. _ O O

Beilage _ O O
2 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
krainischen _ O O
Lehrer _ O O
- _ O O
Pensionsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
deželno _ O O
- _ O O
kulturnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

7. _ O O

Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Landesculturfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

8. _ O O

Priloga _ O O
4 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
sistemiziranji _ O O
deželnih _ O O
živinozdravnikov _ O O
. _ O O

8. _ O O

Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Systemisierung _ O O
von _ O O
landschaftlicheu _ O O
Thierärztestellen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O

9. _ O O

Priloga _ O O
5 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
nakupa _ O O
umetniške _ O O
zapuščine _ O O
domačih _ O O
slikarjev _ O O
bratov _ O O
Šubic _ O I-PER
. _ O O

9. _ O O

Beilage _ O O
5 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Ankauf _ O O
des _ O O
künstlerischen _ O O
Nachlasses _ O O
der _ O O
einheimischen _ O O
Maler _ O O
Gebrüder _ O O
Šubic _ O I-PER
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

10. _ O O

Priloga _ O O
6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
poizvedbah _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
se _ O O
vršile _ O O
vsled _ O O
visokega _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
sklepa _ O O
z _ O O
dne _ O O
27. _ O I-DATE
februvarija _ O I-DATE
1897. _ O I-DATE
l. _ O O
glede _ O O
ustanovitve _ O O
občinskih _ O O
posredovalnih _ O O
uradov _ O O
. _ O O

10. _ O O

Beilage _ O O
6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
infolge _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtagsbeschlusses _ O O
vom _ O O
27 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
, _ O O
betreffs _ O O
Einführung _ O O
der _ O O
Gemeindevermittlungsämter _ O O
eingeleiteten _ O O
Erhebungen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

11. _ O O

Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
normalno _ O O
- _ O O
šolskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

11. _ O O

Beilage _ O O
7 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Normalschulfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O

12. _ O O

Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagata _ O O
muzejskega _ O O
zaklada _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

12. _ O O

Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

13. _ O O

Priloga _ O O
9 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
in _ O O
proračuni _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

13. _ O O

Beilage _ O O
9 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
der _ O O
Stiftungsfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

14. _ O O

Priloga _ O O
10 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagata _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
gledališkega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

14. _ O O

Beilage _ O O
10 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Theaterfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

15. _ O O

Priloga _ O O
11 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
zaklada _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

15. _ O O

Beilage _ O O
ll. _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

16. _ O O

Priloga _ O O
12 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
zaklada _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

16. _ O O

Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

17. _ O O

Priloga _ O O
14 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
prenareja _ O O
določilo _ O O
glede _ O O
oproščenja _ O O
od _ O O
plačevanja _ O O
pristojbine _ O O
za _ O O
lovske _ O O
karte _ O O
. _ O O

17. _ O O

Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Abänderung _ O O
der _ O O
gesetzlichen _ O O
Bestimmung _ O O
über _ O O
die _ O O
Befreiung _ O O
von _ O O
der _ O O
Entrichtung _ O O
der _ O O
Jagdkartengebühr _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

18. _ O O

Priloga _ O O
15 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
zadevajoč _ O O
realke _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

18. _ O O

Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Realschulgesetzes _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

19. _ O O

Priloga _ O O
16 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
uvrstitve _ O O
v _ O O
cestnem _ O O
okraju _ O O
Idrija _ O I-LOC
se _ O O
nahajajoče _ O O
, _ O O
od _ O O
Zgornje _ O B-LOC
Idrije _ O I-LOC
na _ O O
Vojsko _ O B-LOC
držeče _ O O
občinske _ O O
ceste _ O O
med _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

19. _ O O

Beilage _ O O
16 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Einreihung _ O O
der _ O O
im _ O O
Straßenbezirke _ O O
Idria _ O I-LOC
vorkommenden _ O O
, _ O O
von _ O O
Oberidria _ O B-LOC
nach _ O O
Woiska _ O B-LOC
führenden _ O O
Gemeindestraße _ O O
in _ O O
die _ O O
Kategorie _ O O
der _ O O
Bezirksstraßen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

20. _ O O

Priloga _ O O
19 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-null
odbora _ O I-null
glede _ O O
dovolitve _ O O
priklad _ O O
za _ O O
cestne _ O O
namene _ O O
. _ O O

20. _ O O

Beilage _ O O
19 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Genehmigung _ O O
von _ O O
Umlagen _ O O
für _ O O
Straßenzwecke _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

21. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
delovanji _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
dobo _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
septembra _ O B-DATE
1898. _ O I-DATE
l. _ O O

21. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
für _ O O
die _ O O
Zeitperiode _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
September _ O B-DATE
1898 _ O I-DATE
. _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
izroči _ O O
odseku _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
in _ O O
sicer _ O O
s _ O O
tem _ O O
pridržkom _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vsa _ O O
tista _ O O
poglavja _ O O
in _ O O
vse _ O O
tiste _ O O
marg _ O O
. _ O O
številke _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
lani _ O O
bile _ O O
izločene _ O O
in _ O O
so _ O O
se _ O O
odkazale _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
oziroma _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
izroče _ O O
tema _ O O
dvema _ O O
odsekoma _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

22. _ O O

Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O

Proračun _ O O
učiteljskega _ O O
pokojniskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

22. _ O O

Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O

Voranschlag _ O O
des _ O O
Lehrerpensionsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

23. _ O O

Priloga _ O O
23 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
bolnišničnega _ O O
, _ O O
blazničnega _ O O
, _ O O
porodišničnega _ O O
in _ O O
najdeniškega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

23. _ O O

Beilage _ O O
23 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
des _ O O
Kranken _ O O
- _ O O
, _ O O
Irren _ O O
- _ O O
, _ O O
Gebär _ O O
- _ O O
und _ O O
Findelhausfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

24. _ O O

Priloga _ O O
24 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
pospeševanji _ O O
vinogradarstva _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

24. _ O O

Beilage _ O O
24 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Förderung _ O O
des _ O O
Weinbaues _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

25. _ O O

Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

25. _ O O

Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

26. _ O O

Priloga _ O O
26 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagata _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
deželnega _ O O
posojilnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

26. _ O O

Beilage _ O O
26 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Landesanlehensfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

27. _ O O

Priloga _ O O
27 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
normalnošolskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

27. _ O O

Beilage _ O O
27 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Normalschulfondsvoranschlages _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

28. _ O O

Priloga _ O O
28 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
garancijskega _ O O
zaklada _ O O
Dolenjskih _ O I-ORG
železnic _ O I-ORG
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

28. _ O O

Beilage _ O O
28 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Garantiefondes _ O O
der _ O O
Unterkrainerbahnen _ O I-ORG
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1899 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

29. _ O O

Priloga _ O O
29 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
o _ O O
razlastitvi _ O O
za _ O O
napravo _ O O
in _ O O
obrat _ O O
električnih _ O O
daljnovodov _ O O
. _ O O

29. _ O O

Beilage _ O O
29 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
Vortage _ O O
eines _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Enteignung _ O O
zum _ O O
Zwecke _ O O
der _ O O
Herstellung _ O O
und _ O O
des _ O O
Betriebes _ O O
von _ O O
elektrischen _ O O
Fernleitungen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

30. _ O O

Priloga _ O O
30 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
prošnje _ O O
županstva _ O O
v _ O O
Selcih _ O I-LOC
za _ O O
dovolitev _ O O
podpore _ O O
v _ O O
svrho _ O O
poprave _ O O
in _ O O
delne _ O O
preložitve _ O O
treh _ O O
potov _ O O
v _ O O
ondotnem _ O O
občinskem _ O O
ozemlji _ O O
. _ O O

30. _ O O

Beilage _ O O
30 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Ansuchen _ O O
der _ O O
Gemeindevorstehung _ O O
Selzach _ O I-LOC
um _ O O
die _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
Unterstützung _ O O
für _ O O
die _ O O
Instandsetzung _ O O
und _ O O
theilweise _ O O
Verlegung _ O O
dreier _ O O
Wege _ O O
im _ O O
dortigen _ O O
Gemeindegebiete _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

31. _ O O

Priloga _ O O
31 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovolitve _ O O
podpor _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
. _ O O

31. _ O O

Beilage _ O O
31 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesauschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gewährung _ O O
von _ O O
Unterstützungen _ O O
für _ O O
Schulbauten _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

32. _ O O

Priloga _ O O
34 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
razdružitve _ O O
selske _ O O
občine _ O O
Turjak _ O I-ORG
v _ O O
samostojni _ O O
selski _ O O
občini _ O O
Turjak _ O B-ORG
in _ O O
Rob _ O B-ORG
. _ O O

32. _ O O

Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Theilung _ O O
der _ O O
Ortsgemeinde _ O O
Auersperg _ O I-ORG
in _ O O
die _ O O
selbständigen _ O O
Ortsgemeinden _ O O
Auersperg _ O B-ORG
und _ O O
Rob _ O B-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

33. _ O O

Priloga _ O O
35 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
izločitve _ O O
davčnih _ O O
občin _ O O
Hrenovice _ O I-ORG
, _ O O
Goriče _ O B-ORG
, _ O O
Landol _ O B-ORG
, _ O O
Šmihel _ O B-ORG
in _ O O
Studenec _ O B-ORG
iz _ O O
Senožeškega _ O O
in _ O O
združitve _ O O
s _ O O
Postonjskim _ O O
sodnim _ O O
in _ O O
davčnim _ O O
okrajem _ O O
. _ O O

33. _ O O

Beilage _ O O
35 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Ausscheidung _ O O
der _ O O
Steuergemeinden _ O O
Hrenovitz _ O I-ORG
, _ O O
Goritsche _ O B-ORG
, _ O O
Landol _ O B-ORG
, _ O O
St. _ O B-ORG
Michael _ O I-ORG
und _ O O
Bründl _ O B-ORG
aus _ O O
dem _ O O
Gerichts _ O O
- _ O O
und _ O O
Steuerbezirke _ O O
Senosetsch _ O O
und _ O O
Zuweisung _ O O
derselben _ O O
zu _ O O
jenem _ O O
von _ O O
Adelsberg _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Odsekom _ O O
se _ O O
je _ O O
sedaj _ O O
odkazalo _ O O
precej _ O O
gradiva _ O O
in _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
načelnike _ O O
, _ O O
da _ O O
mi _ O O
naznanijo _ O O
, _ O O
kedaj _ O O
bodo _ O O
odseki _ O O
imeli _ O O
svoje _ O O
seje _ O O
, _ O O
da _ O O
mi _ O O
bo _ O O
potem _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
napovedati _ O O
sejo _ O O
za _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
. _ O O

Po _ O O
naznanilu _ O O
gospodov _ O O
odsekovih _ O O
načelnikov _ O O
imajo _ O O
vsi _ O O
trije _ O O
odseki _ O O
, _ O O
finančni _ O B-ORG-U
, _ O O
upravni _ O B-ORG-U
in _ O O
odsek _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
seje _ O O
takoj _ O O
po _ O O
tej _ O O
seji _ O O
dež _ O O
. _ O O
zbora _ O O
. _ O O

Naznanjam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
za _ O O
bodoče _ O O
odsekove _ O O
seje _ O O
pripravljena _ O O
soba _ O O
v _ O O
deželni _ O O
hiši _ O O
kakor _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bo _ O O
gospodom _ O O
treba _ O O
tu _ O O
- _ O O
sem _ O O
hoditi _ O O
. _ O O

Das _ O O
Locale _ O O
für _ O O
die _ O O
Ausschusssitzungen _ O O
besindet _ O O
sich _ O O
im _ O O
II _ O O
. _ O O

Stocke _ O O
im _ O O
Landhause _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
sedaj _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
izvršili _ O O
volitev _ O O
enega _ O O
člana _ O O
za _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
namesto _ O O
odstopivšega _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Luckmanna _ O I-PER
. _ O O

Prekinem _ O O
sejo _ O O
za _ O O
5 _ O O
minut _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
listke _ O O
pripravili _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
kratkem _ O O
odmoru _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
kurzen _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
listke _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Višnikarja _ O B-PER
in _ O O
grofa _ O O
Barbo _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
izvolita _ O O
prevzeti _ O O
skrutinij _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Višnikarja _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
naznani _ O O
izid _ O O
volitve _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Višnikar _ O B-PER
: _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
30 _ O O
glasovnic _ O O
, _ O O
katere _ O O
se _ O O
vse _ O O
glasijo _ O O
na _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Ulma _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Ulm _ O B-PER
je _ O O
torej _ O O
izvoljen _ O O
članom _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Ker _ O O
za _ O O
prihodnjo _ O O
sejo _ O O
meni _ O O
še _ O O
ni _ O O
znano _ O O
gradivo _ O O
, _ O O
katero _ O O
bodo _ O O
odseki _ O O
izgotovili _ O O
, _ O O
si _ O O
torej _ O O
izprošam _ O O
dovoljenje _ O O
, _ O O
da _ O O
sestavim _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
poročil _ O O
, _ O O
katere _ O O
dobim _ O O
od _ O O
odsekov _ O O
. _ O O

Dostavil _ O O
se _ O O
bo _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
gospodom _ O O
poslancem _ O O
dan _ O O
pred _ O O
prihodnjo _ O O
sejo _ O O
, _ O O
katera _ O O
bode _ O O
v _ O O
petek _ O O
17. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Naznanjam _ O O
še _ O O
, _ O O
da _ O O
sem _ O O
dobil _ O O
obvestilo _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Majaron _ O I-PER
zaradi _ O O
bolezni _ O O
zadržan _ O O
bil _ O O
, _ O O
udeležeti _ O O
se _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Sklepam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
častite _ O O
odseke _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zvolijo _ O O
snideti _ O O
. _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoludne _ O I-TIME
. _ O O

— _ O O

Schluss _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O

Natisnila _ O O
Katoliška _ O I-ORG
Tiskarna _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

