Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
druge _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
ljubljanskega _ O I-ORG-U
dne _ O O
26. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1881 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
Gustav _ O I-PER
grof _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vladini _ O O
zastopnik _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
Andrej _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
Dollhof _ O B-PER
, _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
Pakiž _ O B-PER
, _ O O
Šavnik _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Vesteneck _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
o _ O O
seji _ O O
dne _ O O
24. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1881. _ O I-DATE
2. _ O O
) _ O O

Naznanila _ O O
zborničnega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O
) _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
postave _ O O
, _ O O
kako _ O O
naj _ O O
se _ O O
uravna _ O O
šolsko _ O O
obiskovanje _ O O
na _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
rudniški _ O O
šoli _ O O
v _ O O
Idriji _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
privatnih _ O O
šolah _ O O
s _ O O
pravico _ O O
javnosti _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O
) _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
glede _ O O
vprašanja _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
se _ O O
odpravile _ O O
neugodnosti _ O O
sedanje _ O O
dvojne _ O O
uprave _ O O
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
o _ O O
državno _ O O
- _ O O
pravni _ O O
razmeri _ O O
Žumberka _ O B-LOC
in _ O O
Marijinega _ O B-LOC
dola _ O I-LOC
. _ O O

Predlog _ O O
gosp. _ O O
poslanca _ O O
Potočnika _ O I-PER
in _ O O
drugih _ O O
glede _ O O
zidanja _ O O
železnice _ O O
iz _ O O
Trsta _ O I-LOC
čez _ O O
Razdrto _ O B-LOC
in _ O O
Loko _ O B-LOC
. _ O O

Peticije _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
am _ O O
26 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1881 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Gustav _ O I-PER
Graf _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Bleiweis _ O I-PER
, _ O O
Dollhof _ O B-PER
, _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
Pakiž _ O B-PER
, _ O O
Šavnik _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
v. _ O B-PER
Vesteneck _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Sitzungsprotolles _ O O
vom _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1881. _ O I-DATE
2. _ O O
) _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O I-ORG-U
. _ O O

3 _ O O
. _ O O
) _ O O

Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
zur _ O O
Regelung _ O O
des _ O O
Schulbesuches _ O O
an _ O O
der _ O O
Werksschule _ O O
in _ O O
Idria _ O I-LOC
und _ O O
an _ O O
den _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Oeffentlichkeitsrechte _ O O
versehenen _ O O
Privatschulen _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O
) _ O O

Regierungsvorlage _ O O
über _ O O
die _ O O
Frage _ O O
der _ O O
thunlichsten _ O O
Beseitigung _ O O
der _ O O
Nachtheile _ O O
der _ O O
bestehenden _ O O
Doppelverwaltung _ O O
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Sieh _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
staatsrechtliche _ O O
Zugehörigkeit _ O O
von _ O O
Sichelburg _ O B-LOC
und _ O O
Marienthai _ O B-LOC
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Potočnik _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
betreffs _ O O
des _ O O
Eisenbahnbanes _ O O
Triest _ O I-LOC
- _ O O
Präwald _ O B-LOC
- _ O O
Lack _ O B-LOC
. _ O O

Petitionen _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

1. _ O O
) _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
o _ O O
seji _ O O
dne _ O O
24. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1881 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O
) _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Sitzungsprotokolles _ O O
vom _ O O
24 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1881 _ O I-DATE
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
constatire _ O O
die _ O O
Beschlussfähigkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
, _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
, _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
vorigen _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
würde _ O O
mir _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
das _ O O
Sitzungsprotokoll _ O O
, _ O O
wie _ O O
es _ O O
bisher _ O O
üblich _ O O
war _ O O
, _ O O
abwechselnd _ O O
in _ O O
der _ O O
deutschen _ O O
und _ O O
slovenischen _ O O
Sprache _ O O
zu _ O O
Verlesung _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
und _ O O
das _ O O
zweite _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
Verlesung _ O O
gelangende _ O O
Protokoll _ O O
von _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Veriftcatoren _ O O
genehmigen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
nun _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
, _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
über _ O O
die _ O O
erste _ O O
Landtagssitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
prebere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
Der _ O O
Schriftführer _ O O
verliest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Fassung _ O O
des _ O O
eben _ O O
verlesenen _ O O
Protokolls _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O

( _ O O
nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
, _ O O

so _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
dasselbe _ O O
für _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Landespräsident _ O O
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Landespräfident _ O O
Andreas _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
mitzutheilen _ O O
, _ O O
dass _ O O
mit _ O O
Erlass _ O O
des _ O O
hohen _ O I-ORG-U
Ministeriums _ O I-ORG-U
von _ O O
16. _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
M. _ O I-DATE
eine _ O O
neuerliche _ O O
Regierungsvorlage _ O O
mir _ O O
zugekonnnen _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
staatsrechtliche _ O O
Zugehörigkeit _ O O
des _ O O
ehemaligen _ O O
Sichelburger _ O I-ORG
Militärgrenz _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Districtes _ O I-ORG
sowie _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O B-ORG
Marienthal _ O I-ORG
. _ O O

Ueber _ O O
diese _ O O
Angelegenheit _ O O
erbittet _ O O
sich _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
ein _ O O
Gutachten _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O O
im _ O O
Sinne _ O O
des _ O O
§ _ O O
19 _ O O
, _ O O
Z. _ O O
2 _ O O
, _ O O
der _ O O
krain _ O O
. _ O O

Landesordnung _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
, _ O O
den _ O O
betreffenden _ O O
Act _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmanne _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Ersuchen _ O O
zu _ O O
übergeben _ O O
, _ O O
diese _ O O
Angelegenheit _ O O
der _ O O
geschäftsordnungsmäßigen _ O O
Behandlung _ O O
zuführen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
diese _ O O
Regierungsvorlage _ O O
in _ O O
Druck _ O O
legen _ O O
und _ O O
an _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
vertheilen _ O O
lassen _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Naznanila _ O O
zborničnega _ O I-ORG-U
predsedstva _ O I-ORG-U
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O B-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
überreiche _ O O
im _ O O
Namen _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
nachstehende _ O O
Petitionen _ O O
: _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Schullehrers _ O O
Mathias _ O I-PER
Rant _ O I-PER
in _ O O
Prem _ O I-LOC
wegen _ O O
Einführung _ O O
des _ O O
Unterrichtes _ O O
in _ O O
weiblichen _ O O
Handarbeiten _ O O
an _ O O
den _ O O
Volksschulen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Schullehrers _ O O
Mathias _ O I-PER
Rant _ O I-PER
in _ O O
Prem _ O I-LOC
um _ O O
Förderung _ O O
der _ O O
Einführung _ O O
der _ O O
Weidencultur _ O O
und _ O O
Korbflechterei _ O O
in _ O O
Dornegg _ O B-LOC
- _ O O
Vremer _ O B-LOC
- _ O O
Thale _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Adelsberg _ O I-ORG
um _ O O
Erlassung _ O O
eines _ O O
Landesgesetzes _ O O
zur _ O O
Erleichterung _ O O
der _ O O
Militäreinquartierungslast _ O O
bei _ O O
den _ O O
Truppendivisionsübungen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltnngsausschuffe _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gesuch _ O O
des _ O O
Asylvereines _ O I-ORG
au _ O O
der _ O O
Wiener _ O B-ORG
Universität _ O I-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
der _ O O
landschaftlichen _ O O
Amtsdiener _ O O
um _ O O
Gewährung _ O O
von _ O O
Naturalquartieren _ O O
oder _ O O
Quartiergeldern _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Martin _ O I-PER
Piller _ O I-PER
um _ O O
Belastung _ O O
der _ O O
Gnadengabe _ O O
für _ O O
die _ O O
Zwangsarbeitshaus _ O O
- _ O O
Aufseherswaise _ O O
Antonia _ O B-PER
Krašovec _ O I-PER
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Josef _ O I-PER
Besel _ O I-PER
, _ O O
Schüler _ O O
an _ O O
der _ O O
Akademie _ O I-ORG
der _ O I-ORG
bildenden _ O I-ORG
Künste _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
, _ O O
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Petition _ O O
der _ O O
Stadtgemeinde _ O B-ORG-U
Stein _ O I-ORG-U
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
die _ O O
Straßenumlegung _ O O
an _ O O
Klanec _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Herr _ O O
Abgeordneter _ O O
Deschmann _ O I-PER
überreicht _ O O
ein _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Unterstützungsvereines _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Bergakademiker _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Leoben _ O I-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Weiters _ O O
habe _ O O
ich _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Šavnik _ O I-PER
un _ O O
Urlaub _ O O
für _ O O
den _ O O
heutigen _ O O
Tag _ O O
angesucht _ O O
hat _ O O
und _ O O
ich _ O O
ihm _ O O
denselben _ O O
bewilligt _ O O
habe _ O O
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Potočnik _ O B-PER
und _ O O
Genossen _ O O
haben _ O O
einen _ O O
selbständigen _ O O
Antrag _ O O
eingebracht _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
, _ O O
denselben _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
liegt _ O O
:) _ O O

Visoki _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
! _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
§ _ O O
10. _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
in _ O O
opiraje _ O O
se _ O O
na _ O O
javno _ O O
mnenje _ O O
, _ O O
potem _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
razložbo _ O O
, _ O O
ki _ O O
jo _ O O
je _ O O
imel _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
Teržaškega _ O I-LOC
mesta _ O I-LOC
v _ O O
pervej _ O O
seji _ O O
letošnjega _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
, _ O O
predlagajo _ O O
podpisani _ O O
naslednji _ O O
samostalni _ O O
nasvet _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O I-ORG
zbor _ O I-ORG
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
Naj _ O O
se _ O O
dela _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
kar _ O O
najbrže _ O O
naredi _ O O
državna _ O O
postava _ O O
, _ O O
po _ O O
kateri _ O O
se _ O O
napravi _ O O
železnica _ O O
iz _ O O
Trsta _ O I-LOC
čez _ O O
Razdrto _ O B-LOC
na _ O O
Loko _ O B-LOC
, _ O O
ker _ O O
bi _ O O
bila _ O O
ta _ O O
železnica _ O O
edina _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
, _ O O
držeča _ O O
naravnost _ O O
proti _ O O
severu _ O O
, _ O O
močno _ O O
ustrezala _ O O
tako _ O O
splošnim _ O O
državnim _ O O
, _ O O
kakor _ O O
posebnim _ O O
koristim _ O O
kranjske _ O B-LOC
dežele _ O I-LOC
. _ O O

b _ O O
) _ O O
Da _ O O
bi _ O O
se _ O O
pri _ O O
tem _ O O
gledalo _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
dotična _ O O
postava _ O O
naročite _ O O
izreče _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
bo _ O O
črta _ O O
Trst _ O B-LOC
- _ O O
Loka _ O B-LOC
le _ O O
prvi _ O O
del _ O O
za _ O O
nadaljevanje _ O O
železnice _ O O
od _ O O
Loke _ O B-LOC
proti _ O O
Lauensdorfu _ O B-LOC
. _ O O

c _ O O
) _ O O
Za _ O O
pretresovanje _ O O
tega _ O O
nasveta _ O O
naj _ O O
se _ O O
izvoli _ O O
odbor _ O O
5 _ O O
udov _ O O
, _ O O
ki _ O O
naj _ O O
svoje _ O O
predloge _ O O
o _ O O
tej _ O O
reči _ O O
še _ O O
v _ O O
tej _ O O
sesiji _ O O
stavi _ O O
. _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
26. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1881 _ O I-DATE
. _ O O

Hoher _ O I-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
! _ O O

Mit _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
den _ O O
§ _ O O
10 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
und _ O O
gestützt _ O O
auf _ O O
die _ O O
öffentliche _ O O
Meinung _ O O
, _ O O
dann _ O O
mit _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
den _ O O
von _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmann _ O O
der _ O O
reichsunmittelbaren _ O O
Stadt _ O O
Triest _ O I-LOC
in _ O O
der _ O O
diesjährigen _ O O
Eröffnungssitzung _ O O
am _ O O
24. _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
M. _ O I-DATE
gehaltenen _ O O
Vortrag _ O O
stellen _ O O
die _ O O
Gefertigten _ O O
folgenden _ O O
selbständigen _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O I-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
dahin _ O O
zu _ O O
wirken _ O O
, _ O O
dass _ O O
in _ O O
der _ O O
kürzesten _ O O
Frist _ O O
ein _ O O
Reichsgesetz _ O O
zustande _ O O
komme _ O O
behufs _ O O
Erbauung _ O O
einer _ O O
Eisenbahnlinie _ O O
von _ O O
Triest _ O I-LOC
über _ O O
Präwald _ O B-LOC
nach _ O O
Lack _ O B-LOC
, _ O O
da _ O O
diese _ O O
Bahn _ O O
die _ O O
einzige _ O O
wäre _ O O
, _ O O
welche _ O O
, _ O O
direct _ O O
nach _ O O
Norden _ O O
führend _ O O
, _ O O
den _ O O
allgemeinen _ O O
Interessen _ O O
des _ O O
Staates _ O O
und _ O O
den _ O O
besonderen _ O O
Interessen _ O O
von _ O O
Krain _ O B-LOC
in _ O O
hohen _ O O
Grade _ O O
entsprechen _ O O
würde _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
darauf _ O O
Bedacht _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
, _ O O
dass _ O O
in _ O O
dem _ O O
betreffenden _ O O
Gesetze _ O O
ausdrücklich _ O O
erklärt _ O O
werde _ O O
, _ O O
es _ O O
sei _ O O
die _ O O
Linie _ O O
Triest _ O B-LOC
- _ O O
Lack _ O B-LOC
nur _ O O
die _ O O
erste _ O O
Theilstrecke _ O O
für _ O O
die _ O O
weitere _ O O
Verfolgung _ O O
der _ O O
Bahn _ O O
in _ O O
der _ O O
Richtung _ O O
von _ O O
Lack _ O B-LOC
nach _ O O
Lauensdorf _ O B-LOC
, _ O O
welche _ O O
ebenfalls _ O O
nach _ O O
Vollendung _ O O
der _ O O
betreffenden _ O O
Studien _ O O
durchgeführt _ O O
werden _ O O
soll _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
zu _ O O
Vorberathnng _ O O
über _ O O
diese _ O O
Eisenbahnfrage _ O O
sei _ O O
ein _ O O
5gliedriger _ O O
Ausschuss _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
, _ O O
welcher _ O O
seine _ O O
dies _ O O
sälligen _ O O
Anträge _ O O
noch _ O O
in _ O O
der _ O O
heurigen _ O O
Landtagssession _ O O
zu _ O O
erstatten _ O O
hätte _ O O
. _ O O

Laibach _ O O
am _ O O
26 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1881 _ O I-DATE
. _ O O

F. _ O I-PER
Potočnik _ O I-PER
. _ O O

L. _ O B-PER
Svetec _ O I-PER
. _ O O

Pfeifer _ O B-PER
. _ O O

Navratil _ O B-PER
. _ O O

Otton _ O B-PER
Detela _ O I-PER
. _ O O

M. _ O B-PER
Lavrenčič _ O I-PER
. _ O O

Al _ O B-PER
. _ O I-PER

Kobler _ O I-PER
. _ O O

Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
. _ O O

L. _ O B-PER
Robič _ O I-PER
. _ O O

Dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
stellen _ O O
und _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Antragsteller _ O O
zu _ O O
Begründung _ O O
desselben _ O O
das _ O O
Wort _ O O
ertheilen _ O O
. _ O O

3. _ O O
) _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
postave _ O O
, _ O O
kako _ O O
naj _ O O
se _ O O
uravna _ O O
šolsko _ O O
obiskovanje _ O O
na _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
rudniški _ O O
šoli _ O O
v _ O O
Idriji _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
privatnih _ O O
šolah _ O O
s _ O O
pravico _ O O
javnosti _ O O
. _ O O

3. _ O O
) _ O O

Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
zur _ O O
Regelung _ O O
des _ O O
Schulbesuches _ O O
an _ O O
der _ O O
Werksschule _ O O
in _ O O
Idria _ O B-LOC
und _ O O
an _ O O
den _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Oeffentlichkeitsrechte _ O O
versehenen _ O O
Privatschulen _ O O
. _ O O

Trotzdem _ O O
nach _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
jeder _ O O
Bericht _ O O
, _ O O
bevor _ O O
er _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
gesetzt _ O O
wird _ O O
, _ O O
mindestens _ O O
48 _ O O
Stunden _ O O
in _ O O
den _ O O
Händen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
sich _ O O
befinden _ O O
soll _ O O
, _ O O
dieser _ O O
Bericht _ O O
aber _ O O
erst _ O O
soeben _ O O
vertheilt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
stelle _ O O
id _ O O
) _ O O
zu _ O O
Vereinfachung _ O O
der _ O O
Geschäftsführung _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
, _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
sofort _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O
) _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
glede _ O O
vprašanja _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
se _ O O
odpravile _ O O
neugodnosti _ O O
sedanje _ O O
dvojne _ O O
uprave _ O O
. _ O O

3. _ O O
) _ O O

Regierungsvorlage _ O O
über _ O O
die _ O O
Frage _ O O
der _ O O
thunlichsten _ O O
Beleitigung _ O O
der _ O O
Nachtheile _ O O
der _ O O
bestehenden _ O O
Doppelverwaltung _ O O
. _ O O

Betreffend _ O O
die _ O O
formelle _ O O
Behandlung _ O O
dieses _ O O
Gegenstandes _ O O
erwarte _ O O
ich _ O O
einen _ O O
Antrag _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
hohen _ O B-ORG-U
Hauses _ O I-ORG-U
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O I-PER
Apfaltrern _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
würde _ O O
mir _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
diese _ O O
Regierungsvorlage _ O O
einem _ O O
eigens _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Zwecke _ O O
zu _ O O
wählenden _ O O
Ausschusse _ O O
, _ O O
welcher _ O O
aus _ O O
5 _ O O
Mitgliedern _ O O
zu _ O O
bestehen _ O O
hätte _ O O
, _ O O
zur _ O O
Berichterstattung _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Podpira _ O O
se _ O O
— _ O O
Wird _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Detela _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
predlagal _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
izvolil _ O O
odsek _ O O
7 _ O O
udov _ O O
, _ O O
ker _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
dobro _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
stvar _ O O
že _ O O
v _ O O
odseku _ O O
natanko _ O O
pretresa _ O O
, _ O O
ker _ O O
bodo _ O O
potem _ O O
tudi _ O O
v _ O O
zbornici _ O O
debate _ O O
krajše _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O B-PER
Apfaltrern _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
nehme _ O O
nickst _ O O
den _ O O
geringsten _ O O
Anstand _ O O
, _ O O
dieser _ O O
Verbesserung _ O O
meines _ O O
Antrages _ O O
beizustimmen _ O O
, _ O O
und _ O O
erkläre _ O O
mich _ O O
mit _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
für _ O O
diesen _ O O
Ausschuss _ O O
einverstanden _ O O
, _ O O
jedoch _ O O
würde _ O O
ich _ O O
wünschen _ O O
, _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
in _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
nicht _ O O
vorzunehmen _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
eine _ O O
gewisse _ O O
Vorberathung _ O O
für _ O O
die _ O O
sehr _ O O
schwer _ O O
zu _ O O
behandelnde _ O O
Vorlage _ O O
betreffs _ O O
der _ O O
Auswahl _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Landtagsmitglieder _ O O
eintreten _ O O
muss _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bringe _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Detela _ O B-PER
, _ O O
in _ O O
diesen _ O O
Ausschuss _ O O
7 _ O O
Mitglieder _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
, _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
setzen _ O O
. _ O O

Da _ O O
uns _ O O
jedwedes _ O O
Verhandlungsmaterial _ O O
fehlt _ O O
, _ O O
so _ O O
bin _ O O
ich _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
, _ O O
den _ O O
Tag _ O O
und _ O O
die _ O O
Stunde _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erbitte _ O O
mir _ O O
die _ O O
Ermächtigung _ O O
, _ O O
ben _ O O
Tag _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
im _ O O
schriftlichen _ O O
Wege _ O O
bekanntgeben _ O O
und _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
selbst _ O O
feststellen _ O O
zu _ O O
dürfen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
nasvetoval _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
seji _ O O
na _ O O
vsak _ O O
način _ O O
pride _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
predlog _ O O
gosp. _ O O
Potočnika _ O B-PER
in _ O O
volitev _ O O
odseka _ O O
, _ O O
katerega _ O O
voliti _ O O
smo _ O O
ravno _ O O
sklenili _ O O
. _ O O

Želel _ O O
bi _ O O
bil _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
odsek _ O O
danes _ O O
volil _ O O
in _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
seja _ O O
pretrgala _ O O
. _ O O

Če _ O O
pa _ O O
gospodje _ O O
une _ O O

( _ O O
desne _ O O
— _ O O
rechten _ O O
) _ O O

strani _ O O
žele _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vrši _ O O
volitev _ O O
šele _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
seji _ O O
, _ O O
temu _ O O
nimam _ O O
ugovarjati _ O O
in _ O O
le _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
stvar _ O O
prihodnjič _ O O
pride _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
diesem _ O O
Wunsche _ O O
entsprechen _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
v. _ O B-PER
Kaltenegger _ O I-PER
: _ O O

Als _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmann _ O O
zu _ O O
bitten _ O O
, _ O O
die _ O O
Mitglieder _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
für _ O O
heute _ O O
Nachmittag _ O I-TIME
5 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
einzuladen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
zu _ O O
Kenntnis _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG
heute _ O O
Nachmittag _ O I-TIME
5 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
eine _ O O
Sitzung _ O O
hält _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Ritter _ O O
v. _ O I-PER
Gariboldi _ O I-PER
: _ O O

Als _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
ersuche _ O O
ich _ O O
die _ O O
Mitglieder _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
, _ O O
sich _ O O
nach _ O O
Schluss _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
versammeln _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
erkläre _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
für _ O O
geschlossen _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
50. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluss _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Ig _ O I-ORG
. _ O I-ORG
v. _ O I-ORG
Kleinmayr _ O I-ORG
& _ O I-ORG
Feb. _ O I-ORG
Bamberg _ O I-ORG
, _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

