Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
dvanajste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
5. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1892 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Andrej _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
ekscelenca _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Adolf _ O B-PER
Schaffer _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
deželni _ O O
tajnik _ O O
Josip _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
XI. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
2. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
l. _ O O
2 _ O O
. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
57 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
o _ O O
zgradbi _ O O
hudournika _ O O
Pišence _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Kranjski _ O I-LOC
Gori _ O I-LOC
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
58 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
definitivnem _ O O
imenovanji _ O O
hišnega _ O O
duhovnika _ O O
Antona _ O I-PER
Koblarja _ O I-PER
v _ O O
deželni _ O O
prisilni _ O O
delarnici _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
59 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
1891. _ O I-DATE
leta _ O O
dovršeni _ O O
zgradbi _ O O
dveh _ O O
hiš _ O O
za _ O O
stanovanja _ O O
paznikov _ O O
prisilne _ O O
delarnice _ O O
, _ O O
o _ O O
arondiranji _ O O
, _ O O
planiranji _ O O
, _ O O
nasadih _ O O
in _ O O
ograji _ O O
k _ O O
zavodu _ O O
pripadajočega _ O O
sveta _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
60 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
naprave _ O O
nove _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
med _ O O
Ribnico _ O I-LOC
in _ O O
Vinicami _ O B-LOC
do _ O O
tu _ O O
mimo _ O O
držeče _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
Ribnica _ O B-LOC
- _ O O
Bloke _ O B-LOC
, _ O O
potem _ O O
glede _ O O
preložitve _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
med _ O O
Sodražico _ O B-LOC
in _ O O
Hribom _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
glede _ O O
opustitve _ O O
obstoječe _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
med _ O O
Zigmaricami _ O B-LOC
in _ O O
Retjami _ O B-LOC
, _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Matija _ O I-PER
Kunca _ O I-PER
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
njegovo _ O O
krojaško _ O O
- _ O O
obrtno _ O O
šolo _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
samostalnem _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
viteza _ O O
Frančiška _ O I-PER
Langerja _ O I-PER
glede _ O O
pridelovanja _ O O
amerikanskih _ O O
trt _ O O
v _ O O
trtnicah _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
okrajno _ O I-ORG
- _ O I-ORG
cestnega _ O I-ORG
odbora _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Velikih _ O I-ORG
Laščah _ O I-ORG
za _ O O
odpis _ O O
dolga _ O O
5000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
deželnemu _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Marjete _ O I-PER
Ahčin _ O I-PER
, _ O O
udove _ O O
diumista _ O O
v _ O O
Radoljci _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
podelitev _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
dra _ O O
. _ O O

Pavla _ O I-PER
Preiniča _ O I-PER
, _ O O
hišnega _ O O
zdravnika _ O O
v _ O O
blaznici _ O O
na _ O O
Studenci _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
plače _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
dramatičnega _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Ivana _ O I-PER
Kozjeka _ O I-PER
, _ O O
oficijala _ O O
pri _ O O
deželnem _ O O
računovodstvu _ O O
, _ O O
za _ O O
dovoljenje _ O O
osobne _ O O
doklade _ O O
. _ O O

14 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
glede _ O O
Savskega _ O I-LOC
mostu _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Krškem _ O I-LOC
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
52 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

15 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
preložitvi _ O O
, _ O O
odnosno _ O O
delni _ O O
popravi _ O O
z _ O O
Vrhnike _ O I-LOC
čez _ O O
Staro _ O B-LOC
Vrhniko _ O I-LOC
v _ O O
Podlipo _ O B-LOC
držeče _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
39 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

16 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
občanov _ O O
vasi _ O O
Vrhovo _ O I-LOC
, _ O O
Praprotno _ O B-LOC
in _ O O
Log _ O B-LOC
glede _ O O
občinskih _ O O
doklad _ O O
za _ O O
zgradbe _ O O
na _ O O
Radeškem _ O B-LOC
pokopališči _ O I-LOC
. _ O O

17 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
županstva _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Adlešičah _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
nakup _ O O
dveh _ O O
plemenskih _ O O
bikov _ O O
. _ O O

18 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
odseka _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
o _ O I-ORG-U
letnem _ O I-ORG-U
poročilu _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
: _ O O
§ _ O O
7 _ O O
. _ O O

A. _ O O
Prisilna _ O O
delarnica _ O O
; _ O O
B. _ O O
Deželni _ O I-MISC
dobrodelni _ O I-MISC
zavodi _ O I-MISC
; _ O O
C. _ O O
Deželni _ O O
muzej _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
zwölften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
5 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1892 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Adolf _ O B-PER
Schaffer _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landessecretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
XI _ O O
. _ O O

Landtagssitzunq _ O O
vom _ O O
2 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
57 _ O O
. _ O O

Berichs _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
der _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Verbauung _ O O
des _ O O
Pišenca _ O I-LOC
- _ O O
Wildbaches _ O B-LOC
bei _ O I-LOC
Kronau _ O I-LOC
, _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
58 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Laudcsausschusses _ O I-ORG-U
inbetreff _ O O
der _ O O
definitiven _ O O
Austellung _ O O
des _ O O
Hausgeistlichen _ O O
Anton _ O I-PER
Koblar _ O I-PER
im _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Zwangsarbeitshause _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
59 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1891 _ O I-DATE
bewirkten _ O O
Bau _ O O
zweier _ O O
Wohnhäuser _ O O
für _ O O
die _ O O
Aufseher _ O O
der _ O O
Zwangsarbeitsanstalt _ O O
, _ O O
über _ O O
die _ O O
Arrondirung _ O O
, _ O O
Planirung _ O O
, _ O O
Cultivirung _ O O
und _ O O
Einfriedung _ O O
des _ O O
Anstaltsterrains _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
60 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
einer _ O O
neuen _ O O
Bezirksstraße _ O O
zwischen _ O O
Reifnitz _ O I-LOC
und _ O O
Weinitz _ O B-LOC
im _ O O
Anschlusse _ O O
an _ O O
die _ O O
dort _ O O
vorüberführende _ O O
Reifnitz _ O B-LOC
- _ O O
Oblaker _ O B-LOC
Landesstraße _ O O
, _ O O
dann _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Umlegung _ O O
der _ O O
Bezirksstraße _ O O
zwischen _ O O
Soderschitz _ O B-LOC
und _ O O
Hrib _ O B-LOC
, _ O O
und _ O O
Auflassung _ O O
der _ O O
bestehenden _ O O
Bezirksstraße _ O O
zwischen _ O O
Schigmaritz _ O B-LOC
und _ O O
Reise _ O B-LOC
, _ O O
sammt _ O O
Vorlage _ O O
eines _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Mathias _ O I-PER
Kunc _ O I-PER
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
seine _ O O
Schule _ O O
für _ O O
das _ O O
Schneider _ O O
- _ O O
gewerbe _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
selbständigen _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Franz _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Langer _ O I-PER
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Cultur _ O O
von _ O O
amerikanischen _ O O
Reben _ O O
in _ O O
den _ O O
Pflanzstätten _ O O
in _ O O
Stauden _ O I-LOC
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Bezirksstraßenausschusses _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
um _ O O
Abschreibung _ O O
eines _ O O
Landesdarlehens _ O O
von _ O O
5000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Diurnistenswitwe _ O O
Margaretha _ O I-PER
Ahčin _ O I-PER
in _ O O
Radmannsdorf _ O I-LOC
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Paul _ O I-PER
Preinič _ O I-PER
, _ O O
Hausarzt _ O O
in _ O O
der _ O O
Irrenanstalt _ O O
zu _ O O
Stndenz _ O I-LOC
, _ O O
um _ O O
Gehaltserhöhung _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
dramatischen _ O I-ORG
Vereines _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Johann _ O I-PER
Kozjek _ O I-PER
, _ O O
Landesbuchhaltungsofficials _ O O
, _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Personalzulage _ O O
. _ O O

14 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Angelegenheit _ O O
der _ O O
Savebrücke _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Gurkfeld _ O I-LOC
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
52 _ O O
) _ O O
. _ O O

15 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Angelegenheit _ O O
der _ O O
Umlegung _ O O
, _ O O
beziehungsweise _ O O
partiellen _ O O
Correctur _ O O
der _ O O
von _ O O
Oberlaibach _ O I-LOC
über _ O O
Altoberlaibach _ O B-LOC
nach _ O O
Podlipa _ O B-LOC
führenden _ O O
Bezirks _ O O
- _ O O
straße _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
39 _ O O
) _ O O
. _ O O

16 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Insassen _ O O
von _ O O
Berhowo _ O I-LOC
, _ O O
Prapretno _ O B-LOC
und _ O O
Log _ O B-LOC
in _ O O
Angelegenheit _ O O
von _ O O
Gemeindeumlagen _ O O
für _ O O
Bauten _ O O
am _ O O
Friedhofe _ O B-LOC
in _ O I-LOC
Ratschach _ O I-LOC
. _ O O

17 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsauschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Adleschiz _ O I-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
zum _ O O
Ankäufe _ O O
von _ O O
zwei _ O O
Zuchtstieren _ O O
. _ O O

18 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichts _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
über _ O I-ORG-U
den _ O I-ORG-U
Rechenschaftsbericht _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
: _ O O
§ _ O O
7 _ O O
. _ O O

A. _ O O
Zwangsarbeitsanstalt _ O O
; _ O O
B. _ O O
Landes _ O I-MISC
- _ O I-MISC
Wohlthätigkeitsanstalten _ O I-MISC
; _ O O
C. _ O O
Landesmuseum _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Potrjujem _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
naprosim _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
XI. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
2. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
l. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
XI _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
2 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

April _ O B-DATE
1892 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
zapisnik _ O O
XI. _ O O
seje _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
XI _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
) _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
kak _ O O
popravek _ O O
v _ O O
ravnokar _ O O
prečitanem _ O O
zapisniku _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Če _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Naznanjam _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
poslanec _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
župnik _ O O
Janez _ O B-PER
Mesar _ O I-PER
danes _ O O
vstopil _ O O
v _ O O
visoki _ O O
zbor _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
ga _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
storil _ O O
obljubo _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
§ _ O O
9. _ O O
deželnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
: _ O O
— _ O O
Liest _ O O
:) _ O O

§ _ O O
9 _ O O
. _ O O

Kader _ O O
deželni _ O O
poslanci _ O O
stopijo _ O O
v _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
imajo _ O O
namestu _ O O
prisege _ O O
v _ O O
roke _ O O
deželnega _ O O
poglavarja _ O O
obljubiti _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
cesarju _ O O
zvesti _ O O
in _ O O
pokorni _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
držali _ O O
zakonov _ O O
( _ O O
postav _ O O
) _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
bodo _ O O
svoje _ O O
dolžnosti _ O O
po _ O O
vesti _ O O
izpolnjevali _ O O
. _ O O
» _ O O

§ _ O O
9 _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
haben _ O O
bei _ O O
ihrem _ O O
Eintritte _ O O
in _ O O
den _ O O
Landtag _ O O
dem _ O O
Kaiser _ O O
Treue _ O O
und _ O O
Gehorsam _ O O
, _ O O
Beobachtung _ O O
der _ O O
Gesetze _ O O
und _ O O
gewissenhafte _ O O
Erfüllung _ O O
ihrer _ O O
Pflichten _ O O
in _ O O
die _ O O
Hände _ O O
des _ O O
Landeshauptmannes _ O O
an _ O O
Eidesstatt _ O O
zu _ O O
geloben _ O O
. _ O O
» _ O O

Prosim _ O O
torej _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
, _ O O
da _ O O
obljubi _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Mesar _ O B-PER
: _ O O

Obljubim _ O O
! _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Dalje _ O O
izročam _ O O
sledeče _ O O
prošnje _ O O
: _ O O
Šušteršič _ O B-PER
Julij _ O I-PER
, _ O O
igralec _ O O
dramatičnega _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
kot _ O O
jubilar _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Gemeindeämter _ O O
des _ O O
Straßeneoncurrenz _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Bezirkes _ O I-ORG
Gottschee _ O I-ORG
bitten _ O O
um _ O O
Beseitigung _ O O
von _ O O
Uebelständen _ O O
in _ O O
der _ O O
technisch _ O O
- _ O O
ökonomischen _ O O
Verwaltung _ O O
des _ O O
Bezirksstraßenausschusses _ O B-ORG
in _ O I-ORG
Gottschee _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Več _ O O
deželnih _ O O
uradnikov _ O O
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
jim _ O O
vse _ O O
petletnice _ O O
spremenile _ O O
v _ O O
po _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landesschulrath _ O O
hier _ O O
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Volksschullehrers _ O O
Anton _ O I-PER
Vertnik _ O I-PER
in _ O O
Banjaloka _ O I-LOC
um _ O O
Anrechnung _ O O
der _ O O
40jährigen _ O O
Dienstzeit _ O O
bei _ O O
seiner _ O O
Pensionirung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Göderer _ O I-PER
Josef _ O I-PER
in _ O O
Ortenegg _ O I-LOC
, _ O O
Bauunternehmer _ O O
der _ O O
Lužarjestraße _ O B-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Ueberprüfung _ O O
der _ O O
Baukosten _ O O
und _ O O
um _ O O
Veranlassung _ O O
zu _ O O
Deckung _ O O
des _ O O
Deficites _ O O
per _ O O
4425 _ O O
fl _ O O
. _ O O

65 _ O O
kr. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Murnik _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
slovenskega _ O I-ORG
delavskega _ O I-ORG
pevskega _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
« _ O I-ORG
Slavec _ O I-ORG
» _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Kersnik _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Jožefa _ O B-PER
Vodeta _ O I-PER
iz _ O O
Lovskega _ O I-LOC
za _ O O
podelitev _ O O
hiralniške _ O O
ustanove _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
: _ O O

Vrančič _ O B-PER
Bartholomäus _ O I-PER
, _ O O
gewesener _ O O
Oberlehrer _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
Krankheitskostenaushilfe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Dragoš _ O I-PER
izroča _ O O
sledeči _ O O
prošnji _ O O
: _ O O

Županstvo _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Podzemlji _ O I-ORG
prosi _ O O
denarne _ O O
podpore _ O O
za _ O O
popravo _ O O
studenca _ O O
na _ O O
Cerkvišči _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Predgradu _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
posipanje _ O O
nove _ O O
ceste _ O O
Brezovica _ O I-LOC
- _ O O
Predgrad _ O B-LOC
in _ O O
za _ O O
prevzetje _ O O
ostalega _ O O
dolga _ O O
na _ O O
deželni _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Dragoš _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Dragoš _ O B-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
ta _ O O
prošnja _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
ker _ O O
gre _ O O
tu _ O O
za _ O O
posipanje _ O O
ceste _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Dragoš _ O I-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
ta _ O O
prošnja _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogam _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Daljna _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
je _ O O
: _ O O

3. _ O O

Priloga _ O O
57 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
o _ O O
zgradbi _ O O
hudournika _ O O
Pišence _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Kranjski _ O I-LOC
Gori _ O I-LOC
. _ O O

3. _ O O

Beilage _ O O
57 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
der _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Verbauung _ O O
des _ O O
Pišenca _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Wildbachcs _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Kronau _ O I-LOC
, _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Priloga _ O O
58 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
definitivnem _ O O
imenovanji _ O O
hišnega _ O O
duhovnika _ O O
Antona _ O I-PER
Koblarja _ O I-PER
v _ O O
deželni _ O O
prisilni _ O O
delarnici _ O O
. _ O O

4 _ O O
Beilage _ O O
58 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
inbetreff _ O O
der _ O O
definitiven _ O O
Anstellung _ O O
des _ O O
Hausgeistlichen _ O O
Anton _ O I-PER
Koblar _ O I-PER
im _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Zwangsarbcitshause _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Priloga _ O O
59 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
1891. _ O I-DATE
leta _ O O
dovršeni _ O O
zgradbi _ O O
dveh _ O O
hiš _ O O
za _ O O
stanovanja _ O O
paznikov _ O O
prisilne _ O O
delarnice _ O O
, _ O O
o _ O O
arondiranji _ O O
, _ O O
planiranji _ O O
, _ O O
nasadih _ O O
in _ O O
ograji _ O O
k _ O O
zavodu _ O O
pripadajočega _ O O
sveta _ O O
. _ O O

5. _ O O

Beilage _ O O
59 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1891 _ O I-DATE
bewirkten _ O O
Bau _ O O
zweier _ O O
Wohnhäuser _ O O
für _ O O
die _ O O
Aufseher _ O O
der _ O O
Zwangsarbeitsanstalt _ O O
, _ O O
über _ O O
die _ O O
Arrondirung _ O O
, _ O O
Planirung _ O O
, _ O O
Cnltivirung _ O O
und _ O O
Einfriedung _ O O
des _ O O
Anstaltsterrains _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Priloga _ O O
60 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
naprave _ O O
nove _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
med _ O O
Ribnico _ O I-LOC
in _ O O
Vinicami _ O B-LOC
do _ O O
tu _ O O
mimo _ O O
držeče _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
Ribnica _ O B-LOC
- _ O O
Bloke _ O B-LOC
, _ O O
potem _ O O
glede _ O O
preložitve _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
med _ O O
Sodražico _ O B-LOC
in _ O O
Hribom _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
glede _ O O
opustitve _ O O
obstoječe _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
med _ O O
Žigmaricami _ O B-LOC
in _ O O
Retjami _ O B-LOC
, _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
. _ O O

6. _ O O

Beilage _ O O
60 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
einer _ O O
neuen _ O O
Bezirksstraße _ O O
zwischen _ O O
Reifnitz _ O I-LOC
und _ O O
Weinitz _ O B-LOC
in _ O O
Anschlusse _ O O
an _ O O
die _ O O
dort _ O O
vorüberführende _ O O
Reifnitz _ O B-LOC
- _ O O
Oblaker _ O B-LOC
Landesstraße _ O O
, _ O O
dann _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Umlegung _ O O
der _ O O
Bezirksstraße _ O O
zwischen _ O O
Soderschitz _ O B-LOC
und _ O O
Hrib _ O B-LOC
, _ O O
und _ O O
Auflassung _ O O
der _ O O
bestehenden _ O O
Bezirksstraße _ O O
zwischen _ O O
Schigmaritz _ O B-LOC
und _ O O
Retje _ O B-LOC
, _ O O
sammt _ O O
Vorlage _ O O
eines _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
. _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
ta _ O O
priloga _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Poslanec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

Ker _ O O
sta _ O O
se _ O O
o _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
že _ O O
v _ O O
preteklem _ O O
zasedanji _ O O
posvetovala _ O O
upravni _ O I-ORG-U
in _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
uprašanje _ O O
sedaj _ O O
zgolj _ O O
finančno _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
v _ O O
posvetovanje _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Pakiž _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

Meni _ O O
se _ O O
dozdeva _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
to _ O O
popolnoma _ O O
gospodarska _ O O
zadeva _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
spada _ O O
torej _ O O
v _ O O
področje _ O O
gospodarskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Predlagal _ O O
sem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
priloga _ O O
60. _ O O
, _ O O
izroči _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Višnikar _ O I-PER
pa _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
torej _ O O
bodemo _ O O
glasovali _ O O
o _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Višnikarja _ O I-PER
in _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
odkloni _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
abgelehnt _ O O
. _ O O
) _ O O

Je _ O O
odklonjen _ O O
in _ O O
se _ O O
izroči _ O O
priloga _ O O
60. _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Murnik _ O I-PER
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Predno _ O O
preidemo _ O O
k _ O O
7. _ O O
točki _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
bi _ O O
si _ O O
usojal _ O O
staviti _ O O
neki _ O O
nasvet _ O O
. _ O O

V _ O O
včerajšni _ O O
seji _ O O
je _ O O
sklenil _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
nasvetovati _ O O
visokemu _ O O
zboru _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ne _ O O
sprejemale _ O O
več _ O O
prošnje _ O O
, _ O O
vložene _ O O
visokemu _ O O
zboru _ O O
v _ O O
tem _ O O
smislu _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
jih _ O O
on _ O O
rešil _ O O
že _ O O
v _ O O
tem _ O O
zasedanji _ O O
in _ O O
to _ O O
posebno _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
, _ O O
ker _ O O
drugače _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
moremo _ O O
priti _ O O
h _ O O
koncu _ O O
z _ O O
deželnim _ O I-MISC
zakladom _ O I-MISC
, _ O O
ker _ O O
več _ O O
ali _ O O
manj _ O O
vsaka _ O O
prošnja _ O O
vpliva _ O O
na _ O O
deželni _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
stavljam _ O O
sledeči _ O O
nasvet _ O O
, _ O O
katerega _ O O
priporočam _ O O
, _ O O
da _ O O
ga _ O O
sprejme _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
. _ O O

Menim _ O O
, _ O O
da _ O O
mi _ O O
ga _ O O
ni _ O O
treba _ O O
še _ O O
posebno _ O O
utemeljevati _ O O
, _ O O
ker _ O O
zasedanje _ O O
visokega _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
itak _ O O
že _ O O
teče _ O O
h _ O O
koncu _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Prošnje _ O O
, _ O O
vložene _ O O
danes _ O O
in _ O O
tudi _ O O
one _ O O
, _ O O
katere _ O O
bi _ O O
se _ O O
prihodnje _ O O
dni _ O O
tega _ O O
zasedanja _ O O
vložile _ O O
, _ O O
izvzemši _ O O
one _ O O
od _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
danes _ O O
izročene _ O O
, _ O O
oddajo _ O O
se _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
rešitev _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Nasvet _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Murnika _ O I-PER
smatram _ O O
kot _ O O
nujni _ O O
predlog _ O O
in _ O O
če _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
temu _ O O
pritrdi _ O O
, _ O O
glasovali _ O O
bodemo _ O O
takoj _ O O
? _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
častite _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
blago _ O O
vole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prestopimo _ O O
k _ O O
7. _ O O
točki _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

7. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Matija _ O I-PER
Kunca _ O I-PER
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
njegovo _ O O
krojaško _ O O
- _ O O
obrtno _ O O
šolo _ O O
. _ O O

7. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Mathias _ O I-PER
Kunc _ O I-PER
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
seine _ O O
Schule _ O O
für _ O O
das _ O O
Schneidergewerbe _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Visoki _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Ustanovitelj _ O O
krojaškega _ O O
obrtnega _ O O
učilišča _ O O
gospod _ O O
Matija _ O B-PER
Kunc _ O I-PER
se _ O O
je _ O O
obrnil _ O O
do _ O O
visokega _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
v _ O O
kateri _ O O
želi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
mu _ O O
visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naklonil _ O O
nekoliko _ O O
podpore _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
tega _ O O
učilišča _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
mu _ O O
naklonil _ O O
visoki _ O O
zbor _ O O
stalno _ O O
letno _ O O
podporo _ O O
, _ O O
za _ O O
kar _ O O
bi _ O O
se _ O O
zavezal _ O O
, _ O O
določeno _ O O
število _ O O
revnih _ O O
učencev _ O O
in _ O O
učenk _ O O
izvežbati _ O O
brezplačno _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
, _ O O
eventuvalno _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ustanovilo _ O O
nekoliko _ O O
štipendij _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
bile _ O O
tako _ O O
visoke _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
troški _ O O
za _ O O
učno _ O O
nagrado _ O O
in _ O O
za _ O O
knjige _ O O
pokrili _ O O
. _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
posvetoval _ O O
o _ O O
tej _ O O
prošnji _ O O
in _ O O
je _ O O
pripoznal _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
za _ O O
krojaško _ O O
obrt _ O O
dobro _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ustanovi _ O O
tako _ O O
učilišče _ O O
, _ O O
ali _ O O
vender _ O O
je _ O O
bil _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
to _ O O
stvar _ O O
lahko _ O O
rešil _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
v _ O O
svojem _ O O
delokrogu _ O O
, _ O O
kateremu _ O O
se _ O O
itak _ O O
za _ O O
obrtni _ O O
pouk _ O O
dovoli _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
precej _ O O
visoka _ O O
podpora _ O O
. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
nasvetujem _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Prošnja _ O O
Matija _ O I-PER
Kunca _ O I-PER
se _ O O
izroči _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
primerno _ O O
rešitev _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Če _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prestopimo _ O O
k _ O O
8. _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

8. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
samostalnem _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
viteza _ O O
Frančiška _ O I-PER
Langerja _ O I-PER
glede _ O O
pridelovanja _ O O
amerikanskih _ O O
trt _ O O
v _ O O
trtnicah _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
. _ O O

8. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
selbständigen _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Franz _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Langer _ O I-PER
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Cultur _ O O
von _ O O
amerikanischen _ O O
Reben _ O O
in _ O O
den _ O O
Pflanzstätten _ O O
in _ O O
Stauden _ O I-LOC
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Namen _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
viteza _ O O
Langerja _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
je _ O O
razširjenje _ O O
ameriških _ O O
trt _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
jedino _ O O
sredstvo _ O O
proti _ O O
vedno _ O O
bolj _ O O
se _ O O
razširjajoči _ O O
trtni _ O O
uši _ O O
. _ O O

Koliko _ O O
škode _ O O
je _ O O
napravila _ O O
trtna _ O O
uš _ O O
našim _ O O
vinogradom _ O O
in _ O O
kaka _ O O
nevarnost _ O O
jim _ O O
še _ O O
preti _ O O
, _ O O
je _ O O
obče _ O O
znano _ O O
. _ O O

Iz _ O O
poročila _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
prilogi _ O O
štev. _ O O
30. _ O O
je _ O O
razvidno _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
okrajnih _ O I-ORG
glavarstvih _ O I-ORG
Krško _ O I-ORG
, _ O O
Novo _ O B-ORG
Mesto _ O I-ORG
, _ O O
Črnomelj _ O B-ORG
in _ O O
Postojna _ O B-ORG

od _ O O
vseh _ O O
vinogradov _ O O
, _ O O
merečih _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

10.609 _ O O

ha _ O O

že _ O O
okuženih _ O O
ali _ O O
okuženja _ O O
sumnih _ O O
skupaj _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

6.747 _ O O

» _ O O

zdravih _ O O
vinogradov _ O O
pa _ O O
samo _ O O
še _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

3.362 _ O O

ha _ O O

torej _ O O
malo _ O O
nad _ O O
tretjino _ O O
. _ O O

Osobito _ O O
so _ O O
v _ O O
Črnomaljskem _ O B-ORG
okraji _ O I-ORG
skorej _ O O
vsi _ O O
vinogradi _ O O
že _ O O
okuženi _ O O
ali _ O O
vsaj _ O O
sumni _ O O
. _ O O

Ako _ O O
hočemo _ O O
vinarstvo _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
ohraniti _ O O
, _ O O
je _ O O
naša _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
kolikor _ O O
mogoče _ O O
pospeševati _ O O
regenerovanje _ O O
naših _ O O
vinogradov _ O O
. _ O O

Navedeni _ O O
nasvet _ O O
se _ O O
torej _ O O
utemeljuje _ O O
ob _ O O
sebi _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
se _ O O
nahajajo _ O O
v _ O O
deželi _ O O
sledeče _ O O
trtnice _ O O
z _ O O
ameriškimi _ O O
trtami _ O O
: _ O O

Deželne _ O O
trtnice _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
in _ O O
v _ O O
Smoleni _ O B-LOC
Vasi _ O I-LOC
, _ O O
kjer _ O O
se _ O O
je _ O O
leta _ O O
1890. _ O I-DATE
in _ O O
1891. _ O B-DATE
brezplačno _ O O
oddalo _ O O
14.550 _ O O
rezanic _ O O
in _ O O
750 _ O O
ukoreninjenih _ O O
trt _ O O
( _ O O
bilfov _ O O
) _ O O
, _ O O
državne _ O O
trtnice _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
Slapu _ O B-LOC
, _ O O
od _ O O
države _ O O
podpirane _ O O
trtnice _ O O
v _ O O
Derči _ O B-LOC
pri _ O I-LOC
Brezovici _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
Raki _ O B-LOC
in _ O O
več _ O O
poskusnih _ O O
vinogradov _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O B-LOC
, _ O O
v _ O O
Vipavi _ O B-LOC
, _ O O
Novem _ O B-LOC
Mestu _ O I-LOC
, _ O O
v _ O O
Krškem _ O I-ORG
in _ O O
v _ O O
Črnomaljskem _ O B-ORG
okraji _ O I-ORG
. _ O O

Vodstvo _ O O
vinarske _ O B-ORG
šole _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Grmu _ O I-ORG
je _ O O
preskrbelo _ O O
tudi _ O O
poučno _ O O
knjižico _ O O
o _ O O
nasajenji _ O O
vinogradov _ O O
z _ O O
ameriškimi _ O O
trtami _ O O
in _ O O
o _ O O
požlahtovanji _ O O
trt _ O O
, _ O O
katera _ O O
se _ O O
je _ O O
tiskala _ O O
v _ O O
5000 _ O O
izvodih _ O O
, _ O O
od _ O O
kojih _ O O
se _ O O
je _ O O
1370 _ O O
oddalo _ O O
brezplačno _ O O
. _ O O

Gotovo _ O O
je _ O O
jedina _ O O
naša _ O O
vinarska _ O B-ORG
šola _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Grmu _ O I-ORG
v _ O O
prvi _ O O
vrsti _ O O
poklicana _ O O
, _ O O
delati _ O O
za _ O O
razširjenje _ O O
ameriških _ O O
trt _ O O
in _ O O
zboljšanje _ O O
naših _ O O
vinogradov _ O O
. _ O O

Razširjenje _ O O
trtnic _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
je _ O O
prav _ O O
lahko _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
ker _ O O
ondotno _ O O
posestvo _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
večinoma _ O O
arondovano _ O O
, _ O O
meri _ O O
okroglo _ O O
94 _ O O
oralov _ O O
. _ O O

Iz _ O O
poročila _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
je _ O O
razvidno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
pri _ O O
državni _ O O
trtnici _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
leta _ O O
1889 _ O I-DATE
/ _ O I-DATE
90 _ O I-DATE
pridelalo _ O O
182.000 _ O O
rezanic _ O O
in _ O O
32.470 _ O O
bilfov _ O O
ali _ O O
živic _ O O
, _ O O
leta _ O O
1891. _ O B-DATE
pa _ O O
214.375 _ O O
rezanic _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
prvem _ O O
letu _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
oddalo _ O O
brezplačno _ O O
samo _ O O
15.525 _ O O
rezanic _ O O
, _ O O
v _ O O
letu _ O O
1891. _ O I-DATE
pa _ O O
proti _ O O
plačilu _ O O
52.325 _ O O
rezanic _ O O
. _ O O

Vse _ O O
drugo _ O O
spečalo _ O O
se _ O O
je _ O O
na _ O O
Štajerskem _ O I-LOC
in _ O O
v _ O O
drugih _ O O
deželah _ O O
. _ O O

Iz _ O O
tega _ O O
sledi _ O O
, _ O O
da _ O O
vinogradniki _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
dobivajo _ O O
razmerno _ O O
prav _ O O
malo _ O O
trt _ O O
iz _ O O
državnih _ O O
trtnic _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
brezplačno _ O O
in _ O O
želeti _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
država _ O O
več _ O O
naklonjenosti _ O O
kazala _ O O
našim _ O O
obupnim _ O O
vinogradnikom _ O O
. _ O O

V _ O O
finančnem _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
poudarjalo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
mnogo _ O O
vinogradnih _ O O
posestnikov _ O O
oglaša _ O O
za _ O O
brezplačno _ O O
oddajo _ O O
ameriških _ O O
trt _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
le _ O O
neznatnemu _ O O
številu _ O O
ustreza _ O O
. _ O O

Razširjenje _ O O
deželnih _ O O
trtnic _ O O
je _ O O
torej _ O O
nujno _ O O
potrebno _ O O
. _ O O

Ako _ O O
se _ O O
prvi _ O O
poskusi _ O O
o _ O O
požlahtovanji _ O O
trt _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
niso _ O O
dobro _ O O
posrečili _ O O
, _ O O
se _ O O
tega _ O O
ne _ O O
more _ O O
ravno _ O O
očitati _ O O
šolskemu _ O O
vodstvu _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
tudi _ O O
prvim _ O O
veščakom _ O O
v _ O O
vinarstvu _ O O
sprva _ O O
ni _ O O
bolje _ O O
godilo _ O O
. _ O O

Metoda _ O O
o _ O O
požlahtovanji _ O O
trt _ O O
se _ O O
boljša _ O O
od _ O O
leta _ O O
do _ O O
leta _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
veščaki _ O O
in _ O O
praktiki _ O O
v _ O O
vseh _ O O
vinogradnih _ O O
deželah _ O O
bavijo _ O O
z _ O O
uprašanjem _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
se _ O O
ustavilo _ O O
pokončevanje _ O O
vinogradov _ O O
po _ O O
trtni _ O O
uši _ O O
. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
do _ O O
sedaj _ O O
ni _ O O
še _ O O
našlo _ O O
drugo _ O O
sredstvo _ O O
proti _ O O
trtni _ O O
uši _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ameriške _ O O
trte _ O O
, _ O O
je _ O O
naša _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
da _ O O
pospešujemo _ O O
razširjenost _ O O
tacih _ O O
trpežnih _ O O
trt _ O O
. _ O O

Nasvetovani _ O O
predlogi _ O O
so _ O O
torej _ O O
utemeljeni _ O O
ter _ O O
prosim _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
potrebno _ O O
ukreniti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pri _ O O
deželni _ O I-ORG
vinarski _ O I-ORG
, _ O I-ORG
sadjarski _ O I-ORG
in _ O I-ORG
poljedelski _ O I-ORG
šoli _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Grmu _ O I-ORG
že _ O O
obstoječa _ O O
sadišča _ O O
( _ O O
trtnice _ O O
) _ O O
trpežnih _ O O
ameriških _ O O
trt _ O O
v _ O O
letu _ O O
1892 _ O I-DATE
/ _ O I-DATE
3 _ O I-DATE
pomnože _ O O
vsaj _ O O
za _ O O
en _ O O
hektar _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
v _ O O
to _ O O
svrho _ O O
porabijo _ O O
ondukaj _ O O
se _ O O
nahajajoči _ O O
ključi _ O O
( _ O O
rezanice _ O O
) _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

V _ O O
to _ O O
svrho _ O O
se _ O O
dovoljuje _ O O
kredit _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
iz _ O O
deželno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
kulturnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
. _ O O

3. _ O O
) _ O O

Rezanice _ O O
in _ O O
bilfi _ O O
( _ O O
živice _ O O
) _ O O
trpežnih _ O O
ameriških _ O O
trt _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
dobivajo _ O O
pri _ O O
trtnih _ O O
sadiščih _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
, _ O O
se _ O O
smejo _ O O
oddajati _ O O
samo _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O
ali _ O O
brezplačno _ O O
ali _ O O
po _ O O
najvišji _ O O
ceni _ O O
do _ O O
4 _ O O
gld _ O O
. _ O O
tisuč _ O O
kosov _ O O
. _ O O

V _ O O
brezplačno _ O O
oddajo _ O O
mora _ O O
privoliti _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Zeli _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
ne _ O O
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
če _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
temu _ O O
pritrdi _ O O
, _ O O
da _ O O
glasujemo _ O O
o _ O O
vseh _ O O
treh _ O O
točkah _ O O
predloga _ O O
skupno _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
torej _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
pritrde _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Predlogi _ O O
obveljajo _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Anträge _ O O
werden _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Daljna _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

9. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
okrajno _ O I-ORG
- _ O I-ORG
cestnega _ O I-ORG
odbora _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Velikih _ O I-ORG
Laščah _ O I-ORG
za _ O O
odpis _ O O
dolga _ O O
5000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
deželnemu _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
. _ O O

9. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Bezirksstraßen _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Ausschusses _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
um _ O O
Abschreibung _ O O
eines _ O O
Landesdarlehens _ O I-MISC
von _ O O
5000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Ritter _ O O
von _ O I-PER
Langer _ O I-PER
: _ O O

Hohes _ O O
Haus _ O O
! _ O O

Im _ O O
Jahre _ O O
1887 _ O I-DATE
ist _ O O
der _ O O
Bezirksstraßen _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Ausschuss _ O I-ORG
von _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
bei _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
um _ O O
ein _ O O
, _ O O
natürlich _ O O
unverzinsliches _ O O
Darlehen _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
eingekommen _ O O
. _ O O

Mit _ O O
diesen _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
sollte _ O O
der _ O O
Bau _ O O
einer _ O O
Brücke _ O O
über _ O O
die _ O O
Rašica _ O I-LOC
unternommen _ O O
werden _ O O
, _ O O
wozu _ O O
der _ O O
Staßenbezirk _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
verpflichtet _ O O
war _ O O
und _ O O
dessen _ O O
Kosten _ O O
sich _ O O
auf _ O O
1100 _ O O
fl _ O O
. _ O O
belaufen _ O O
haben _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
hat _ O O
der _ O O
Bitte _ O O
willfahrt _ O O
, _ O O
und _ O O
ist _ O O
dem _ O O
Bezirksstraßen _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
dieses _ O O
Darlehen _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
unter _ O O
der _ O O
Bedingung _ O O
gegeben _ O O
worden _ O O
, _ O O
dass _ O O
dasselbe _ O O
in _ O O
vier _ O O
Jahren _ O O
in _ O O
jährlichen _ O O
Raten _ O O
zu _ O O
250 _ O O
fl _ O O
. _ O O
an _ O O
das _ O O
Land _ O O
zurückgezahlt _ O O
werde _ O O
. _ O O

Im _ O O
Jahre _ O O
1890 _ O I-DATE
ist _ O O
dem _ O O
Straßenbezirke _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Landes _ O O
ein _ O O
weiteres _ O O
unverzinsliches _ O O
Darlehen _ O O
von _ O O
4000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zum _ O O
Zwecke _ O O
der _ O O
Umlegung _ O O
einer _ O O
Straße _ O O
bei _ O O
Lužarje _ O I-LOC
, _ O O
respective _ O O
zur _ O O
Bestreitung _ O O
des _ O O
Antheiles _ O O
, _ O O
welchen _ O O
dabei _ O O
der _ O O
Straßenbezirk _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
zu _ O O
leisten _ O O
hatte _ O O
, _ O O
gewährt _ O O
worden _ O O
. _ O O

Dieses _ O O
weitere _ O O
Darlehen _ O O
von _ O O
4000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
ist _ O O
unter _ O O
der _ O O
Bedingung _ O O
gegeben _ O O
worden _ O O
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
Straßenbezirk _ O B-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
dasselbe _ O O
in _ O O
vier _ O O
Jahresraten _ O O
zu _ O O
1000 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
also _ O O
bis _ O O
Ende _ O O
1894 _ O I-DATE
, _ O O
zurückzuzahlen _ O O
habe _ O O
. _ O O

Das _ O O
erste _ O O
Darlehen _ O O
per _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
müsste _ O O
im _ O O
vorigen _ O O
Jahre _ O O
, _ O O
also _ O O
1891 _ O B-DATE
, _ O O
bereits _ O O
getilgt _ O O
gewesen _ O O
sein _ O O
; _ O O
es _ O O
ist _ O O
jedoch _ O O
noch _ O O
keine _ O O
Rate _ O O
gezahlt _ O O
worden _ O O
. _ O O

Ebenso _ O O
sollte _ O O
die _ O O
erste _ O O
Rate _ O O
von _ O O
dem _ O O
Darlehen _ O O
per _ O O
4000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
bereits _ O O
gezahlt _ O O
sein _ O O
, _ O O
was _ O O
ebenfalls _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
geschehen _ O O
ist. _ O O

Nun _ O O
hat _ O O
sich _ O O
der _ O O
Srtaßenbezirk _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
an _ O O
den _ O O
hohen _ O O
Landtag _ O O
mit _ O O
der _ O O
Bitte _ O O
gewendet _ O O
, _ O O
beide _ O O
Darlehen _ O O
, _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
und _ O O
4000 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
also _ O O
zusammen _ O O
5000 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
abzuschreiben _ O O
. _ O O

Das _ O O
ist _ O O
eine _ O O
Zumuthung _ O O
, _ O O
die _ O O
da _ O O
gestellt _ O O
wird _ O O
, _ O O
welcher _ O O
meiner _ O O
Ansicht _ O O
nach _ O O
von _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
absolut _ O O
nicht _ O O
willfahrt _ O O
werden _ O O
kann _ O O
; _ O O
denn _ O O
wäre _ O O
seinerzeit _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Straßenbezirkes _ O B-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
an _ O O
das _ O O
Land _ O O
das _ O O
Ansuchen _ O O
gestellt _ O O
worden _ O O
, _ O O
statt _ O O
eines _ O O
unverzinslichen _ O O
Darlehens _ O O
eine _ O O
Subvention _ O O
von _ O O
5000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zu _ O O
gewähren _ O O
, _ O O
so _ O O
hätte _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
dieselbe _ O O
seinerzeit _ O O
wahrscheinlich _ O O
nicht _ O O
in _ O O
Antrag _ O O
gebracht _ O O
. _ O O

Demnach _ O O
kann _ O O
meiner _ O O
Ansicht _ O O
nach _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
die _ O O
5000 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
welche _ O O
das _ O O
Land _ O O
als _ O O
Darlehen _ O O
dem _ O O
Straßenbezirke _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
gegeben _ O O
hat _ O O
, _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
abschreiben _ O O
, _ O O
da _ O O
dies _ O O
einer _ O O
Subvention _ O O
gleichkäme _ O O
. _ O O

Nun _ O O
ist _ O O
aber _ O O
zu _ O O
bedenken _ O O
, _ O O
dass _ O O
einerseits _ O O
der _ O O
Straßenbezirk _ O O
thatsächlich _ O O
ein _ O O
armer _ O O
ist _ O O
, _ O O
andererseits _ O O
aber _ O O
, _ O O
dass _ O O
diese _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Rašica _ O I-LOC
gebaut _ O O
worden _ O O
ist _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1888 _ O I-DATE
, _ O O
also _ O O
ein _ O O
Jahr _ O O
früher _ O O
, _ O O
als _ O O
zufolge _ O O
Versetzung _ O O
der _ O O
bezüglichen _ O O
Straßen _ O O
in _ O O
die _ O O
Kategorie _ O O
der _ O O
Landesstraßen _ O O
derjenige _ O O
Zeitpunkt _ O O
eingetreten _ O O
ist _ O O
, _ O O
in _ O O
welchem _ O O
das _ O O
Land _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
auf _ O O
eigene _ O O
Kosten _ O O
hätte _ O O
bauen _ O O
müssen _ O O
. _ O O

In _ O O
Anbetracht _ O O
dessen _ O O
erscheint _ O O
es _ O O
billig _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ein _ O O
Theil _ O O
des _ O O
Darlehens _ O O
per _ O O
1000 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
etwa _ O O
die _ O O
Hälfte _ O O
im _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
500 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
abgeschrieben _ O O
würde _ O O
, _ O O
weshalb _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG-U
dem _ O O
Antrage _ O O
zugestimmt _ O O
hat _ O O
, _ O O
es _ O O
sei _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Bezirksstraßen _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Ausschusses _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
um _ O O
Abschreibung _ O O
des _ O O
Landesdarlehens _ O O
von _ O O
5000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
abweislich _ O O
zu _ O O
bescheiden _ O O
; _ O O
es _ O O
sei _ O O
jedoch _ O O
für _ O O
beit _ O O
Brückenbau _ O O
auf _ O O
der _ O O
Landesstraße _ O O
bei _ O O
Rašica _ O I-LOC
ein _ O O
Landesbeitrag _ O O
von _ O O
500 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zu _ O O
bewilligen _ O O
, _ O O
der _ O O
Rest _ O O
per _ O O
4500 _ O O
fl _ O O
. _ O O
aber _ O O
sei _ O O
in _ O O
fünf _ O O
Jahresraten _ O O
per _ O O
900 _ O O
fl _ O O
. _ O O
an _ O O
den _ O O
Landesfond _ O O
zurückzuzahlen _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
in _ O O
fünf _ O O
Jahresraten _ O O
vom _ O O
Jahre _ O O
1893 _ O I-DATE
angefangen _ O O
, _ O O
somit _ O O
bis _ O O
zum _ O O
Jahre _ O O
1897 _ O B-DATE
, _ O O
indem _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1892 _ O B-DATE
der _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Straßenbezirkes _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
bereits _ O O
durchgeführt _ O O
und _ O O
diese _ O O
Summe _ O O
in _ O O
denselben _ O O
in _ O O
Anhoffung _ O O
ihrer _ O O
Abschreibung _ O O
nicht _ O O
eingestellt _ O O
worden _ O O
ist. _ O O

Ich _ O O
beehre _ O O
mich _ O O
demnach _ O O
, _ O O
im _ O O
Namen _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
nachstehenden _ O O
Antrag _ O O
zur _ O O
Annahme _ O O
zu _ O O
empfehlen _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

« _ O O
Die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Bezirksstraßen _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Ausschusses _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Großlaschitz _ O I-ORG
um _ O O
Abschreibung _ O O
des _ O O
Landesdarlehens _ O O
per _ O O
5000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
wird _ O O
abweislich _ O O
beschieden _ O O
; _ O O
es _ O O
wird _ O O
jedoch _ O O
für _ O O
den _ O O
Brückenbau _ O O
auf _ O O
der _ O O
Landesstraße _ O O
bei _ O O
Rašica _ O I-LOC
ein _ O O
Landesbeitrag _ O O
von _ O O
500 _ O O
fl _ O O
. _ O O
bewilliget _ O O
; _ O O
der _ O O
Rest _ O O
per _ O O
4500 _ O O
fl _ O O
. _ O O
aber _ O O
ist _ O O
in _ O O
fünf _ O O
Jahresraten _ O O
per _ O O
900 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
vom _ O O
Jahre _ O O
1893 _ O I-DATE
an _ O O
, _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O I-MISC
rückzuzahlen _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gdspode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prestopimo _ O O
k _ O O
10. _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

10. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Marjete _ O I-PER
Ahčin _ O I-PER
, _ O O
udove _ O O
diurnista _ O O
v _ O O
Radoljci _ O I-LOC
za _ O O
podelitev _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

10. _ O O

Mündcher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzauschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Diurnistenswitwe _ O O
Margaretha _ O I-PER
Achčin _ O I-PER
in _ O O
Radmannsdorf _ O I-LOC
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Hribar _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Bivšemu _ O O
diurnistu _ O O
Rudolfu _ O B-PER
Ahčinu _ O I-PER
v _ O O
Radoljci _ O I-LOC
je _ O O
dovolil _ O O
visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
miloščino _ O O
letnih _ O O
150 _ O O
gld _ O O
. _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1889. _ O I-DATE
do _ O O
1. _ O B-DATE
julija _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
njegovo _ O O
dolgoletno _ O O
in _ O O
uspešno _ O O
službovanje _ O O
pri _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odvezni _ O O
komisiji _ O O
v _ O O
Radoljci _ O I-LOC
. _ O O

Rudolf _ O I-PER
Ahčin _ O I-PER
je _ O O
umrl _ O O
dne _ O O
5. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1891. _ O I-DATE
in _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
je _ O O
prenehalo _ O O
izplačevanje _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

Po _ O O
Ahčinu _ O I-PER
je _ O O
ostala _ O O
udova _ O O
Marjeta _ O B-PER
z _ O O
12letno _ O O
hčerko _ O O
, _ O O
katero _ O O
meče _ O O
božjast _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
ta _ O O
udova _ O O
stara _ O O
54 _ O O
let _ O O
, _ O O
obrača _ O O
se _ O O
do _ O O
visokega _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
in _ O O
prosi _ O O
za _ O O
kako _ O O
miloščino _ O O
, _ O O
ker _ O O
si _ O O
sicer _ O O
ničesar _ O O
ne _ O O
more _ O O
zaslužiti _ O O
. _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
našel _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
razlogi _ O O
, _ O O
katere _ O O
navaja _ O O
Marjeta _ O I-PER
Ahčin _ O I-PER
v _ O O
svoji _ O O
prošnji _ O O
, _ O O
opravičeni _ O O
in _ O O
je _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
v _ O O
resnici _ O O
uspešno _ O O
delovanje _ O O
njenega _ O O
pokojnega _ O O
moža _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
priporočati _ O O
visokemu _ O O
zboru _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Marjeti _ O B-PER
Ahčinovej _ O I-PER
, _ O O
udovi _ O O
po _ O O
diurnistu _ O O
Rudolfu _ O B-PER
Ahčinu _ O I-PER
v _ O O
Radoljci _ O I-LOC
, _ O O
dovoli _ O O
se _ O O
na _ O O
dobo _ O O
treh _ O O
let _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
dne _ O I-DATE
januvarja _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
do _ O O
1. _ O B-DATE
dne _ O I-DATE
januvarja _ O I-DATE
1895. _ O I-DATE
miloščina _ O O
letnih _ O O
50 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
imajo _ O O
izplačevati _ O O
iz _ O O
deželnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
in _ O O
zaračunavati _ O O
pri _ O O
naslovu _ O O
II _ O O
, _ O O
št. _ O O
9 _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Daljna _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

11. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
dr. _ O O
Pavla _ O I-PER
Preiniča _ O I-PER
, _ O O
hišnega _ O O
zdravnika _ O O
v _ O O
blaznici _ O O
na _ O O
Studenci _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
plače _ O O
. _ O O

11. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Paul _ O I-PER
Preinič _ O I-PER
, _ O O
Hausarzt _ O O
in _ O O
der _ O O
Irrenanstalt _ O O
zu _ O O
Studenz _ O I-LOC
, _ O O
um _ O O
Gehaltserhöhung _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Excellenz _ O O
Baron _ O O
Schwegel _ O I-PER
: _ O O

Hohes _ O O
Haus _ O O
! _ O O

Der _ O O
Assistent _ O O
an _ O O
der _ O O
Irrenanstalt _ O O
Dr. _ O O
Paul _ O B-PER
Preinič _ O I-PER
hat _ O O
an _ O O
den _ O O
hohen _ O O
Landtag _ O O
ein _ O O
Gesuch _ O O
gerichtet _ O O
, _ O O
in _ O O
dem _ O O
er _ O O
auseinandersetzt _ O O
, _ O O
dass _ O O
seine _ O O
Bezüge _ O O
im _ O O
Vergleiche _ O O
zu _ O O
den _ O O
Bezügen _ O O
anderer _ O O
Aerzte _ O O
an _ O O
gleichen _ O O
Anstalten _ O O
sehr _ O O
unzureichend _ O O
seien _ O O
, _ O O
dass _ O O
er _ O O
schon _ O O
seit _ O O
vielen _ O O
Jahren _ O O
bei _ O O
gleichen _ O O
Bezügen _ O O
vollkommen _ O O
zufriedenstellende _ O O
Dienste _ O O
leiste _ O O
, _ O O
und _ O O
er _ O O
stellt _ O O
demnach _ O O
das _ O O
Ersuchen _ O O
, _ O O
es _ O O
möge _ O O
ihm _ O O
eine _ O O
Erhöhung _ O O
seiner _ O O
normalmäßigen _ O O
Bezüge _ O O
bewilligt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
direct _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
vor _ O O
gelegt _ O O
wurde _ O O
und _ O O
es _ O O
unumgänglich _ O O
nothwendig _ O O
erscheint _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Frage _ O O
durch _ O O
den _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
im _ O O
Einvernehmen _ O O
mit _ O O
der _ O O
Direction _ O O
der _ O O
Wohlthätigkeitsanstalten _ O O
erwogen _ O O
und _ O O
alles _ O O
erforderliche _ O O
erhoben _ O O
werde _ O O
, _ O O
hat _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O B-ORG-U
der _ O O
vorliegenden _ O O
Bitte _ O O
, _ O O
die _ O O
er _ O O
in _ O O
vielen _ O O
Punkten _ O O
gerne _ O O
als _ O O
begründet _ O O
anerkennt _ O O
, _ O O
in _ O O
keiner _ O O
anderen _ O O
Weise _ O O
entsprechen _ O O
können _ O O
, _ O O
als _ O O
dass _ O O
er _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
beantragt _ O O
, _ O O
dass _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
zur _ O O
Erhebung _ O O
und _ O O
Berichterstattung _ O O
abzutreten _ O O
sei _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Če _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Daljina _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

12. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
dramatičnega _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

12. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
dramatischen _ O I-ORG
Vereines _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Hribar _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Dramatično _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
je _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
vložilo _ O O
do _ O O
visokega _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
mu _ O O
dovolil _ O O
zopet _ O O
podporo _ O O
, _ O O
kakoršno _ O O
je _ O O
dovoljeval _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
. _ O O

V _ O O
tej _ O O
prošnji _ O O
navaja _ O O
dramatično _ O O
društvo _ O O
, _ O O
da _ O O
deluje _ O O
za _ O O
prospeh _ O O
slovenske _ O O
dramatike _ O O
že _ O O
25 _ O O
let _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
prilično _ O O
mnogo _ O O
repertoara _ O O
, _ O O
lepo _ O O
garderobo _ O O
in _ O O
da _ O O
si _ O O
je _ O O
stalno _ O O
igralno _ O O
in _ O O
pevsko _ O O
osobje _ O O
preskrbelo _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
vzdržuje _ O O
posebno _ O O
dramatično _ O O
šolo _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
jako _ O O
važna _ O O
, _ O O
ker _ O O
slovenskih _ O O
igralcev _ O O
ne _ O O
moremo _ O O
dobiti _ O O
od _ O O
drugod _ O O
in _ O O
le _ O O
ta _ O O
šola _ O O
skrbi _ O O
za _ O O
dotični _ O O
naraščaj _ O O
. _ O O

Dramatično _ O O
društvo _ O O
je _ O O
s _ O O
svojimi _ O O
predstavami _ O O
jako _ O O
napredovalo _ O O
in _ O O
reči _ O O
se _ O O
mora _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
bile _ O O
v _ O O
poslednih _ O O
letih _ O O
predstave _ O O
— _ O O
vsaj _ O O
nekatere _ O O
— _ O O
prav _ O O
sijajne _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
se _ O O
more _ O O
dramatično _ O O
društvo _ O O
z _ O O
uspehom _ O O
šole _ O O
in _ O O
v _ O O
drugem _ O O
oziru _ O O
sploh _ O O
ponašati _ O O
. _ O O

Prošnjo _ O O
utemeljuje _ O O
odbor _ O B-ORG
dramatičnega _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
na _ O O
sledeči _ O O
način _ O O
: _ O O

Kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
novega _ O O
repertoara _ O O
, _ O O
nakupilo _ O O
si _ O O
je _ O O
društvo _ O O
novih _ O O
dram _ O O
, _ O O

1. _ O O
) _ O O

Igrokazov _ O O
, _ O O
veseloiger _ O O
, _ O O
iger _ O O
s _ O O
petjem _ O O
, _ O O
ter _ O O
je _ O O
dalo _ O O
27 _ O O
novih _ O O
iger _ O O
preložiti _ O O
na _ O O
slovenski _ O O
jezik _ O O
, _ O O
za _ O O
kar _ O O
iznašajo _ O O
prevodilni _ O O
troški _ O O
, _ O O
računajoč _ O O
povprek _ O O
a _ O O
20 _ O O
gld _ O O
. _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

540 _ O O

gld _ O O
. _ O O

— _ O O

kr. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Prepisi _ O O
vlog _ O O
teh _ O O
iger _ O O
a _ O O
6 _ O O
gld _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O

175 _ O O

» _ O O

50 _ O O

» _ O O

3. _ O O
) _ O O

Tantijeme _ O O
avtorjem _ O O
za _ O O
48 _ O O
predstav _ O O
a _ O O
10 _ O O
gld _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

480 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

4. _ O O
) _ O O

Letna _ O O
plača _ O O
režiserju _ O O
opere _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

400 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

5. _ O O
) _ O O

Letna _ O O
plača _ O O
režišerju _ O O
drame _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

600 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

6. _ O O
) _ O O

Troški _ O O
za _ O O
12 _ O O
stalno _ O O
angažovanih _ O O
igralnih _ O O
moči _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

1850 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

7. _ O O
) _ O O

Angažovati _ O O
bode _ O O
treba _ O O
najmanj _ O O
osem _ O O
novih _ O O
moči _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

1800 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

8. _ O O
) _ O O

Namestiti _ O O
še _ O O
enega _ O O
učitelja _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

600 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

9. _ O O
) _ O O

Troški _ O O
za _ O O
statiste _ O O
in _ O O
manjše _ O O
igralce _ O O
za _ O O
48 _ O O
predstav _ O O
a _ O O
20 _ O O
gld _ O O
. _ O O

960 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

10. _ O O
) _ O O

Nabava _ O O
garderobe _ O O
v _ O O
novih _ O O
igrah _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

1000 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

11. _ O O
) _ O O

Nadalje _ O O
je _ O O
kupilo _ O O
društvo _ O O
opero _ O O
« _ O O
Cavaleria _ O O
, _ O O
rasticana _ O O
» _ O O
za _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

250 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

12. _ O O
) _ O O

Osem _ O O
novih _ O O
operet _ O O
( _ O O
« _ O O
Teharski _ O O
plemiči _ O O
» _ O O
, _ O O
« _ O O
Mornarji _ O O
na _ O O
krov _ O O
» _ O O
, _ O O
« _ O O
Stari _ O O
ženin _ O O
» _ O O
, _ O O
« _ O O
Prenočišče _ O O
v _ O O
Granadi _ O I-LOC
» _ O O
itd. _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

480 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

13. _ O O
) _ O O

Za _ O O
uprizorjenje _ O O
oper _ O O
in _ O O
operet _ O O
garderobe _ O O
za _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

240 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

14. _ O O
) _ O O

Tantijeme _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

210 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

15. _ O O
) _ O O

Angažovan _ O O
je _ O O
operni _ O O
pevec _ O O
gospod _ O O
F. _ O I-PER
Bučar _ O I-PER
; _ O O
angažovati _ O O
bo _ O O
treba _ O O
se _ O O
najmanj _ O O
dva _ O O
pevca _ O O
, _ O O
kar _ O O
računamo _ O O
skupaj _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

2400 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

16. _ O O
) _ O O

Angažovan _ O O
je _ O O
mešan _ O O
zbor _ O O
28 _ O O
osob _ O O
za _ O O
6 _ O O
mesecev _ O O
, _ O O
a _ O O
15 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
mesec _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

2520 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

17. _ O O
) _ O O

Letna _ O O
plača _ O O
kapelniku _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

500 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

18. _ O O
) _ O O

Orkester _ O O
na _ O O
leto _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

2600 _ O O

» _ O O

— _ O O

» _ O O

Skupaj _ O O
za _ O O
jedno _ O O
sezono _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

17605 _ O O

gld _ O O
. _ O O

50 _ O O

kr. _ O O

Razume _ O O
se _ O O
samo _ O O
po _ O O
sebi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
ti _ O O
troški _ O O
deloma _ O O
pokrili _ O O
z _ O O
dohodki _ O O
od _ O O
predstav _ O O
. _ O O

Pred _ O O
seboj _ O O
imam _ O O
poročilo _ O O
ob _ O O
uspehih _ O O
, _ O O
obsezajoče _ O O
dobo _ O O
od _ O O
dne _ O O
1. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1890. _ O I-DATE
do _ O O
19. _ O B-DATE
aprila _ O I-DATE
1891 _ O I-DATE
. _ O O

V _ O O
tem _ O O
času _ O O
je _ O O
dramatično _ O O
društvo _ O O
v _ O O
čitalnični _ O O
dvorani _ O O
priredilo _ O O
25 _ O O
predstav _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
bile _ O O
vse _ O O
dobro _ O O
obiskovane _ O O
, _ O O
pa _ O O
ni _ O O
se _ O O
moglo _ O O
doseči _ O O
zaželjenega _ O O
meterijelnega _ O O
uspeha _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
čitalnična _ O O
dvorana _ O O
premajhna _ O O
. _ O O

Dobili _ O O
so _ O O
od _ O O
teh _ O O
25 _ O O
predstav _ O O
brutto _ O O
2302 _ O O
gld _ O O
. _ O O

47 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
je _ O O
torej _ O O
prišlo _ O O
povprečno _ O O
na _ O O
jedno _ O O
predstavo _ O O
92 _ O O
gld _ O O
. _ O O

9 _ O O
kr. _ O O

Troški _ O O
pa _ O O
so _ O O
znašali _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
razun _ O O
plač _ O O
za _ O O
stalno _ O O
osobje _ O O
skupaj _ O O
1264 _ O O
gld _ O O
. _ O O

29 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
torej _ O O
za _ O O
vsako _ O O
predstavo _ O O
50 _ O O
gld _ O O
. _ O O

57 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
tako _ O O
daje _ O O
ostalo _ O O
41 _ O O
gld _ O O
. _ O O

52 _ O O
kr. _ O O
od _ O O
vsake _ O O
predstave _ O O
. _ O O

V _ O O
novem _ O O
gledališči _ O O
se _ O O
bodo _ O O
razmere _ O O
na _ O O
bolje _ O O
obrnile _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
gledališče _ O O
prostorno _ O O
in _ O O
ker _ O O
se _ O O
je _ O O
nadejati _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
predstave _ O O
še _ O O
bolje _ O O
obiskovane _ O O
. _ O O

Vender _ O O
pa _ O O
je _ O O
treba _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
pomisliti _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
k _ O O
novim _ O O
večjim _ O O
dohodkom _ O O
prišli _ O O
tudi _ O O
večji _ O O
troški _ O O
za _ O O
plinovo _ O O
osvetljavo _ O O
, _ O O
za _ O O
režijo _ O O
in _ O O
za _ O O
druge _ O O
take _ O O
drobne _ O O
reči _ O O
. _ O O

Potem _ O O
je _ O O
opravičeno _ O O
, _ O O
kar _ O O
navaja _ O O
društvo _ O O
v _ O O
svoji _ O O
prošnji _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
, _ O O
ker _ O O
bodo _ O O
nastopili _ O O
v _ O O
novem _ O O
gledališči _ O O
, _ O O
treba _ O O
skrbeti _ O O
za _ O O
še _ O O
popolnejše _ O O
predstave _ O O
in _ O O
če _ O O
se _ O O
hočejo _ O O
prirejati _ O O
tudi _ O O
opere _ O O
in _ O O
operete _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
treba _ O O
angažovati _ O O
najmanj _ O O
še _ O O
dva _ O O
operna _ O O
pevca _ O O
. _ O O

Ravno _ O O
tako _ O O
bode _ O O
treba _ O O
tudi _ O O
angažovati _ O O
stalni _ O O
orkester _ O O
, _ O O
ki _ O O
si _ O O
napravi _ O O
repertoar _ O O
, _ O O
ker _ O O
, _ O O
če _ O O
bi _ O O
se _ O O
orkester _ O O
menjal _ O O
, _ O O
bi _ O O
si _ O O
moral _ O O
repertoar _ O O
na _ O O
novo _ O O
preskrbeti _ O O
. _ O O

Iz _ O O
vsega _ O O
tega _ O O
se _ O O
vidi _ O O
, _ O O
da _ O O
dramatično _ O O
društvo _ O O
v _ O O
resnici _ O O
potrebuje _ O O
podpore _ O O
posebno _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
še _ O O
letos _ O O
odprlo _ O O
novo _ O O
gledališče _ O O
, _ O O
in _ O O
zatorej _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
uvažuje _ O O
uspešno _ O O
delovanje _ O O
tega _ O O
društva _ O O
in _ O O
uvažuje _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
njegove _ O O
predstave _ O O
v _ O O
poslednjem _ O O
času _ O O
res _ O O
pokazale _ O O
velik _ O O
napredek _ O O
, _ O O
predlaga _ O O
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Dramatičnemu _ O I-ORG
društvu _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
se _ O O
dovoli _ O O
za _ O O
leto _ O O
1892. _ O I-DATE
iz _ O O
deželnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
podpora _ O O
3000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
naj _ O O
se _ O O
zaračunijo _ O O
pri _ O O
poglavji _ O O
VIII _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
pritrde _ O O
odseko _ O O
vemu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
blagovole _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
se _ O O
bode _ O O
točka _ O O
13. _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
obravnavala _ O O
v _ O O
tajni _ O O
seji _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
reši _ O O
šele _ O O
koncem _ O O
javne _ O O
seje _ O O
. _ O O

Ako _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O

( _ O O
nihče _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
) _ O O
, _ O O

zmatram _ O O
, _ O O
da _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
temu _ O O
pritrjuje _ O O
, _ O O
torej _ O O
prestopimo _ O O
k _ O O
daljni _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

14. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
glede _ O O
Savskega _ O I-LOC
mostu _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Krškem _ O I-LOC
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
52 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

14. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Angelegenheit _ O O
der _ O O
Savebrücke _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Gurkfeld _ O I-LOC
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
52 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

Visoki _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
poroča _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
52. _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
pogodbe _ O O
, _ O O
sklenene _ O O
z _ O O
Maksom _ O I-PER
Stepischneggom _ O I-PER
dne _ O O
16. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1865. _ O I-DATE
, _ O O
dne _ O O
8. _ O B-DATE
julija _ O I-DATE
lanskega _ O O
leta _ O O
prevzel _ O O
savski _ O I-LOC
most _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Krškem _ O I-LOC
, _ O O
potem _ O O
ko _ O O
ga _ O O
je _ O O
natanko _ O O
pregledal _ O O
po _ O O
zvedencih _ O O
in _ O O
se _ O O
prepričal _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
dobrem _ O O
stanji _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
najel _ O O
dva _ O O
mitničarja _ O O
, _ O O
jednega _ O O
s _ O O
plačo _ O O
30 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
drugega _ O O
s _ O O
plačo _ O O
25 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
mesec _ O O
, _ O O
in _ O O
prevzel _ O O
od _ O O
gospe _ O O
Terezije _ O I-PER
Stepischnegg _ O I-PER
inventar _ O O
za _ O O
1047 _ O O
gld _ O O
. _ O O

81 _ O O
kr. _ O O

Gospa _ O O
Terezija _ O B-PER
Stepischnegg _ O I-PER
je _ O O
ponudila _ O O
dne _ O O
9. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1891. _ O I-DATE
mitniško _ O O
hišo _ O O
tik _ O O
mostu _ O O
deželi _ O O
za _ O O
6000 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
dal _ O O
po _ O O
stavbnem _ O O
vodstvu _ O O
in _ O O
po _ O O
cenilcih _ O O
hišo _ O O
natanko _ O O
pregledati _ O O
in _ O O
ceniti _ O O
in _ O O
konstatovalo _ O O
se _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
vsi _ O O
deli _ O O
te _ O O
pred _ O O
25 _ O O
leti _ O O
sezidane _ O O
hiše _ O O
v _ O O
dobrem _ O O
stanji _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
hiša _ O O
prav _ O O
praktično _ O O
zidana _ O O
. _ O O

Omeniti _ O O
je _ O O
dalje _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
potrebno _ O O
stanovanje _ O O
za _ O O
mitničarja _ O O
in _ O O
da _ O O
bi _ O O
bila _ O O
dežela _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
hiša _ O O
ne _ O O
kupila _ O O
, _ O O
primorana _ O O
zidati _ O O
drugo _ O O
hišo _ O O
, _ O O
katera _ O O
bi _ O O
po _ O O
mnenji _ O O
stavbnega _ O O
urada _ O O
stala _ O O
najmanj _ O O
4000 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Ako _ O O
se _ O O
pa _ O O
ta _ O O
hiša _ O O
kupi _ O O
, _ O O
porabijo _ O O
se _ O O
pritlični _ O O
prostori _ O O
za _ O O
stanovanje _ O O
mitničarja _ O O
, _ O O
prvo _ O O
nadstropje _ O O
s _ O O
štirimi _ O O
sobami _ O O
in _ O O
kuhinjo _ O O
pa _ O O
se _ O O
lahko _ O O
odda _ O O
drugim _ O O
najemnikom _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
se _ O O
mora _ O O
uvaževati _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
neumestno _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
hiša _ O O
prodala _ O O
kam _ O O
drugam _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
jako _ O O
pripravna _ O O
za _ O O
gostilno _ O O
, _ O O
gostilna _ O O
na _ O O
tistem _ O O
kraji _ O O
pa _ O O
bi _ O O
venderle _ O O
ovirala _ O O
promet _ O O
pred _ O O
mitnico _ O O
. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
vse _ O O
to _ O O
je _ O O
bil _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
na _ O O
vsak _ O O
način _ O O
kaže _ O O
pridobiti _ O O
to _ O O
hišo _ O O
, _ O O
ako _ O O
je _ O O
cena _ O O
le _ O O
kolikanj _ O O
primerna _ O O
in _ O O
zatorej _ O O
nasvetujem _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

V _ O O
poročilu _ O O
priloga _ O O
52. _ O O
navedeni _ O O
ukrepi _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
se _ O O
odobrujejo _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
ter _ O O
se _ O O
isti _ O O
pooblašča _ O O
, _ O O
da _ O O
zaradi _ O O
nakupa _ O O
posestva _ O O
Terezije _ O I-PER
Stepischnegg _ O I-PER
h. _ O O
št. _ O O
120 _ O O
v _ O O
Krškem _ O I-LOC
, _ O O
vlož _ O O
. _ O O
št. _ O O
740 _ O O
kat. _ O O
občine _ O I-ORG
Krško _ O I-ORG
, _ O O
takoj _ O O
prične _ O O
obravnave _ O O
s _ O O
posestnico _ O O
in _ O O
da _ O O
pri _ O O
ugodnem _ O O
izidu _ O O
obravnav _ O O
kupi _ O O
to _ O O
posestvo _ O O
za _ O O
deželo _ O I-LOC
Kranjsko _ O I-LOC
in _ O O
kupnino _ O O
izplača _ O O
iz _ O O
deželnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
predlogu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
pritrde _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
in _ O O
prestopimo _ O O
torej _ O O
k _ O O
daljni _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

15. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
preložitvi _ O O
, _ O O
odnosno _ O O
delni _ O O
popravi _ O O
iz _ O O
Vrhnike _ O I-LOC
čez _ O O
Staro _ O B-LOC
Vrhniko _ O I-LOC
v _ O O
Podlipo _ O B-LOC
držeče _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
39 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

15. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Angelegenheit _ O O
der _ O O
Umlegung _ O O
, _ O O
beziehungsweise _ O O
partiellen _ O O
Correct _ O O
der _ O O
von _ O O
Oberlaibach _ O I-LOC
über _ O O
Altoberlaibach _ O B-LOC
nach _ O O
Podlipa _ O B-LOC
führenden _ O O
Bezirksstraße _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
39 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Od _ O O
Vrhnike _ O I-LOC
proti _ O O
Podlipi _ O B-LOC
vodi _ O O
okrajna _ O O
cesta _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
navedena _ O O
pod _ O O
točko _ O O
77. _ O O
v _ O O
deželnem _ O O
zakonu _ O O
, _ O O
ki _ O O
določuje _ O O
razvrstitev _ O O
cest _ O O
. _ O O

Ta _ O O
cesta _ O O
vodi _ O O
večinoma _ O O
po _ O O
ravnem _ O O
, _ O O
samo _ O O
pri _ O O
stari _ O O
Vrhniki _ O B-LOC
se _ O O
nahaja _ O O
ogromni _ O O
klanec _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
od _ O O
nekdaj _ O O
velika _ O O
zapreka _ O O
za _ O O
promet _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
tega _ O O
so _ O O
se _ O O
občine _ O O
, _ O O
katere _ O O
spadajo _ O O
v _ O O
cestni _ O I-ORG
okraj _ O I-ORG
Vrhniški _ O I-ORG
, _ O O
trudile _ O O
doseči _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
okrajna _ O O
cesta _ O O
na _ O O
tistem _ O O
mestu _ O O
pri _ O O
stari _ O I-LOC
Vrhniki _ O I-LOC
popravila _ O O
oziroma _ O O
preložila _ O O
. _ O O

Da _ O O
je _ O O
cesta _ O O
važna _ O O
za _ O O
promet _ O O
, _ O O
vidi _ O O
se _ O O
že _ O O
iz _ O O
tega _ O O
, _ O O
da _ O O
že _ O O
od _ O O
l. _ O O
1888. _ O I-DATE
sem _ O O
prosjačijo _ O O
občine _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
kaj _ O O
storilo _ O O
v _ O O
tem _ O O
oziru _ O O
. _ O O

Leta _ O O
1888 _ O B-DATE
, _ O O
se _ O O
je _ O O
obrnila _ O O
občina _ O I-ORG
Št. _ O I-ORG
Jošt _ O I-ORG
in _ O O
več _ O O
drugih _ O O
občin _ O O
do _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
kaj _ O O
storilo _ O O
v _ O O
tem _ O O
oziru _ O O
in _ O O
o _ O O
tisti _ O O
prošnji _ O O
vlekle _ O O
so _ O O
se _ O O
obravnave _ O O
do _ O O
danes _ O O
. _ O O

Med _ O O
tem _ O O
časom _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasila _ O O
tudi _ O O
občina _ O I-ORG
Vrhniška _ O I-ORG
z _ O O
jednako _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
kaj _ O O
ukrene _ O O
, _ O O
in _ O O
20. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1. _ O I-DATE
1890. _ O I-DATE
sklenil _ O O
je _ O O
visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
oziroma _ O O
prošnja _ O O
občine _ O I-ORG
Vrhniške _ O I-ORG
odstopi _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
predpreiskavo _ O O
in _ O O
da _ O O
naj _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanji _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
§ _ O O
22. _ O O
cestnega _ O O
zakona _ O O
predloži _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
. _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
postopal _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
prošnje _ O O
občine _ O I-ORG
Št. _ O I-ORG
Jošt _ O I-ORG
z _ O O
leta _ O O
1888. _ O I-DATE
in _ O O
naročil _ O O
cestnemu _ O I-ORG
odboru _ O I-ORG
Vrhniškemu _ O I-ORG
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
predloži _ O O
potrebne _ O O
tehnične _ O O
operate _ O O
. _ O O

Cestni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
prosil _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
v _ O O
zvršitev _ O O
potrebnih _ O O
preiskav _ O O
odposlal _ O O
deželni _ O O
inženir _ O O
Hrasky _ O I-PER
, _ O O
ali _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
odklonil _ O O
to _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
ker _ O O
ni _ O O
imel _ O O
na _ O O
razpolaganje _ O O
inženirja _ O O
. _ O O

Potem _ O O
je _ O O
napravil _ O O
dotične _ O O
tehnične _ O O
operate _ O O
cestni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
sam _ O O
ter _ O O
jih _ O O
predložil _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
. _ O O

V _ O O
teh _ O O
operatih _ O O
sta _ O O
nasvetovani _ O O
dve _ O O
varijanti _ O O
. _ O O

Po _ O O
jedni _ O O
se _ O O
ima _ O O
obstoječa _ O O
cesta _ O O
le _ O O
deloma _ O O
popraviti _ O O
in _ O O
troški _ O O
bi _ O O
znašali _ O O
19.539 _ O O
gld _ O O
87 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
druga _ O O
varyan _ O O
ta _ O O
pa _ O O
nasvetuje _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
cesta _ O O
ne _ O O
popravila _ O O
na _ O O
obstoječi _ O O
črti _ O O
, _ O O
temveč _ O O
v _ O O
znožji _ O O
tistega _ O O
klanca _ O O
preložila _ O O
za _ O O
nekaj _ O O
metrov _ O O
. _ O O

Po _ O O
tej _ O O
varijanti _ O O
bi _ O O
troški _ O O
znašali _ O O
le _ O O
8876 _ O O
gld _ O O
. _ O O

74 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
ker _ O O
bi _ O O
bila _ O O
ta _ O O
črta _ O O
tudi _ O O
dosti _ O O
krajša _ O O
. _ O O

Glede _ O O
na _ O O
to _ O O
ni _ O O
dvoma _ O O
, _ O O
za _ O O
katero _ O O
varijanto _ O O
se _ O O
je _ O O
odločiti _ O O
, _ O O
kajti _ O O
druga _ O O
varijanta _ O O
je _ O O
cenejša _ O O
za _ O O
10.663 _ O O
gld _ O O
. _ O O

13 _ O O
kr. _ O O
in _ O O
črta _ O O
krajša _ O O
za _ O O
1078 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
m. _ O O

V _ O O
tem _ O O
oziru _ O O
je _ O O
torej _ O O
stvar _ O O
jasna _ O O
. _ O O

Kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
potrebe _ O O
te _ O O
preložitve _ O O
, _ O O
je _ O O
ta _ O O
potreba _ O O
dognana _ O O
. _ O O

Cesta _ O O
je _ O O
velike _ O O
važnosti _ O O
za _ O O
promet _ O O
, _ O O
ona _ O O
je _ O O
jedina _ O O
zveza _ O O
med _ O O
Vrhniko _ O I-LOC
, _ O O
Borovnico _ O B-LOC
s _ O O
pogorjem _ O O
pri _ O O
Podlipi _ O B-LOC
in _ O O
tudi _ O O
z _ O O
Žirovskim _ O B-LOC
vrhom _ O I-LOC
. _ O O

Na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
, _ O O
če _ O O
bi _ O O
se _ O O
vršila _ O O
preložitev _ O O
po _ O O
drugi _ O O
varijanti _ O O
, _ O O
bi _ O O
šla _ O O
cesta _ O O
popolnoma _ O O
po _ O O
ravnim _ O O
in _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
tako _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
imeli _ O O
iz _ O O
Horjula _ O B-LOC
in _ O O
iz _ O O
sosednih _ O O
občin _ O O
naravno _ O O
črto _ O O
do _ O O
Borovnice _ O B-LOC
in _ O O
Vrhnike _ O B-LOC
in _ O O
promet _ O O
bi _ O O
se _ O O
potemtakem _ O O
še _ O O
pomnožil _ O O
. _ O O

Cestni _ O I-ORG
odbor _ O I-ORG
Vrhniški _ O I-ORG
se _ O O
je. _ O O
dne _ O O
1. _ O I-DATE
februvarija _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1890. _ O I-DATE
na _ O O
lici _ O O
mesta _ O O
v _ O O
sejo _ O O
sešel _ O O
in _ O O
je _ O O
soglasno _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
preložitev _ O O
ceste _ O O
potrebna _ O O
in _ O O
rekel _ O O
, _ O O
da _ O O
ljudje _ O O
že _ O O
težko _ O O
čakajo _ O O
. _ O O

Da _ O O
bi _ O O
bila _ O O
preložitev _ O O
za _ O O
promet _ O O
koristna _ O O
in _ O O
za _ O O
stanovalce _ O O
jako _ O O
važna _ O O
, _ O O
o _ O O
tem _ O O
se _ O O
ne _ O O
da _ O O
dvomiti _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
uvaževal _ O O
vse _ O O
to _ O O
in _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
trošiti _ O O
za _ O O
preložitev _ O O
veliki _ O O
, _ O O
dovoli _ O O
cestnemu _ O I-ORG
odboru _ O I-ORG
Vrhniškemu _ O I-ORG
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
deželno _ O O
podporo _ O O
v _ O O
znesku _ O O
2000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
pa _ O O
stavil _ O O
je _ O O
tudi _ O O
pogoj _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
1000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
vinkuluje _ O O
za _ O O
cesto _ O O
od _ O O
Podpeči _ O I-LOC
do _ O O
Dolgega _ O B-LOC
grabna _ O I-LOC
. _ O O

Cestni _ O I-ORG
odbor _ O I-ORG
Vrhniški _ O I-ORG
se _ O O
je _ O O
početkoma _ O O
branil _ O O
in _ O O
ni _ O O
hotel _ O O
plačati _ O O
1000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
okrajnemu _ O B-ORG
cestnemu _ O I-ORG
odboru _ O I-ORG
okolice _ O I-ORG
Ljubljanske _ O I-ORG
za _ O O
zgradbo _ O O
ceste _ O O
iz _ O O
Podpeči _ O I-LOC
do _ O O
Dolgega _ O B-LOC
grabna _ O I-LOC
. _ O O

To _ O O
podporo _ O O
za _ O O
okrajni _ O I-ORG
cestni _ O I-ORG
odbor _ O I-ORG
Ljubljanske _ O I-ORG
okolice _ O I-ORG
pa _ O O
je _ O O
hotel _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
doseči _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
nasvetuje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
cestnemu _ O I-ORG
odboru _ O I-ORG
Vrhniškemu _ O I-ORG
za _ O O
preložitev _ O O
ceste _ O O
iz _ O O
Vrhnike _ O I-LOC
do _ O O
Podlipe _ O B-LOC
sicer _ O O
dovoli _ O O
podpora _ O O
3000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ampak _ O O
z _ O O
dostavkom _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
mu _ O O
odtegne _ O O
od _ O O
te _ O O
podpore _ O O
1000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
izplača _ O O
teh _ O O
1000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
okrajnemu _ O I-ORG
cestnemu _ O I-ORG
odboru _ O I-ORG
ljubljanske _ O I-ORG
okolice _ O I-ORG
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
jih _ O O
cestni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
ne _ O O
hotel _ O O
plačati _ O O
z _ O O
lepa _ O O
. _ O O

Ali _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
poslednjem _ O O
času _ O O
uspešno _ O O
dognala _ O O
. _ O O

Dne _ O O
27. _ O I-DATE
marca _ O I-DATE
t. _ O O
l. _ O O
se _ O O
je _ O O
cestni _ O I-ORG
odbor _ O I-ORG
Vrhniški _ O I-ORG
zopet _ O O
sešel _ O O
v _ O O
sejo _ O O
, _ O O
in _ O O
iz _ O O
dotičnega _ O O
sejnega _ O O
zapisnika _ O O
je _ O O
razvidno _ O O
, _ O O
da _ O O
cestni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
plača _ O O
tisto _ O O
podporo _ O O
, _ O O
katera _ O O
se _ O O
je _ O O
od _ O O
njega _ O O
zahtevala _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
nove _ O O
ceste _ O O
od _ O O
Podpeči _ O I-LOC
do _ O O
Dolgega _ O B-LOC
grabna _ O I-LOC
. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
je _ O O
ta _ O O
zapreka _ O O
torej _ O O
odstranila _ O O
, _ O O
odpadla _ O O
je _ O O
s _ O O
tem _ O O
tudi _ O O
potreba _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
glede _ O O
podpore _ O O
za _ O O
preložitev _ O O
ceste _ O O
pri _ O O
Stari _ O B-LOC
Vrhniki _ O I-LOC
stavili _ O O
kaki _ O O
pogoji _ O O
. _ O O

Na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
je _ O O
upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
kakor _ O O
tudi _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
za _ O O
to _ O O
preložitev _ O O
po _ O O
cestnem _ O O
zakonu _ O O
ni _ O O
treba _ O O
posebnega _ O O
zakona _ O O
, _ O O
ker _ O O
tukaj _ O O
se _ O O
ne _ O O
gre _ O O
za _ O O
novo _ O O
cesto _ O O
, _ O O
temveč _ O O
samo _ O O
zato _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
napravi _ O O
neka _ O O
korektura _ O O
pri _ O O
že _ O O
obstoječi _ O O
cesti _ O O
, _ O O
okrajna _ O O
cesta _ O O
od _ O O
Vrhnike _ O I-LOC
do _ O O
Podlipe _ O B-LOC
pa _ O O
ostane _ O O
jedna _ O O
in _ O O
ista _ O O
in _ O O
zatorej _ O O
ni _ O O
treba _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
napravil _ O O
deželni _ O O
zakon _ O O
. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
vse _ O O
to _ O O
predlagam _ O O
v _ O O
imenu _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
se _ O O
sprejme _ O O
v _ O O
vednost _ O O
, _ O O
ter _ O O
se _ O O
za _ O O
preložbo _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
pri _ O O
Stari _ O I-LOC
Vrhniki _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
kojo _ O O
preložbo _ O O
se _ O O
odobri _ O O
načrt _ O O
po _ O O
varijanti _ O O
II. _ O O
, _ O O
dovoli _ O O
iz _ O O
deželnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
podpora _ O O
3000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
naj _ O O
se _ O O
izplača _ O O
Vrhniškemu _ O I-ORG
cestnemu _ O I-ORG
odboru _ O I-ORG
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
predlogu _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
pritrde _ O O
, _ O O
naj _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalnja _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

16. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
občanov _ O O
vasi _ O O
Vrhovo _ O I-LOC
, _ O O
Prapretno _ O B-LOC
in _ O O
Log _ O B-LOC
glede _ O O
občinskih _ O O
doklad _ O O
za _ O O
zgradbe _ O O
na _ O O
Radeškem _ O B-LOC
pokopališči _ O I-LOC
. _ O O

16. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltnngsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Insassen _ O O
von _ O O
Berchowo _ O I-LOC
, _ O O
Prapretno _ O B-LOC
und _ O O
Log _ O B-LOC
in _ O O
Angelegenheit _ O O
von _ O O
Gemeindeumlagen _ O O
für _ O O
Bauten _ O O
an _ O O
dem _ O O
Friedhofe _ O O
in _ O O
Ratschach _ O B-LOC
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Papež _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Na _ O O
Dolenjskem _ O I-LOC
, _ O O
v _ O O
Krškem _ O I-ORG
glavarstvenem _ O I-ORG
okraji _ O I-ORG
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
v _ O O
Radečah _ O I-LOC
, _ O O
je _ O O
pri _ O O
farni _ O O
cerkvi _ O O
pokopališče _ O O
, _ O O
katero _ O O
se _ O O
ima _ O O
sedaj _ O O
nekoliko _ O O
razširiti _ O O
, _ O O
namreč _ O O
gradi _ O O
se _ O O
tam _ O O
nova _ O O
mrtvašnica _ O O
, _ O O
in _ O O
tudi _ O O
obzidje _ O O
se _ O O
bode _ O O
razširilo _ O O
. _ O O

Dve _ O O
uri _ O O
od _ O O
Radeč _ O B-LOC
je _ O O
pa _ O O
katastralna _ O I-ORG
občina _ O I-ORG
Vrhovo _ O I-ORG
, _ O O
katera _ O O
obsega _ O O
vasi _ O O
Vrhovo _ O I-LOC
, _ O O
Prapretno _ O B-LOC
in _ O O
Log _ O B-LOC
. _ O O

Tam _ O O
je _ O O
podružna _ O O
cerkev _ O O
, _ O O
pri _ O O
kateri _ O O
je _ O O
tudi _ O O
pokopališče _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
poprej _ O O
omenjene _ O O
določene _ O O
zgradbe _ O O
pri _ O O
pokopališči _ O O
v _ O O
Radečah _ O B-LOC
se _ O O
je _ O O
sklenilo _ O O
v _ O O
Radeškem _ O I-ORG
občinskem _ O I-ORG
odboru _ O I-ORG
, _ O O
da _ O O
imajo _ O O
prispevati _ O O
k _ O O
tem _ O O
zgradbam _ O O
vsi _ O O
davkoplačevalci _ O O
v _ O O
Radeški _ O B-ORG
občini _ O I-ORG
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
s _ O O
50 _ O O
% _ O O
doklado _ O O
pri _ O O
direktnih _ O O
davkih _ O O
za _ O O
leto _ O O
1892. _ O I-DATE
in _ O O
z _ O O
10 _ O O
% _ O O
doklado _ O O
pri _ O O
užitnini _ O O
na _ O O
vinu _ O O
in _ O O
mesu _ O O
za _ O O
leto _ O O
1892 _ O B-DATE
. _ O O

Proti _ O O
temu _ O O
sklepu _ O O
sta _ O O
glasovala _ O O
dva _ O O
občinska _ O O
odbornika _ O O
, _ O O
a _ O O
ostala _ O O
sta _ O O
v _ O O
manjšini _ O O
. _ O O

Opirala _ O O
sta _ O O
se _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
umerli _ O O
soseščani _ O O
treh _ O O
vasi _ O O
Vrhovo _ O I-LOC
, _ O O
Prapretno _ O B-LOC
in _ O O
Log _ O B-LOC
, _ O O
od _ O O
nekdaj _ O O
pokopavali _ O O
na _ O O
prej _ O O
imenovanem _ O O
pokopališči _ O O
pri _ O O
podružni _ O O
cerkvi _ O O
na _ O O
Vrhovem _ O B-LOC
, _ O O
kakor _ O O
potrjuje _ O O
to _ O O
tudi _ O O
gospod _ O O
Ivan _ O I-PER
Zagorjan _ O I-PER
, _ O O
župnik _ O O
v _ O O
Radečah _ O I-LOC
. _ O O

Seveda _ O O
so _ O O
Vrhovčani _ O I-PER
doslej _ O O
prispevali _ O O
tudi _ O O
za _ O O
vzdrževanje _ O O
pokopališča _ O O
na _ O O
Vrhovcu _ O I-LOC
. _ O O

Vsled _ O O
prej _ O O
omenjenega _ O O
sklepa _ O O
Radeškega _ O I-ORG
občinskega _ O I-ORG
odbora _ O I-ORG
bi _ O O
morali _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
prispevati _ O O
k _ O O
vzdrževanju _ O O
in _ O O
k _ O O
novim _ O O
zgradbam _ O O
pri _ O O
Radeškem _ O I-LOC
pokopališči _ O I-LOC
. _ O O

To _ O O
bi _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
pravično _ O O
in _ O O
torej _ O O
treba _ O O
odpomoči _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
sicer _ O O
privolil _ O O
Radeškemu _ O I-ORG
občinskemu _ O I-ORG
predstojništvu _ O I-ORG
, _ O O
da _ O O
se _ O O
sme _ O O
pobirati _ O O
50 _ O O
% _ O O
doklada _ O O
na _ O O
direktne _ O O
davke _ O O
, _ O O
ali _ O O
njemu _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
znano _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
sem _ O O
ravno _ O O
navedel _ O O
, _ O O
ni _ O O
mu _ O O
bil _ O O
znan _ O O
faktični _ O O
položaj _ O O
in _ O O
vse _ O O
te _ O O
navedene _ O O
razmere _ O O
. _ O O

To _ O O
se _ O O
je _ O O
pojasnilo _ O O
šele _ O O
sedaj _ O O
, _ O O
ko _ O O
nam _ O O
je _ O O
došla _ O O
prošnja _ O O
občanov _ O O
vasi _ O O
Vrhovo _ O I-LOC
, _ O O
Prapretno _ O B-LOC
in _ O O
Log _ O B-LOC
. _ O O

Med _ O O
tem _ O O
je _ O O
prišlo _ O O
od _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
obvestenje _ O O
na _ O O
c. _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
okrajno _ O I-ORG
glavarstvo _ O I-ORG
Krško _ O I-ORG
, _ O O
naj _ O O
izposluje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
razpisala _ O O
in _ O O
pobirala _ O O
50 _ O O
% _ O O
doklada _ O O
od _ O O
direktnih _ O O
davkov _ O O
. _ O O

Ali _ O O
je _ O O
že _ O O
plačana _ O O
ali _ O O
se _ O O
bode _ O O
šele _ O O
plačala _ O O
, _ O O
tega _ O O
se _ O O
sedaj _ O O
še _ O O
ne _ O O
more _ O O
vedeti _ O O
, _ O O
treba _ O O
je _ O O
pa _ O O
na _ O O
vsak _ O O
način _ O O
za _ O O
to _ O O
skrbeti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
popravi _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
zadelo _ O O
Vrhovčane _ O I-PER
po _ O O
krivici _ O O
. _ O O

Upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
torej _ O O
tega _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
izposluje _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
treba _ O O
, _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
sam _ O O
in _ O O
zato _ O O
stavi _ O O
predlog _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
vse _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
ukrene _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
predležeča _ O O
, _ O O
vsekako _ O O
upravičena _ O O
prošnja _ O O
brez _ O O
zadrženja _ O O
uradno _ O O
reši _ O O
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Če _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Daljna _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

17. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
županstva _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Adlešičah _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
nakup _ O O
dveh _ O O
plemenskih _ O O
bikov _ O O
. _ O O

17. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Adleschiz _ O I-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
zum _ O O
Ankaufe _ O O
von _ O O
zwei _ O O
Zuchtstieren _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Povše _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Županstvo _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Adlešičah _ O I-ORG
navaja _ O O
v _ O O
svoji _ O O
prošnji _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
dobilo _ O O
nalog _ O O
od _ O O
c. _ O B-ORG
kr. _ O I-ORG
okrajnega _ O I-ORG
glavarstva _ O I-ORG
Črnomaljskega _ O I-ORG
, _ O O
da _ O O
mora _ O O
tekom _ O O
te _ O O
spomladi _ O O
kupiti _ O O
dva _ O O
plemenska _ O O
bika _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
navaja _ O O
, _ O O
da _ O O
kraljuje _ O O
v _ O O
tej _ O O
občini _ O O
velika _ O O
beda _ O O
vsled _ O O
trtne _ O O
uši _ O O
in _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
se _ O O
obrača _ O O
do _ O O
visokega _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
naj _ O O
mu _ O O
blagovoli _ O O
nakloniti _ O O
kako _ O O
podporo _ O O
. _ O O

Pred _ O O
kratkem _ O O
je _ O O
sklenila _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
lepo _ O O
svoto _ O O
4000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
povzdigo _ O O
kmetijstva _ O O
, _ O O
zlasti _ O O
za _ O O
nakup _ O O
plemenskih _ O O
bikov _ O O
. _ O O

Zato _ O O
meni _ O O
upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
izroči _ O O
ta _ O O
prošnja _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
glede _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
Črnomaljski _ O I-ORG
okraj _ O I-ORG
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
razvidno _ O O
iz _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
, _ O O
dobil _ O O
najmanjše _ O O
število _ O O
bikov _ O O
plemenikov _ O O
, _ O O
s _ O O
posebnim _ O O
priporočilom _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
pri _ O O
rešitvi _ O O
te _ O O
prošnje _ O O
ozira _ O O
na _ O O
občino _ O B-ORG
Adlešiče _ O I-ORG
. _ O O

Sklep _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Prošnja _ O O
županstva _ O I-ORG
Adlešče _ O I-ORG
se _ O O
izroča _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
s _ O O
priporočilom _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pri _ O O
razdelitvi _ O O
plemenjakov _ O O
iz _ O O
letošnje _ O O
dežele _ O O
podpore _ O O
nakuplenih _ O O
v _ O O
prvi _ O O
vrsti _ O O
ozira _ O O
na _ O O
občini _ O I-ORG
Adleško _ O I-ORG
. _ O O
» _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Če _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogam _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Daljna _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

18. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
odseka _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
o _ O I-ORG-U
letnem _ O I-ORG-U
poročilu _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
: _ O O
§ _ O O
7 _ O O
. _ O O

A. _ O O
Prisilna _ O O
delavnica _ O O
. _ O O

18. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichts _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
über _ O I-ORG-U
den _ O I-ORG-U
Rechenschaftsbericht _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
: _ O O
§ _ O O
7 _ O O
. _ O O

A. _ O O
Zwangsarbeitsanstalt _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Klein _ O I-PER
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
! _ O O
