Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
druge _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
2. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Nazoči _ O O
Prvosednik _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
grof _ O O
Gustav _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Andrej _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Missia _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
o _ O O
I. _ O O
deželnozborni _ O O
seji _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O
) _ O O

Naznanila _ O O
deželnozbornega _ O I-ORG-U
predsedstva _ O I-ORG-U
. _ O O

3 _ O O
. _ O O
) _ O O

Letno _ O O
poročilo _ O O
dež _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
čas _ O O
od _ O I-DATE
1. _ O I-DATE
avgusta _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
do _ O I-DATE
konca _ O I-DATE
meseca _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1885. _ O I-DATE
4. _ O O
) _ O O

Priloga _ O O
21 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O O
o _ O O
znižanji _ O O
cen _ O O
za _ O O
postrežbo _ O O
in _ O O
oskrbovanje _ O O
umobolnih _ O O
v _ O O
deželni _ O O
blaznici _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
Studenci _ O B-LOC
. _ O O

5 _ O O
. _ O O
) _ O O

Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
znižanji _ O O
cen _ O O
za _ O O
režijo _ O O
in _ O O
hrano _ O O
bolnikov _ O O
v _ O O
splošni _ O B-ORG-U
bolnici _ O I-ORG-U
Ljubljanski _ O I-ORG-U
. _ O O

6 _ O O
. _ O O
) _ O O

Priloga _ O O
22 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
računskim _ O O
sklepom _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884. _ O I-DATE
7. _ O O
) _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunih _ O O
za _ O O
l. _ O O
1886 _ O I-DATE
in _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O B-DATE
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
9 _ O O
) _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O
) _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
13 _ O O
) _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O
) _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zadevajoč _ O O
petletnico _ O O
za _ O O
druzega _ O O
slugo _ O O
na _ O O
Ljubljanski _ O B-ORG-U
realki _ O I-ORG-U
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
16 _ O O
) _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O
) _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
muzejnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
4 _ O O
) _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O
) _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
zaklada _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
15 _ O O
) _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O
) _ O O

Ustna _ O O
poročila _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
a _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
Josipa _ O I-PER
Lombergerja _ O I-PER
, _ O O
Glavarjevega _ O I-ORG-U
beneficijata _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Komendi _ O I-ORG-U
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
glavnega _ O O
odgonskega _ O O
sprevodnika _ O O
Josipa _ O I-PER
Altmanna _ O I-PER
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
glavnega _ O O
odgonskega _ O O
sprevodnika _ O O
Petra _ O B-PER
Mileka _ O I-PER
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
glavnega _ O O
odgonskega _ O O
sprevodnika _ O O
Matije _ O B-PER
Eppicha _ O I-PER
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O
e _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
podpornega _ O I-ORG-U
društva _ O I-ORG-U
dijakov _ O I-ORG-U
c. _ O I-ORG-U
kr. _ O I-ORG-U
visoke _ O I-ORG-U
kmetijske _ O I-ORG-U
šole _ O I-ORG-U
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
; _ O O
f _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
društva _ O I-ORG-U
zavetišča _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
vseučeliščnike _ O I-ORG-U
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
15. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Berich _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG
Landtages _ O I-ORG
zu _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
am _ O O
2 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmannn _ O O
Gustav _ O I-PER
Graf _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Missia _ O B-PER
und _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
über _ O O
die _ O O
I. _ O O
Lcindtagssitzung _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O
) _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O I-ORG-U
. _ O O

3 _ O O
. _ O O
) _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Laudesausschusses _ O B-ORG-U
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O I-DATE
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
bis _ O I-DATE
Ende _ O I-DATE
Juli _ O I-DATE
1885. _ O I-DATE
4. _ O O
) _ O O

Beilage _ O O
21 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Laudesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Herabmiuderung _ O O
der _ O O
Verpflegskosten _ O O
in _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Irrenaustalt _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
und _ O O
Studenz _ O B-LOC
. _ O O

5 _ O O
. _ O O
) _ O O

Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Laudesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Verpflegsgebüren _ O O
- _ O O
Ermäßigung _ O O
im _ O O
allgemeinen _ O B-ORG-U
Krankenhause _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
. _ O O

6 _ O O
. _ O O
) _ O O

Beilage _ O O
22 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Rechnungsabschlusse _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
pro _ O O
1884. _ O I-DATE
7. _ O O
) _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
pro _ O O
1886 _ O I-DATE
und _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
pro _ O O
1884 _ O B-DATE
der _ O O
Stiftungsfonde _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
9 _ O O
) _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O
) _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Wohlthätigkeitsanstalten _ O O
- _ O O
Fonde _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
) _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O
) _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Quinquennalzulagen _ O O
für _ O O
den _ O O
zweiten _ O O
Realschuldiener _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
16 _ O O
) _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O
) _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumsfondes _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
4 _ O O
) _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O
) _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshaus _ O O
- _ O O
Fondes _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
15 _ O O
) _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O
) _ O O

Mündliche _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
: _ O O
a _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Josef _ O I-PER
Lomberger _ O I-PER
, _ O O
Glavar'schen _ O I-ORG-U
Beneficiaten _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Commenda _ O I-ORG-U
St. _ O I-ORG-U
Peter _ O I-ORG-U
, _ O O
um _ O O
Gehaltserhöhung _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Hauptschubführers _ O O
Josef _ O I-PER
Altmann _ O I-PER
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Bezüge _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Hauptschubführers _ O O
Peter _ O B-PER
Milet _ O I-PER
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Bezüge _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Hauptschubführers _ O O
Mathias _ O B-PER
Eppich _ O I-PER
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Bezüge _ O O
; _ O O
e _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Unterstützungsvereines _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
Hörer _ O I-ORG-U
an _ O I-ORG-U
der _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Hochschule _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
Bodencultur _ O I-ORG-U
in _ O O
Wien _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
; _ O O
f _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O I-ORG-U
Asylvereines _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
Universitätshörer _ O I-ORG-U
in _ O O
Wien _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Konstatiram _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
sklepčen _ O O
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
tajnika _ O O
, _ O O
da _ O O
prebere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
o _ O O
I. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborni _ O O
seji _ O O
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
über _ O O
die _ O O
I. _ O O
Landtagssitzung _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
zapisnik _ O O
prve _ O O
seje _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
Der _ O O
Schriftführer _ O O
verliest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
eine _ O O
Berichtigung _ O O
des _ O O
eben _ O O
vernommenen _ O O
Protokolles _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Nachdem _ O O
dies _ O O
nicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
ist _ O O
, _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
für _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zbornega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Izročam _ O O
samostalni _ O O
predlog _ O O
gosp. _ O O
poslanca _ O O
Kluna _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
o _ O O
premembi _ O O
§ _ O O
§ _ O O
13 _ O O
in _ O O
15 _ O O
deželnega _ O O
zakona _ O O
dne _ O O
29. _ O I-DATE
maja _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
, _ O O
št. _ O O
10 _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
tajnika _ O O
, _ O O
da _ O O
prebere _ O O
predlog _ O O
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Samostalni _ O O
predlog _ O O
poslanca _ O O
Kluna _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
sledečo _ O O
postavo _ O O
: _ O O

Zakon _ O O
z _ O O
dne _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
prenarejata _ O O
§ _ O O
§ _ O O
13 _ O O
in _ O O
15 _ O O
zakona _ O O
z _ O O
dne _ O O
29. _ O I-DATE
maja _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1884. _ O I-DATE
, _ O O
dež _ O O
. _ O O
zak. _ O O
št. _ O O
10 _ O O
. _ O O

Po _ O O
nasvetu _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Moje _ O I-ORG-U
vojvodine _ O I-ORG-U
Kranjske _ O I-ORG-U
ukazujem _ O O
tako _ O O
: _ O O

Člen _ O O
I. _ O O

Paragrafa _ O O
13 _ O O
in _ O O
15 _ O O
zakona _ O O
z _ O O
dne _ O O
29. _ O I-DATE
maja _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
, _ O O
dež _ O O
. _ O O
zak. _ O O
št. _ O O
10 _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
prenarejajo _ O O
nekatera _ O O
določila _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
za _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
vojvodine _ O I-ORG-U
Kranjske _ O I-ORG-U
sta _ O O
v _ O O
svoji _ O O
zdanji _ O O
besedi _ O O
preklicana _ O O
in _ O O
se _ O O
morata _ O O
glasiti _ O O
tako _ O O
: _ O O

§ _ O O
13 _ O O
. _ O O

Poslance _ O O
v _ O O
§ _ O O
13. _ O O
naštetih _ O O
mest _ O O
in _ O O
trgov _ O O
volijo _ O O
direktno _ O O
vsi _ O O
tisti _ O O
občani _ O O
, _ O O
kateri _ O O
imajo _ O O
po _ O O
posebnem _ O O
občinskem _ O O
štatutu _ O O
ali _ O O
po _ O O
občinskem _ O O
zakonu _ O O
s _ O O
17. _ O I-DATE
februarija _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
pravico _ O O
voliti _ O O
občinski _ O O
zastop _ O O
mest _ O O
in _ O O
trgov _ O O
, _ O O
sestavljajoč _ O O
jeden _ O O
volilni _ O O
okraj _ O O
in _ O O
kateri _ O O
niso _ O O
po _ O O
§ _ O O
18 _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
izključeni _ O O
od _ O O
volilne _ O O
pravice _ O O
, _ O O
in _ O O
kateri _ O O

a _ O O
) _ O O
v _ O O
občinah _ O O
s _ O O
tremi _ O O
volilnimi _ O O
razredi _ O O
spadajo _ O O
v _ O O
prvi _ O O
in _ O O
drugi _ O O
razred _ O O
in _ O O
kateri _ O O
v _ O O
tretjem _ O O
razredu _ O O
plačujejo _ O O
najmanj _ O O
po _ O O
pet _ O O
goldinarjev _ O O
cesarskega _ O O
direktnega _ O O
davka _ O O
na _ O O
leto _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
v _ O O
občinah _ O O
, _ O O
ki _ O O
imajo _ O O
manj _ O O
ko _ O O
tri _ O O
volilne _ O O
razrede _ O O
, _ O O
pa _ O O
prvi _ O O
dve _ O O
tretjini _ O O
vseh _ O O
po _ O O
visokosti _ O O
letnega _ O O
cesarskega _ O O
direktnega _ O O
davka _ O O
zvrščenih _ O O
občinskih _ O O
volilcev _ O O
in _ O O
razven _ O O
teh _ O O
tisti _ O O
, _ O O
ki _ O O
plačujejo _ O O
najmanj _ O O
po _ O O
pet _ O O
goldinarjev _ O O
cesarskega _ O O
direktnega _ O O
davka _ O O
na _ O O
leto _ O O
. _ O O

Tem _ O O
je _ O O
prištevati _ O O
še _ O O
častne _ O O
meščane _ O O
in _ O O
tiste _ O O
občane _ O O
, _ O O
kateri _ O O
imajo _ O O
po _ O O
§ _ O O
1 _ O O
, _ O O
točki _ O O
2 _ O O
, _ O O
občinskega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
te _ O O
dežele _ O O
volilno _ O O
pravico _ O O
brez _ O O
ozira _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
plačujejo _ O O
li _ O O
davek _ O O
ali _ O O
ne _ O O
. _ O O

§ _ O O
15 _ O O
. _ O O

Volilne _ O O
može _ O O
vsake _ O O
občine _ O O
volijo _ O O
direktno _ O O
vsi _ O O
tisti _ O O
občani _ O O
, _ O O
kateri _ O O
imajo _ O O
po _ O O
občinskem _ O O
zakonu _ O O
s _ O O
17. _ O B-DATE
februarija _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
pravico _ O O
voliti _ O O
občinski _ O O
zastop _ O O
in _ O O
kateri _ O O
niso _ O O
po _ O O
§ _ O O
18. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
izključeni _ O O
od _ O O
volilne _ O O
pravice _ O O
in _ O O
kateri _ O O

a _ O O
) _ O O
v _ O O
občinah _ O O
s _ O O
tremi _ O O
volilnimi _ O O
razredi _ O O
spadajo _ O O
v _ O O
prvi _ O O
in _ O O
drugi _ O O
razred _ O O
in _ O O
kateri _ O O
v _ O O
tretjem _ O O
razredu _ O O
plačujejo _ O O
najmanj _ O O
po _ O O
pet _ O O
goldinarjev _ O O
cesarskega _ O O
direktnega _ O O
davka _ O O
na _ O O
leto _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
v _ O O
občinah _ O O
, _ O O
ki _ O O
imajo _ O O
manj _ O O
ko _ O O
tri _ O O
volilne _ O O
razrede _ O O
, _ O O
pa _ O O
prvi _ O O
dve _ O O
tretjini _ O O
vseh _ O O
po _ O O
visokosti _ O O
letnega _ O O
cesarskega _ O O
direktnega _ O O
davka _ O O
zvrščenih _ O O
občinskih _ O O
volilcev _ O O
, _ O O
in _ O O
razven _ O O
teh _ O O
tisti _ O O
, _ O O
ki _ O O
plačujejo _ O O
najmanj _ O O
po _ O O
pet _ O O
goldinarjev _ O O
cesarskega _ O O
direktnega _ O O
davka _ O O
na _ O O
leto _ O O
. _ O O

Tem _ O O
je _ O O
prištevati _ O O
še _ O O
častne _ O O
meščane _ O O
ali _ O O
častne _ O O
občane _ O O
in _ O O
vse _ O O
tiste _ O O
občane _ O O
, _ O O
ki _ O O
imajo _ O O
po _ O O
§ _ O O
1 _ O O
, _ O O
točki _ O O
2 _ O O
, _ O O
občinskega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
te _ O O
dežele _ O O
volilno _ O O
pravico _ O O
brez _ O O
ozira _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
plačuje _ O O
li _ O O
davek _ O O
ali _ O O
ne _ O O
. _ O O

Člen _ O O
II _ O O
. _ O O

Mojemu _ O O
ministru _ O O
notranjih _ O O
stvarij _ O O
je _ O O
naročena _ O O
tega _ O O
zakona _ O O
izvršitev _ O O
. _ O O

Der _ O I-ORG-U
hohe _ O I-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
folgendes _ O O
Gesetz _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Gesetz _ O O
vom _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
, _ O O
womit _ O O
die _ O O
§ _ O O
§ _ O O
13 _ O O
und _ O O
15 _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
vom _ O O
29 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Mai _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
, _ O O
L. _ O O
G. _ O O
Bl. _ O O
Nr _ O O
. _ O O

10 _ O O
, _ O O
abgeändert _ O O
werden _ O O
. _ O O

Ueber _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
Meines _ O I-ORG-U
Herzogthums _ O I-ORG-U
Krain _ O I-ORG-U
finde _ O O
Ich _ O O
anzuordnen _ O O
wie _ O O
folgt _ O O
: _ O O

Artikel _ O O
I. _ O O

Die _ O O
§ _ O O
§ _ O O
13 _ O O
und _ O O
15 _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
vom _ O O
29 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Mai _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
, _ O O
L. _ O O
G. _ O O
Bl. _ O O
Nr _ O O
. _ O O

10 _ O O
, _ O O
womit _ O O
einige _ O O
Bestimmungen _ O O
der _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Wahlordnung _ O O
für _ O O
das _ O I-ORG
Herzogthum _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
abgeändert _ O O
werden _ O O
, _ O O
treten _ O O
in _ O O
ihrer _ O O
gegenwärtigen _ O O
Fassung _ O O
außer _ O O
Wirksamkeit _ O O
und _ O O
haben _ O O
zu _ O O
lauten _ O O
: _ O O

§ _ O O
13 _ O O
. _ O O

Die _ O O
Abgeordneten _ O O
der _ O O
im _ O O
§ _ O O
3 _ O O
angeführten _ O O
Städte _ O O
und _ O O
Märkte _ O O
sind _ O O
durch _ O O
directe _ O O
Wahl _ O O
aller _ O O
jener _ O O
, _ O O
nach _ O O
dem _ O O
besondern _ O O
Gemeindestatute _ O O
oder _ O O
dem _ O O
Gemeindegesetze _ O O
vom _ O O
17 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
zur _ O O
Wahl _ O O
der _ O O
Gemeindevertretung _ O O
der _ O O
einen _ O O
Wahlbezirk _ O O
bildenden _ O O
Städte _ O O
und _ O O
Märkte _ O O
berechtigten _ O O
und _ O O
nach _ O O
§ _ O O
18 _ O O
der _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Wahlordnung _ O O
vom _ O O
Wahlrechte _ O O
nicht _ O O
ausgeschlossenen _ O O
Gemeindemitglieder _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
, _ O O
welche _ O O

a _ O O
) _ O O
in _ O O
Gemeinden _ O O
mit _ O O
drei _ O O
Wahlkörpern _ O O
zum _ O O
ersten _ O O
und _ O O
zweiten _ O O
Wahlköper _ O O
gehören _ O O
und _ O O
im _ O O
dritten _ O O
Wahlkörper _ O O
wenigstens _ O O
fünf _ O O
Gulden _ O O
an _ O O
l. _ O O
f. _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
zu _ O O
entrichten _ O O
haben _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
in _ O O
Gemeinden _ O O
mit _ O O
weniger _ O O
als _ O O
drei _ O O
Wahlkörpern _ O O
aber _ O O
die _ O O
ersten _ O O
zwei _ O O
Drittheile _ O O
aller _ O O
nach _ O O
der _ O O
Höhe _ O O
ihrer _ O O
Jahresschuldigkeit _ O O
an _ O O
l. _ O O
f. _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
gereiheten _ O O
Gemeindewähler _ O O
und _ O O
überdies _ O O
jene _ O O
, _ O O
welche _ O O
wenigstens _ O O
fünf _ O O
Gulden _ O O
an _ O O
l. _ O O
f. _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
zu _ O O
entrichten _ O O
haben _ O O
. _ O O

Diesen _ O O
sind _ O O
noch _ O O
die _ O O
Ehrenbürger _ O O
und _ O O
jene _ O O
Gemeindemitglieder _ O O
anzureihen _ O O
, _ O O
welche _ O O
nach _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Wahlordnung _ O O
des _ O O
Landes _ O O
, _ O O
§ _ O O
1 _ O O
, _ O O
Punkt _ O O
2 _ O O
, _ O O
ohne _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
Steuerzahlung _ O O
wahlberechtiget _ O O
sind _ O O
. _ O O

§ _ O O
15 _ O O
. _ O O

Die _ O O
Wahlmänner _ O O
jeder _ O O
Gemeinde _ O O
sind _ O O
durch _ O O
jene _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Gemeindegesetze _ O O
vom _ O O
17 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
zur _ O O
Wahl _ O O
der _ O O
Gemeindevertretung _ O O
berechtigten _ O O
und _ O O
nach _ O O
§ _ O O
18 _ O O
der _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Wahlordnung _ O O
vom _ O O
Wahlrechte _ O O
nicht _ O O
ausgeschlossenen _ O O
Gemeindemitglieder _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
, _ O O
welche _ O O

a _ O O
) _ O O
in _ O O
Gemeinden _ O O
mit _ O O
drei _ O O
Wahlkörpern _ O O
den _ O O
ersten _ O O
und _ O O
zweiten _ O O
Wahlkörper _ O O
bilden _ O O
und _ O O
im _ O O
dritten _ O O
Wahlkörper _ O O
wenigstens _ O O
fünf _ O O
Gulden _ O O
an _ O O
l. _ O O
f. _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
zu _ O O
entrichten _ O O
haben _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
in _ O O
Gemeinden _ O O
mit _ O O
weniger _ O O
als _ O O
drei _ O O
Wahlkörpern _ O O
aber _ O O
die _ O O
ersten _ O O
zwei _ O O
Drittheile _ O O
aller _ O O
nach _ O O
der _ O O
Höhe _ O O
ihrer _ O O
Jahresschuldigkeit _ O O
an _ O O
l. _ O O
f. _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
gereiheten _ O O
Gemeindewähler _ O O
und _ O O
überdies _ O O
jene _ O O
, _ O O
welche _ O O
wenigstens _ O O
fünf _ O O
Gulden _ O O
an _ O O
l. _ O O
f. _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
zu _ O O
entrichten _ O O
haben _ O O
. _ O O

Diesen _ O O
sind _ O O
noch _ O O
die _ O O
Ehrenbürger _ O O
oder _ O O
Ehrenmitglieder _ O O
und _ O O
jene _ O O
Gemeindemitglieder _ O O
anzureihen _ O O
, _ O O
welche _ O O
nach _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Wahlordnung _ O O
des _ O O
Landes _ O O
, _ O O
§ _ O O
1 _ O O
, _ O O
Punkt _ O O
2 _ O O
, _ O O
ohne _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
Steuerzahlung _ O O
wahlberechtiget _ O O
sind _ O O
. _ O O

Artikel _ O O
II _ O O
. _ O O

Mit _ O O
der _ O O
Durchführung _ O O
dieses _ O O
Gesetzes _ O O
wird _ O O
Mein _ O O
Minister _ O O
des _ O O
Innern _ O O
beauftragt _ O O
. _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
ta _ O O
zakon _ O O
v _ O O
pretres _ O O
izroča _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

In _ O O
formaler _ O O
Beziehung _ O O
wird _ O O
die _ O O
Zuweisung _ O O
dieses _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
zur _ O O
Vorberathung _ O O
an _ O O
den _ O O
Verwaltungsausschuss _ O B-ORG-U
beantragt _ O O
. _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
2. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Klun _ O I-PER
, _ O O
Svetec _ O B-PER
, _ O O
Pfeifer _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Strbenec _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
, _ O O
Pakiž _ O B-PER
, _ O O
Mohar _ O B-PER
, _ O O
Stegnar _ O B-PER
, _ O O
Robič _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Utemeljenje _ O O
tega _ O O
samostalnega _ O O
predloga _ O O
bom _ O O
postavil _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Pakiž _ O B-PER
überreicht _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Struge _ O I-ORG
um _ O O
Unterstützung _ O O
zu _ O O
den _ O O
Kosten _ O O
des _ O O
Pfarrhofumbaues _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Bleiweis _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
diurnista _ O O
Fran _ O B-PER
Zalerja _ O I-PER
za _ O O
pregledanje _ O O
prekoračenja _ O O
normalne _ O O
starosti _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
društva _ O O
v _ O O
podporo _ O O
dijakov _ O O
v _ O O
Novem _ O I-LOC
Mestu _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Herr _ O O
Deschmann _ O I-PER
überreicht _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Musealpräparators _ O O
Ferdinand _ O B-PER
Schulz _ O I-PER
um _ O O
Aufbesserung _ O O
seiner _ O O
Bezüge _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
überreiche _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
August _ O I-PER
Jak _ O I-PER
, _ O O
Diurnisten _ O O
bei _ O O
der _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Grundlasten _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ablösungs _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
und _ O I-ORG-U
Regulirungs _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Landescommission _ O I-ORG-U
, _ O O
um _ O O
eine _ O O
außerordentliche _ O O
Remuneration _ O O
, _ O O
eventuell _ O O
Aushilfe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
Obreza _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Cerkniške _ O I-ORG-U
šolske _ O I-ORG-U
občine _ O I-ORG-U
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
zidanje _ O O
in _ O O
razširjenje _ O O
šolskega _ O O
poslopja _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
okseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
dr. _ O O

Strbenec _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Matije _ O B-PER
Arko _ O I-PER
- _ O O
ta _ O O
, _ O O
nadučitelja _ O O
v _ O O
Hrenovicah _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
povrnitev _ O O
56 _ O O
gld _ O O
. _ O O

65 _ O O
kr. _ O O
starostne _ O O
doklade _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
mu _ O O
tretja _ O O
starostna _ O O
doklada _ O O
nakazala _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Jaz _ O O
izročam _ O O
sledeče _ O O
vloge _ O O
: _ O O
Ivan _ O I-PER
Tomšič _ O I-PER
, _ O O
učitelj _ O O
na _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
vadnici _ O O
in _ O O
urednik _ O O
« _ O O
Vrtčev _ O I-MISC
» _ O O
, _ O O
prosi _ O O
letne _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Verein _ O B-ORG-U
zu _ O I-ORG-U
Pflege _ O I-ORG-U
kranker _ O I-ORG-U
Studirender _ O I-ORG-U
in _ O O
Wien _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
Unterstützung _ O O
zu _ O O
Vereinszwecken _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Föderl _ O I-PER
Johanna _ O I-PER
, _ O O
Lehrerin _ O O
für _ O O
weibliche _ O O
Kunstarbeiten _ O O
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Unterstützung _ O O
für _ O O
den _ O O
Besuch _ O O
des _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Central _ O I-ORG-U
Spitzencurses _ O I-ORG-U
und _ O O
der _ O B-ORG-U
Fachschule _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
Kunststickerei _ O I-ORG-U
in _ O O
Wien _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Hlavka _ O I-PER
Marija _ O I-PER
, _ O O
učenka _ O O
c. _ O I-ORG-U
kr. _ O I-ORG-U
strokovnih _ O I-ORG-U
šol _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
ženska _ O I-ORG-U
ročna _ O I-ORG-U
dela _ O I-ORG-U
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Kralj _ O I-PER
Jakob _ O I-PER
, _ O O
učenec _ O O
višje _ O I-ORG-U
obrtne _ O I-ORG-U
šole _ O I-ORG-U
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
nadaljevanje _ O O
svojih _ O O
studij _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
der _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Zwangsarbeitshaus _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Verwaltung _ O I-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Gesuche _ O O
des _ O O
I. _ O O
Oberaufsehers _ O O
Johann _ O I-PER
Wimmer _ O I-PER
um _ O O
Erhöhung _ O O
des _ O O
Quartiergeldes _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prošnja _ O O
Kamnogoriškega _ O O
župana _ O O
Mihaela _ O I-PER
Pesjaka _ O I-PER
za _ O O
razsodbo _ O O
glede _ O O
izterjavanja _ O O
neke _ O O
pomanjkljivosti _ O O
v _ O O
znesku _ O O
29 _ O O
gld _ O O
. _ O O

66 _ O O
kr. _ O O
pri _ O O
računih _ O O
bivšega _ O O
župana _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gesuch _ O O
des _ O O
Bezirksstraßen _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Tschernembl _ O I-LOC
um _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Bezirksstraße _ O B-LOC
Gottschee _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Tschernembl _ O I-LOC
Möttling _ O I-LOC
und _ O O
Tschernembl _ O B-LOC
- _ O I-LOC
Weiniz _ O I-LOC
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirtschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Peticija _ O O
občinskega _ O O
odbora _ O O
v _ O O
Zagradci _ O I-LOC
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
na _ O O
Krško _ O B-LOC
- _ O I-LOC
Grosupeljski _ O I-LOC
cesti _ O I-LOC
postavila _ O O
šranga _ O O
in _ O O
cestnina _ O O
pobirala _ O O
za _ O O
vzdrževanje _ O O
te _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirtschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gemeindeamt _ O O
und _ O O
Ortsschulrath _ O O
in _ O O
Unterlag _ O I-LOC
bitten _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
zur _ O O
Errichtung _ O O
einer _ O O
Obstbaumschule _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirtschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Peticija _ O O
občine _ O O
in _ O O
krajnega _ O O
šolskega _ O O
sveta _ O O
v _ O O
Velikih _ O I-LOC
Poljanah _ O I-LOC
za _ O O
privoljenje _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
potrebščine _ O O
za _ O O
Poljansko _ O O
šolo _ O O
razdelile _ O O
po _ O O
zemljiščih _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirtschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ausschuss _ O O
des _ O O
juridischen _ O B-ORG-U
Unterstützungsvereines _ O I-ORG-U
an _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Universität _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Wien _ O I-ORG-U
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gesuch _ O O
des _ O O
Bezirksstraßen _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Kronau _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
zur _ O O
Tilgung _ O O
der _ O O
durch _ O O
das _ O O
Hochwasser _ O O
verursachten _ O O
Schäden _ O O
an _ O O
der _ O O
Weißenfelser _ O B-LOC
und _ O O
Jauerburger _ O B-LOC
Bezirksstraße _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gesuch _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Gymnasialdirection _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Gottschee _ O I-ORG-U
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
dürftige _ O O
Schüler _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Okrajna _ O B-ORG-U
učiteljska _ O I-ORG-U
skupščina _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
šolski _ O I-ORG-U
okraj _ O I-ORG-U
Litijski _ O I-ORG-U
prosi _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
učiteljskih _ O O
razmer _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Alojzija _ O I-PER
Malenšek _ O I-PER
, _ O O
učiteljska _ O O
sirota _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
miloščino _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Peticija _ O O
okrajno _ O O
- _ O O
cestnega _ O O
odbora _ O O
v _ O O
Velikih _ O I-LOC
Laščah _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
k _ O O
preložitvi _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirtschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zuschrift _ O O
des _ O O
Landesschulrathes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gesuche _ O O
mehrerer _ O O
Schulleitungen _ O O
und _ O O
Schulgemeinden _ O O
um _ O O
Subventionen _ O O
zur _ O O
Herstellung _ O O
von _ O O
Schulgärten _ O O
und _ O O
Obstbaumschulen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirtschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zuschrift _ O O
des _ O O
Landesschulrathes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gehaltsregulirung _ O O
der _ O O
Lehrerinnen _ O O
an _ O O
den _ O O
allgemeinen _ O O
öffentlichen _ O O
Volksschulen _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zuschrift _ O O
des _ O O
Landesschulrathes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Quartiergeldbeitrag _ O O
dem _ O O
Leiter _ O O
der _ O O
I. _ O O
fünfclassigen _ O O
Knabenvolksschule _ O B-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prošnja _ O O
stud. _ O O
med _ O O
. _ O O

Bobka _ O I-PER
Ivana _ O I-PER
v _ O O
Gradci _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zuschrift _ O O
des _ O O
Landesschulrathes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
dem _ O O
gewesenen _ O O
Lehrer _ O O
Johann _ O I-PER
Lenarčič _ O I-PER
in _ O O
Bevke _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zuschrift _ O O
des _ O O
Landesschulrathes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
pensionirten _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Feldkaplans _ O O
Franz _ O I-PER
Carman _ O I-PER
um _ O O
eine _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
die _ O O
Adaptirung _ O O
des _ O O
Schülhauses _ O I-ORG-U
St. _ O I-ORG-U
Anna _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zuschrift _ O O
des _ O O
Landesschulrathes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Aushilfslehrers _ O O
Franz _ O I-PER
Schönbrunn _ O I-PER
in _ O O
Möttling _ O I-LOC
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Gnadenpension _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zuschrift _ O O
des _ O O
Landesschulrathes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
eine _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
den _ O O
Schulhaus _ O O
- _ O O
Erweiterungsbau _ O O
in _ O O
Zirkniz _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Odbor _ O B-ORG-U
podpiralne _ O I-ORG-U
zaloge _ O I-ORG-U
slovenskih _ O I-ORG-U
vseučelišnikov _ O I-ORG-U
v _ O O
Gradci _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ribolovno _ O B-ORG-U
društvo _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
Robič _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
« _ O O
Slovenske _ O I-ORG
Matice _ O I-ORG
» _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
glede _ O O
izdanih _ O O
knjig _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Herr _ O O
Faber _ O I-PER
überreicht _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Brücken _ O O
- _ O O
und _ O O
Straßencomites _ O O
zu _ O O
Töpliz _ O I-LOC
in _ O I-LOC
Unterkrain _ O I-LOC
wegen _ O O
Anlegung _ O O
einer _ O O
Straße _ O B-LOC
von _ O I-LOC
Oberfeld _ O I-LOC
nach _ O I-LOC
Töpliz _ O I-LOC
aus _ O O
Landesmitteln _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
Stegnar _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
» _ O O
Narodne _ O I-ORG
Šole _ O I-ORG
» _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
občine _ O I-ORG-U
Dobrovske _ O I-ORG-U
poleg _ O I-ORG-U
Ljubljane _ O I-ORG-U
glede _ O O
podpore _ O O
za _ O O
ondotno _ O O
šolo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
bralnega _ O O
društva _ O O
v _ O O
Gorjah _ O I-LOC
zavolj _ O O
podpore _ O O
za _ O O
drevesnico _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Letno _ O O
poročilo _ O O
dež _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
čas _ O O
od _ O I-DATE
1. _ O I-DATE
avgusta _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
do _ O I-DATE
konca _ O I-DATE
meseca _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1885 _ O I-DATE
. _ O O

3. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O I-DATE
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
bis _ O I-DATE
Ende _ O I-DATE
Juli _ O I-DATE
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Poslanec _ O O
Murnik _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Ker _ O O
je _ O O
že _ O O
vež _ O O
let _ O O
navada _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
pregledovanje _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
, _ O O
ktero _ O O
obsega _ O O
različne _ O O
stvari _ O O
, _ O O
razdelilo _ O O
tudi _ O O
različnim _ O O
odsekom _ O O
, _ O O
usojam _ O O
se _ O O
predlagati _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Letno _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
se _ O O
v _ O O
pretresovanje _ O O
in _ O O
poročanje _ O O
odkaže _ O O
tako _ O O
- _ O O
le _ O O
: _ O O

Finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
: _ O O

Iz _ O O
§ _ O O
1 _ O O
, _ O O
sklenjene _ O O
postave _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
1 _ O O
, _ O O
2 _ O O
, _ O O
3 _ O O
, _ O O
4 _ O O
, _ O O
5 _ O O
, _ O O
6 _ O O
, _ O O
7 _ O O
in _ O O
15 _ O O
; _ O O

§ _ O O
4 _ O O
, _ O O
deželne _ O O
podpore _ O O
; _ O O

§ _ O O
7 _ O O
, _ O O
deželni _ O O
zavodi _ O O
in _ O O
zakladi _ O O
; _ O O

iz _ O O
§ _ O O
8 _ O O
, _ O O
šolstvo _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
1 _ O O
— _ O O
14 _ O O
; _ O O

§ _ O O
9 _ O O
, _ O O
ustanove _ O O
. _ O O

Gospodarskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
: _ O O

Iz _ O O
§ _ O O
1 _ O O
, _ O O
sklenjene _ O O
postave _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
10 _ O O
in _ O O
11 _ O O
; _ O O

§ _ O O
3 _ O O
, _ O O
deželno _ O O
- _ O O
kulturne _ O O
in _ O O
zdravstvene _ O O
zadeve _ O O
; _ O O

§ _ O O
6 _ O O
, _ O O
občila _ O O
; _ O O

iz _ O O
§ _ O O
8 _ O O
, _ O O
šolstvo _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
16 _ O O
in _ O O
17 _ O O
. _ O O

Upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
: _ O O

Iz _ O O
§ _ O O
1 _ O O
, _ O O
sklenjene _ O O
postave _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
8 _ O O
, _ O O
9 _ O O
, _ O O
12 _ O O
, _ O O
13 _ O O
, _ O O
14 _ O O
, _ O O
16 _ O O
in _ O O
17 _ O O
; _ O O

§ _ O O
5 _ O O
, _ O O
občinske _ O O
zadeve _ O O
. _ O O

Odseku _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
: _ O O

§ _ O O
2 _ O O
, _ O O
davki _ O O
; _ O O

iz _ O O
§ _ O O
8 _ O O
, _ O O
šolstvo _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
15 _ O O
, _ O O
18 _ O O
do _ O O
36 _ O O
; _ O O

§ _ O O
10 _ O O
, _ O O
osobne _ O O
zadeve _ O O
; _ O O

§ _ O O
11 _ O O
, _ O O
splošne _ O O
zadeve _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Priloga _ O O
21 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
znižanji _ O O
cen _ O O
za _ O O
postrežbo _ O O
in _ O O
oskrbovanje _ O O
umobolnih _ O O
v _ O O
deželni _ O O
blaznici _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
Studenci _ O B-LOC
. _ O O

4. _ O O

Beilage _ O O
21 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Laudesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Herabminderung _ O O
der _ O O
Berpflegskosten _ O O
in _ O O
der _ O O
Landesirrenanstalt _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
und _ O O
Studenec _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
znižanji _ O O
cen _ O O
za _ O O
režijo _ O O
in _ O O
hrano _ O O
bolnikov _ O O
v _ O O
splošni _ O B-ORG-U
bolnici _ O I-ORG-U
Ljubljanski _ O I-ORG-U
. _ O O

5. _ O O

Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Verpflegsgebüren _ O O
- _ O O
Ermäßigung _ O O
im _ O O
allgemeinen _ O B-ORG-U
Krankenhause _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Priloga _ O O
22 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
računskim _ O O
sklepom _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O I-DATE
. _ O O

6. _ O O

Beilage _ O O
22 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Rechnungsabschlusse _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
. _ O O

Ich _ O O
bin _ O O
bemüßiget _ O O
, _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
von _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
abzusetzen _ O O
. _ O O

7. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunih _ O O
za _ O O
l. _ O O
1886 _ O I-DATE
in _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O B-DATE
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
9 _ O O
) _ O O
. _ O O

7. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
pro _ O O
1886 _ O I-DATE
und _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
pro _ O O
1884 _ O B-DATE
der _ O O
Stistungsfonde _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
9 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

Prej _ O O
, _ O O
ko _ O O
poročam _ O O
o _ O O
prilogi _ O O
9. _ O O
, _ O O
moram _ O O
pred _ O O
vsem _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
prositi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
poprej _ O O
reši _ O O
na _ O O
današnji _ O O
red _ O O
pod _ O O
12. _ O O
točko _ O O
a _ O O
) _ O O
postavljeno _ O O
ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Josipa _ O I-PER
Lombergerja _ O I-PER
, _ O O
Glavarjevega _ O I-MISC
beneficijata _ O O
v _ O O
Komendi _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O
kajti _ O O
od _ O O
tega _ O O
, _ O O
ali _ O O
se _ O O
sprejme _ O O
nasvet _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
ali _ O O
ne _ O O
, _ O O
je _ O O
odvisna _ O O
konečna _ O O
številka _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
9 _ O O
) _ O O
za _ O O
prihodnje _ O O
leto _ O O
1886 _ O I-DATE
. _ O O

Tedaj _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
o _ O O
točki _ O O
12 _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
a _ O O
) _ O O
v _ O O
prvi _ O O
vrsti _ O O
poroča _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
potem _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
9 _ O O
pri _ O O
ustanovnem _ O O
zakladu _ O O
P. _ O I-MISC
P. _ O I-MISC
Glavarjevem _ O I-MISC
uvrsti _ O O
tukaj _ O O
dovoljena _ O O
svota _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ako _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
se _ O O
bode _ O O
po _ O O
volji _ O O
gosp. _ O O
poročevalca _ O O
ravnalo _ O O
. _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

12. _ O O

Ustna _ O O
poročila _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O

12. _ O O

Mündliche _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
: _ O O

a _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
Josipa _ O I-PER
Lombergerja _ O I-PER
, _ O O
Glavarjevega _ O I-MISC
beneficijata _ O O
v _ O O
Komendi _ O I-LOC
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O

a _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Josef _ O I-PER
Lomberger _ O I-PER
, _ O O
Glavar'schen _ O I-MISC
Beneficiaten _ O O
in _ O O
Commenda _ O I-LOC
St. _ O O
Peter _ O O
, _ O O
um _ O O
Gehaltserhöhung _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

Hiralnica _ O O
v _ O O
Komendi _ O I-LOC
ima _ O O
zdravnika _ O O
, _ O O
kateri _ O O
vleče _ O O
400 _ O O
gld _ O O
. _ O O
letne _ O O
plače _ O O
vsled _ O O
sklepa _ O O
pred _ O O
nekoliko _ O O
leti _ O O
sprejetega _ O O
. _ O O

Beneficijat _ O O
pa _ O O
, _ O O
kateri _ O O
ima _ O O
vse _ O O
oskrbovanje _ O O
tega _ O O
zavoda _ O O
, _ O O
tudi _ O O
bolnike _ O O
nadzoruje _ O O
, _ O O
med _ O O
tem _ O O
ko _ O O
ima _ O O
zdravnik _ O O
samo _ O O
s _ O O
zdravljenjem _ O O
poslovati _ O O
. _ O O

Vse _ O O
premoženje _ O O
oskrbuje _ O O
pa _ O O
beneficijat _ O O
, _ O O
katerega _ O O
nadzoruje _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
in _ O O
dobiva _ O O
le _ O O
300 _ O O
gld _ O O
. _ O O
plače _ O O
. _ O O

Sedanji _ O O
beneficijat _ O O
gospod _ O O
Jožef _ O I-PER
Lomberger _ O I-PER
zahteva _ O O
v _ O O
svoji _ O O
prošnji _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
od _ O O
300 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
400 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
se _ O O
opira _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
narastlo _ O O
število _ O O
oskrbljenih _ O O
hiralcev _ O O
v _ O O
zavodu _ O O
od _ O O
8 _ O O
na _ O O
29 _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
premoženje _ O O
Glavarjevega _ O O
zaklada _ O O
narastlo _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
opravki _ O O
veči _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
zdravniku _ O O
povekšala _ O O
plača _ O O
, _ O O
akoravno _ O O
njemu _ O O
veče _ O O
število _ O O
hiralcev _ O O
ne _ O O
prizadene _ O O
tudi _ O O
večega _ O O
truda _ O O
, _ O O
marveč _ O O
še _ O O
- _ O O
le _ O O
speča _ O O
več _ O O
zdravil _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
mu _ O O
posebej _ O O
plačujejo _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
navaja _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
premoženje _ O O
zdatno _ O O
narastlo _ O O
, _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
mu _ O O
brez _ O O
škode _ O O
ustanovnih _ O O
namenov _ O O
plača _ O O
povekša _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
pride _ O O
v _ O O
eno _ O O
vrsto _ O O
z _ O O
zdravnikom _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
navaja _ O O
, _ O O
da _ O O
znašajo _ O O
beneficijatovi _ O O
dohodki _ O O
le _ O O
294 _ O O
gld _ O O
. _ O O

94 _ O O
kr. _ O O

Od _ O O
tega _ O O
pa _ O O
odpade _ O O
, _ O O
kar _ O O
mora _ O O
oddajati _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
domačima _ O O
dvema _ O O
duhovnima _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

14 _ O O

gld _ O O
. _ O O

34 _ O O

kr. _ O O

b _ O O
) _ O O
župniku _ O O
v _ O O
Tunjice _ O I-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

16 _ O O

» _ O O

68 _ O O

» _ O O

c _ O O
) _ O O
in _ O O
župniku _ O O
v _ O O
Zapoge _ O B-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

6 _ O O

» _ O O

56 _ O O

» _ O O

skupaj _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

55 _ O O

gld _ O O
. _ O O

08 _ O O

kr. _ O O

tako _ O O
, _ O O
da _ O O
mu _ O O
tedaj _ O O
od _ O O
te _ O O
njegove _ O O
plače _ O O
le _ O O
še _ O O
ostane _ O O
239 _ O O
gld _ O O
. _ O O

86 _ O O
kr. _ O O

Beneficijat _ O O
ima _ O O
sicer _ O O
tudi _ O O
prosto _ O O
stanovanje _ O O
in _ O O
pravico _ O O
do _ O O
vživanja _ O O
pol _ O O
grunta _ O O
, _ O O
kateri _ O O
pa _ O O
je _ O O
sploh _ O O
nerodoviten _ O O
, _ O O
povsod _ O O
najslabeje _ O O
in _ O O
vrhu _ O O
tega _ O O
še _ O O
raztresen _ O O
v _ O O
petih _ O O
soseskah _ O O
, _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
komaj _ O O
nese _ O O
za _ O O
davke _ O O
in _ O O
družino _ O O
. _ O O

Konečno _ O O
še _ O O
navaja _ O O
svojo _ O O
visoko _ O O
starost _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
vže _ O O
duhovnik _ O O
več _ O O
ko _ O O
50 _ O O
let _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
14 _ O O
let _ O O
kaplan _ O O
, _ O O
27 _ O O
let _ O O
župnik _ O O
in _ O O
nad _ O O
9 _ O O
let _ O O
v _ O O
Komendi _ O B-LOC
beneficijat _ O O
. _ O O

Razlogi _ O O
, _ O O
katere _ O O
prošnjik _ O O
navaja _ O O
, _ O O
so _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
zdeli _ O O
deloma _ O O
opravičeni _ O O
, _ O O
posebno _ O O
ker _ O O
pomnoženje _ O O
hiralcev _ O O
in _ O O
premoženje _ O O
tega _ O O
zavoda _ O O
provzročuje _ O O
večjo _ O O
odgovornost _ O O
. _ O O

Finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
na _ O O
vse _ O O
to _ O O
oziral _ O O
; _ O O
vendar _ O O
pa _ O O
je _ O O
mislil _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
glavni _ O O
namen _ O O
ustanovnika _ O O
tega _ O O
zavoda _ O O
P. _ O I-PER
P. _ O I-PER
Glavarja _ O I-PER
bil _ O O
, _ O O
podpirati _ O O
le _ O O
popolnem _ O O
onemogle _ O O
, _ O O
in _ O O
zatorej _ O O
je _ O O
mislil _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
pravo _ O O
zadel _ O O
, _ O O
ako _ O O
ne _ O O
povekša _ O O
stalne _ O O
plače _ O O
oskrbniku _ O O
hiralnice _ O O
, _ O O
ampak _ O O
mu _ O O
povekša _ O O
dohodke _ O O
samo _ O O
za _ O O
osebo _ O O
in _ O O
zdelo _ O O
se _ O O
mu _ O O
je _ O O
razmerno _ O O
, _ O O
priznati _ O O
sedanjemu _ O O
beneficijatu _ O O
osebne _ O O
priklade _ O O
100 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
za _ O O
katero _ O O
je _ O O
prosil _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
mu _ O O
je _ O O
nekaj _ O O
pomoči _ O O
privoljene _ O O
za _ O O
njegove _ O O
stare _ O O
dni _ O O
, _ O O
ko _ O O
ne _ O O
bode _ O O
več _ O O
mogel _ O O
opravljati _ O O
službe _ O O
ter _ O O
si _ O O
najemati _ O O
za _ O O
različne _ O O
svoje _ O O
posle _ O O
pomočnika _ O O
. _ O O

Vendar _ O O
se _ O O
pa _ O O
s _ O O
tem _ O O
ne _ O O
bodemo _ O O
vezali _ O O
, _ O O
ker _ O O
, _ O O
ako _ O O
za _ O O
prihodnost _ O O
dobimo _ O O
drugega _ O O
oskrbnika _ O O
, _ O O
bode _ O O
ta _ O O
zopet _ O O
imel _ O O
stalne _ O O
plače _ O O
le _ O O
300 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Glede _ O O
tedaj _ O O
na _ O O
visoko _ O O
starost _ O O
beneficijata _ O O
v _ O O
Komendi _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
njegovo _ O O
desetletno _ O O
službovanje _ O O
predlaga _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Deželni _ O O
zbor _ O O
P. _ O I-PER
P. _ O I-PER
Glavarjevemu _ O I-PER
beneficijatu _ O O
Jožefu _ O B-PER
Lombergerju _ O I-PER
privoli _ O O
osebno _ O O
doklado _ O O
po _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
leto _ O O
iz _ O O
Glavarjevega _ O I-MISC
zaklada _ O O
, _ O O
počenši _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
januarija _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Preidemo _ O O
tedaj _ O O
k _ O O
poročilu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunih _ O O
za _ O O
leto _ O O
1886 _ O I-DATE
in _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
za _ O O
leto _ O O
1884 _ O B-DATE
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

Predno _ O O
poročam _ O O
o _ O O
tem _ O O
predmetu _ O O
, _ O O
omenjam _ O O
tukaj _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
proračun _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
natisnjen _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
9 _ O O
, _ O O
rešil _ O O
popolnoma _ O O
v _ O O
soglasji _ O O
z _ O O
nasveti _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
razun _ O O
dveh _ O O
točk _ O O
. _ O O

Te _ O O
zadevate _ O O
ravno _ O O
omenjeni _ O O
P. _ O I-PER
P. _ O I-PER
Glavarjevi _ O I-PER
zaklad _ O O
, _ O O
pri _ O O
katerem _ O O
se _ O O
vsled _ O O
ravno _ O O
storjenega _ O O
sklepa _ O O
potrebščina _ O O
povekša _ O O
za _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
presežek _ O O
zaklada _ O O
zniža _ O O
za _ O O
100 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
kar _ O O
bodem _ O O
pozneje _ O O
pri _ O O
dotičnem _ O O
zakladu _ O O
omenjal _ O O
. _ O O

V _ O O
obče _ O O
pa _ O O
omenjam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
vsled _ O O
poročila _ O O
knjigovodstva _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
pri _ O O
vseh _ O O
ustanovah _ O O
, _ O O
pri _ O O
katerih _ O O
je _ O O
dosti _ O O
presežka _ O O
, _ O O
po _ O O
sklepu _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
naložil _ O O
ta _ O O
denar _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
nakupile _ O O
državne _ O O
obligacje _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
glavnica _ O O
povekšala _ O O
. _ O O

Prvi _ O O
zaklad _ O O
je _ O O
dijaški _ O O
zaklad _ O O
; _ O O
vendar _ O O
bi _ O O
prej _ O O
prosil _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
, _ O O
način _ O O
glasovanja _ O O
naznaniti _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Jaz _ O O
menim _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
tako _ O O
ravnalo _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
do _ O O
zdaj _ O O
navada _ O O
bila _ O O
. _ O O

Ako _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
smatra _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
dotična _ O O
številka _ O O
proračuna _ O O
sprejeta _ O O
. _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
bodemo _ O O
po _ O O
tem _ O O
načinu _ O O
ravnali _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
proračune _ O O
ustanovnih _ O O
zaklad _ O O
1 _ O O
— _ O O
4 _ O O
, _ O O
katere _ O O
obveljajo _ O O
— _ O O
liest _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
der _ O O
Stiftungsfonde _ O O
1 _ O O
— _ O O
4 _ O O
, _ O O
welche _ O O
angenommen _ O O
werden _ O O
) _ O O
. _ O O

5. _ O O

P. _ O B-PER
P. _ O I-PER
Glavarjevi _ O I-PER
zaklad _ O O
. _ O O

Ker _ O O
smo _ O O
pred _ O O
sklenili _ O O
, _ O O
beneficijatu _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Komendi _ O I-ORG-U
sv. _ O I-ORG-U
Petra _ O I-ORG-U
povekšati _ O O
plačo _ O O
za _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
to _ O O
pod _ O O
potrebščine _ O O
Ib _ O O
) _ O O
spada _ O O
, _ O O
se _ O O
mora _ O O
tukaj _ O O
namesto _ O O
3616 _ O O
gld _ O O
. _ O O
postaviti _ O O
številka _ O O
3716 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
znaša _ O O
skupna _ O O
potrebščina _ O O
ad _ O O
A _ O O
5281 _ O O
gld _ O O
. _ O O

63 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
namesto _ O O
5181 _ O O
gld _ O O
. _ O O

63 _ O O
kr. _ O O
in _ O O
presežek _ O O
zaklada _ O O
pa _ O O
le _ O O
2190 _ O O
gld _ O O
. _ O O

93 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
namesto _ O O
2290 _ O O
gld _ O O
. _ O O

93 _ O O
kr. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Samec _ O I-PER
: _ O O

Ker _ O O
smo _ O O
ravno _ O O
zdaj _ O O
pri _ O O
razgovoru _ O O
o _ O O
P. _ O I-MISC
P. _ O I-MISC
Glavarjevem _ O I-MISC
zakladu _ O O
, _ O O
bi _ O O
jaz _ O O
prosil _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
vsprejel _ O O
moj _ O O
pozneje _ O O
stavljeni _ O O
predlog _ O O
glede _ O O
oskrbovanja _ O O
in _ O O
vsprejemanja _ O O
revnih _ O O
v _ O O
siromašnieo _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Komendi _ O I-ORG-U
sv. _ O I-ORG-U
Petra _ O I-ORG-U
. _ O O

Meni _ O O
so _ O O
namreč _ O O
osebno _ O O
znane _ O O
te _ O O
razmere _ O O
. _ O O

Zgodi _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vsprejemajo _ O O
včasi _ O O
taki _ O O
ljudje _ O O
v _ O O
to _ O O
siromašnieo _ O O
, _ O O
kateri _ O O
so _ O O
še _ O O
zmožni _ O O
za _ O O
delo _ O O
. _ O O

Nečem _ O O
s _ O O
tem _ O O
ničesar _ O O
očitati _ O O
gospodu _ O O
oskrbniku _ O O
, _ O O
kajti _ O O
njegova _ O O
stvar _ O O
ni _ O O
, _ O O
določevati _ O O
, _ O O
kdo _ O O
je _ O O
za _ O O
delo _ O O
popolnoma _ O O
, _ O O
deloma _ O O
ali _ O O
celo _ O O
nezmožen _ O O
; _ O O
istina _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tam _ O O
nahajejo _ O O
ljudje _ O O
, _ O O
o _ O O
katerih _ O O
se _ O O
ne _ O O
more _ O O
reči _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bili _ O O
za _ O O
delo _ O O
popolnoma _ O O
nezmožni _ O O
. _ O O

Opozarjam _ O O
na _ O O
to _ O O
zarad _ O O
slabih _ O O
nasledkov _ O O
, _ O O
kateri _ O O
izvirajo _ O O
iz _ O O
tega _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
taki _ O O
siromaki _ O O
sprejemajo _ O O
v _ O O
ta _ O O
zavod _ O O
, _ O O
ki _ O O
niso _ O O
za _ O O
delo _ O O
popolnoma _ O O
nezmožni _ O O
. _ O O

Gotovo _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
tako _ O O
vsprejemanje _ O O
daje _ O O
vsem _ O O
drugim _ O O
občanom _ O O
slab _ O O
izgled _ O O
in _ O O
rekel _ O O
bi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
to _ O O
neka _ O O
premija _ O O
za _ O O
lenobo _ O O
in _ O O
zapravljivost _ O O
. _ O O

Ako _ O O
hlapec _ O O
ve _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
preskrbljen _ O O
na _ O O
stare _ O O
dni _ O O
, _ O O
ne _ O O
bode _ O O
zvesto _ O O
služil _ O O
svojemu _ O O
gospodarju _ O O
in _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
tudi _ O O
gospodar _ O O
ne _ O O
bode _ O O
skrbel _ O O
za _ O O
svojo _ O O
hišo _ O O
. _ O O

Vsak _ O O
razumnik _ O O
izprevidi _ O O
, _ O O
da _ O O
dela _ O O
pohajkovanje _ O O
za _ O O
delo _ O O
če _ O O
tudi _ O O
le _ O O
deloma _ O O
sposobnih _ O O
oskrbovancev _ O O
na _ O O
druge _ O O
prebivalce _ O O
slab _ O O
utis _ O O
, _ O O
tako _ O O
vidijo _ O O
, _ O O
da _ O O
siromaki _ O O
, _ O O
še _ O O
za _ O O
delo _ O O
sposobni _ O O
, _ O O
celo _ O O
lenobo _ O O
propagirajo _ O O
in _ O O
po _ O O
vseh _ O O
vaseh _ O O
naznanjajo _ O O
, _ O O
da _ O O
ni _ O O
treba _ O O
delati _ O O
za _ O O
stare _ O O
dni _ O O
, _ O O
ker _ O O
itak _ O O
primanjkanja _ O O
ne _ O O
bode _ O O
. _ O O

Moje _ O O
osebno _ O O
prepričanje _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
potreba _ O O
za _ O O
delo _ O O
še _ O O
kolikor _ O O
toliko _ O O
sposobne _ O O
siromake _ O O
k _ O O
delu _ O O
siliti _ O O
. _ O O

V _ O O
občini _ O O
se _ O O
gotovo _ O O
nahaja _ O O
priložnost _ O O
, _ O O
dobiti _ O O
lahko _ O O
delo _ O O
, _ O O
če _ O O
druzega _ O O
ni _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
silijo _ O O
popravljati _ O O
občinske _ O O
ceste _ O O
. _ O O

S _ O O
tim _ O O
bi _ O O
se _ O O
ne _ O O
samo _ O O
okrajšal _ O O
čas _ O O
prebivalcem _ O O
siromašnice _ O O
, _ O O
ampak _ O O
koristilo _ O O
bi _ O O
se _ O O
tudi _ O O
občini _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
nemogoče _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
si _ O O
oskrbovanci _ O O
pridelali _ O O
nekaj _ O O
živeža _ O O
in _ O O
obleke _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
jim _ O O
daje _ O O
za _ O O
to _ O O
priložnost _ O O
. _ O O

V _ O O
ta _ O O
namen _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
prevdarjati _ O O
, _ O O
bi _ O O
li _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
koristno _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
to _ O O
mojo _ O O
misel _ O O
v _ O O
pretres _ O O
vzame _ O O
in _ O O
kupi _ O O
ali _ O O
v _ O O
najem _ O O
vzame _ O O
nekoliko _ O O
njiv _ O O
, _ O O
katere _ O O
bi _ O O
obdelovali _ O O
siromaki _ O O
. _ O O

Stavim _ O O
toraj _ O O
nasvet _ O O
: _ O O

« _ O O
Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O O
odboru _ O O
se _ O O
nalaga _ O O
, _ O O
da _ O O
naroča _ O O
oskrbništvu _ O O
Glavarjeve _ O I-ORG
siromašnice _ O I-ORG
pri _ O I-ORG
sv. _ O I-ORG
Petru _ O I-ORG
v _ O O
Komendi _ O I-LOC
, _ O O
da _ O O
se _ O O
smejo _ O O
v _ O O
siromašnieo _ O O
sprejemati _ O O
samo _ O O
taki _ O O
siromaki _ O O
, _ O O
kl _ O O
so _ O O
bolni _ O O
ali _ O O
za _ O O
vsakdanje _ O O
delo _ O O
nezmožni _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
vsaj _ O O
deloma _ O O
za _ O O
lahka _ O O
dela _ O O
zmožni _ O O
siromaki _ O O
prisilijo _ O O
k _ O O
delu _ O O
, _ O O
na _ O O
primer _ O O
k _ O O
obdelovanju _ O O
njiv _ O O
ali _ O O
popravljanju _ O O
občinskih _ O O
cest _ O O
. _ O O

( _ O O
Podpira _ O O
se _ O O
— _ O O
Wird _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O
) _ O O

Abgeordneter _ O O
Deschmann _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
ums _ O O
Wort _ O O
! _ O O

Für _ O O
die _ O O
Aufnahme _ O O
ist _ O O
die _ O O
letztwillige _ O O
Anordnung _ O O
des _ O O
Stifters _ O O
Peter _ O B-PER
Paul _ O I-PER
Glavar _ O I-PER
maßgebend _ O O
. _ O O

Das _ O O
Recht _ O O
der _ O O
Aufnahme _ O O
steht _ O O
nicht _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
, _ O O
sondern _ O O
dem _ O O
Spitalsverwalter _ O O
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
dem _ O O
Paul _ O I-MISC
Glavar'schen _ O I-MISC
Beneficiaten _ O O
zu _ O O
, _ O O
welcher _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Pfarrer _ O O
von _ O O
Commenda _ O I-LOC
- _ O I-LOC
St. _ O I-LOC
Peter _ O I-LOC
die _ O O
Aufnahme _ O O
besorgt _ O O
und _ O O
sodann _ O O
die _ O O
Anzeige _ O O
an _ O O
den _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
erstattet _ O O
, _ O O
was _ O O
jedesmal _ O O
geschieht _ O O
. _ O O

Nun _ O O
wäre _ O O
es _ O O
ganz _ O O
gut _ O O
, _ O O
wenn _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O B-ORG-U
einen _ O O
Einfluss _ O O
auf _ O O
die _ O O
entsprechende _ O O
Besetzung _ O O
der _ O O
Glavarschen _ O I-MISC
Stiftplätze _ O O
ausüben _ O O
könnte _ O O
, _ O O
indem _ O O
zuweilen _ O O
auch _ O O
unwürdige _ O O
Personen _ O O
und _ O O
selbst _ O O
solche _ O O
, _ O O
welche _ O O
noch _ O O
arbeitsfähig _ O O
sind _ O O
, _ O O
die _ O O
Aufnahme _ O O
in _ O O
das _ O O
Spital _ O O
finden _ O O
sollen _ O O
. _ O O

Allein _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Wortlaute _ O O
des _ O O
Stiftsbriefes _ O O
sollen _ O O
zunächst _ O O
Landleute _ O O
, _ O O
die _ O O
alt _ O O
, _ O O
gebrechlich _ O O
und _ O O
erwerbsunfähig _ O O
, _ O O
ferner _ O O
in _ O O
der _ O I-ORG
Pfarre _ O I-ORG
Commenda _ O I-ORG
- _ O I-ORG
St. _ O I-ORG
Peter _ O I-ORG
gebütig _ O O
sind _ O O
, _ O O
in _ O O
das _ O O
Spital _ O O
aufgenommen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Wäre _ O O
ein _ O O
weiterer _ O O
Armenrayon _ O O
festgesetzt _ O O
worden _ O O
, _ O O
so _ O O
könnte _ O O
das _ O O
Glavar'sche _ O I-MISC
Spital _ O O
für _ O O
den _ O O
ganzen _ O O
Bezirk _ O I-ORG
Stein _ O I-ORG
von _ O O
sehr _ O O
wohlthätiger _ O O
Wirkung _ O O
sein _ O O
, _ O O
indem _ O O
bekanntermaßen _ O O
der _ O I-ORG-U
Steiner _ O I-ORG-U
Bezirk _ O I-ORG-U
, _ O O
was _ O O
arme _ O O
Leute _ O O
anbelangt _ O O
, _ O O
einer _ O O
der _ O O
ersten _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
ist. _ O O

Die _ O O
Anregungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Vorredner _ O O
gegeben _ O O
hat _ O O
, _ O O
werden _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
Anlass _ O O
bieten _ O O
, _ O O
die _ O O
Verwaltung _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
zu _ O O
erinnern _ O O
, _ O O
dass _ O O
dieselbe _ O O
in _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
der _ O O
Pfründner _ O O
mit _ O O
Vorsicht _ O O
zu _ O O
Werke _ O O
gehe _ O O
, _ O O
indem _ O O
es _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
leugnen _ O O
ist _ O O
, _ O O
dass _ O O
Fälle _ O O
, _ O O
die _ O O
der _ O O
geehrte _ O O
Herr _ O O
Vorredner _ O O
angeführt _ O O
hat _ O O
, _ O O
auf _ O O
die _ O O
ganze _ O O
Bevölkerung _ O O
von _ O O
nachtheiligem _ O O
Einfluss _ O O
sind _ O O
und _ O O
eine _ O O
Missstimmung _ O O
hervorgerufen _ O O
wird _ O O
, _ O O
wenn _ O O
arbeitsfähige _ O O
Lente _ O O
in _ O O
jenem _ O O
Hause _ O O
ihr _ O O
Unterkommen _ O O
finden _ O O
. _ O O

Ebenso _ O O
wird _ O O
es _ O O
vielleicht _ O O
möglich _ O O
sein _ O O
, _ O O
dem _ O O
zweiten _ O O
Theile _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
Rechnung _ O O
zu _ O O
tragen _ O O
, _ O O
dass _ O O
nämlich _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ich _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Antragsteller _ O O
recht _ O O
verstanden _ O O
habe _ O O
, _ O O
die _ O O
arbeitsfähigen _ O O
Pfründner _ O O
bei _ O O
Acker _ O O
- _ O O
und _ O O
Straßenarbeiten _ O O
Beschäftigung _ O O
finden _ O O
sollten _ O O
. _ O O

Jedoch _ O O
, _ O O
wie _ O O
gesagt _ O O
, _ O O
für _ O O
die _ O O
weiteren _ O O
Verfügungen _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wird _ O O
doch _ O O
auch _ O O
der _ O O
Wille _ O O
des _ O O
Stifters _ O O
Paul _ O I-PER
Glavar _ O I-PER
maßgebend _ O O
sein _ O O
müssen _ O O
, _ O O
man _ O O
wird _ O O
diejenigen _ O O
Rechte _ O O
achten _ O O
müssen _ O O
, _ O O
welche _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Stiftsbriefe _ O O
dem _ O O
Beneficiaten _ O O
, _ O O
als _ O O
eigentlichen _ O O
Verwalter _ O O
dieses _ O O
Spitals _ O O
, _ O O
durch _ O O
den _ O O
Stifter _ O O
eingeräumt _ O O
worden _ O O
sind _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Es _ O O
ist _ O O
nicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ertheile _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
das _ O O
Schlusswort _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
imam _ O O
čisto _ O O
malo _ O O
opaziti _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
sprožil _ O O
g. _ O O
dr. _ O O
Samec _ O B-PER
. _ O O

Tudi _ O O
rad _ O O
priznavam _ O O
, _ O O
da _ O O
meni _ O O
osobno _ O O
čisto _ O O
nič _ O O
znano _ O O
ni _ O O
o _ O O
teh _ O O
razmerah _ O O
. _ O O

Ker _ O O
mi _ O O
je _ O O
pa _ O O
znano _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
g. _ O O
dr. _ O O
Samec _ O B-PER
kot _ O O
zdravnik _ O O
posloval _ O O
v _ O O
bolnišnici _ O O
v _ O O
Komendi _ O I-LOC
in _ O O
da _ O O
so _ O O
mu _ O O
zato _ O O
razmere _ O O
dobro _ O O
znane _ O O
ter _ O O
da _ O O
se _ O O
njegov _ O O
nasvet _ O O
z _ O O
namenom _ O O
blagega _ O O
dobrotnika _ O O
, _ O O
pokojnega _ O O
ustanovnika _ O O
P. _ O I-PER
P. _ O I-PER
Glavarja _ O I-PER
, _ O O
po _ O O
polnem _ O O
strinja _ O O
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
nasprotuje _ O O
načelom _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
izrazil _ O O
g. _ O O
poročevalec _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
in _ O O
da _ O O
on _ O O
ne _ O O
more _ O O
ovirati _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
želji _ O O
g. _ O O
dr. _ O O
Samca _ O B-PER
ne _ O O
ustreglo _ O O
; _ O O
kajti _ O O
razumljivo _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
dalje _ O O
segati _ O O
ne _ O O
more _ O O
, _ O O
kakor _ O O
dopušča _ O O
ustanovno _ O O
pismo _ O O
. _ O O

Na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
pa _ O O
je _ O O
vsem _ O O
gospodom _ O O
poslancem _ O O
po _ O O
polnem _ O O
jasno _ O O
, _ O O
da _ O O
namen _ O O
P. _ O I-MISC
P. _ O I-MISC
Glavarjevi _ O I-MISC
ustanovi _ O O
ni _ O O
, _ O O
podpirati _ O O
lenobo _ O O
, _ O O
ampak _ O O
podpirati _ O O
reveže _ O O
v _ O O
smislu _ O O
dobrotljivega _ O O
ustanovnika _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
sicer _ O O
nimam _ O O
v _ O O
tem _ O O
oziru _ O O
nobenega _ O O
naročila _ O O
od _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
vender _ O O
jaz _ O O
v _ O O
svojem _ O O
imenu _ O O
priporočam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
sprejme _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Bodem _ O O
prosil _ O O
gg. _ O O
poslance _ O O
, _ O O
kateri _ O O
so _ O O
za _ O O
predlog _ O O
g. _ O O
dr. _ O O
Samca _ O I-PER
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
se _ O O
vzdigniti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalje _ O O
prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
z _ O O
proračunom _ O O
5 _ O O
. _ O O

P. _ O I-MISC
P. _ O I-MISC
Glavarjevega _ O I-MISC
zaklada _ O O
po _ O O
nasvetu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
blagovolijo _ O O
vzdigniti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER

( _ O O
bere _ O O
proračun _ O O
6. _ O O
učiteljskih _ O O
ustanov _ O O
— _ O O
liest _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
6 _ O O
des _ O O
Lehrer _ O O
- _ O O
Stiftungsfondes _ O O
) _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Sirotinski _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Tukaj _ O O
se _ O O
zopet _ O O
poročilo _ O O
nekaj _ O O
spreminja _ O O
, _ O O
kar _ O O
zadeva _ O O
številke _ O O
na _ O O
drobno _ O O
, _ O O
ne _ O O
pa _ O O
, _ O O
kar _ O O
zadeva _ O O
skupno _ O O
svoto _ O O
. _ O O

Pri _ O O
potrebščini _ O O
za _ O O
ustanove _ O O
I. _ O O
predlaga _ O O
finančni _ O O
odsek _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zniža _ O O
svota _ O O
za _ O O
500 _ O O
gold. _ O O
; _ O O
torej _ O O
je _ O O
postaviti _ O O
v _ O O
proračun _ O O
12816 _ O O
gold. _ O O
, _ O O
namesto _ O O
13316 _ O O
gold _ O O
. _ O O

Točke _ O O
II. _ O O
, _ O O
III. _ O O
, _ O O
IV. _ O O
ostanejo _ O O
nespremenjene _ O O
, _ O O
zato _ O O
pa _ O O
se _ O O
vstavi _ O O
med _ O O
potrebščinami _ O O
kot _ O O
zadnja _ O O
točka _ O O
: _ O O
« _ O O
V. _ O O
učnina _ O O
za _ O O
dečke _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
oddajajo _ O O
v _ O O
obrtni _ O O
pouk _ O O
, _ O O
500 _ O O
gold _ O O
. _ O O
» _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
ostane _ O O
skupni _ O O
znesek _ O O
potrebščin _ O O
nespremenjen _ O O
14607 _ O O
gold _ O O
. _ O O

82 _ O O
kr. _ O O

Namenjeno _ O O
je _ O O
namreč _ O O
za _ O O
prihodnje _ O O
leto _ O O
deset _ O O
učencev _ O O
za _ O O
obrtnijski _ O O
pouk _ O O
, _ O O
za _ O O
katere _ O O
po _ O O
sklepu _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
posamezna _ O O
učnina _ O O
znaša _ O O
po _ O O
50 _ O O
gold _ O O
. _ O O

Vse _ O O
druge _ O O
vsote _ O O
ostanejo _ O O
nespremenjene _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ker _ O O
ni _ O O
nobenega _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
je _ O O
proračun _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
o _ O O
sirotinskem _ O O
zakladu _ O O
s _ O O
premembo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
sprejet _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
proračune _ O O
8 _ O O
— _ O O
20 _ O O
— _ O O
liest _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
8 _ O O
— _ O O
20 _ O O
) _ O O
. _ O O

( _ O O
Obveljajo _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
) _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
so _ O O
dokončani _ O O
in _ O O
sprejeti _ O O
proračuni _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
prihodnje _ O O
leto _ O O
in _ O O
preidemo _ O O
k _ O O
računskim _ O O
sklepom _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
1. _ O O
1884. _ O I-DATE
, _ O O
pri _ O O
katerih _ O O
omenjam _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
presežki _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
kažejo _ O O
pri _ O O
vsaki _ O O
posamezni _ O O
ustanovi _ O O
, _ O O
ako _ O O
so _ O O
zadostni _ O O
, _ O O
naložili _ O O
po _ O O
predlogu _ O O
knjigovodstva _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
nakupile _ O O
državne _ O O
obligacije _ O O
. _ O O

Kar _ O O
zadene _ O O
manjše _ O O
vsote _ O O
, _ O O
naložile _ O O
so _ O O
se _ O O
v _ O O
hranilničnih _ O O
knjigah _ O O
in _ O O
kadar _ O O
narastejo _ O O
, _ O O
kupijo _ O O
se _ O O
zanje _ O O
državne _ O O
obligacije _ O O
. _ O O

Vsojam _ O O
se _ O O
predlagati _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bi _ O O
bral _ O O
vseh _ O O
rubrik _ O O
in _ O O
da _ O O
navajam _ O O
samo _ O O
glavne _ O O
vsote _ O O
, _ O O
ker _ O O
bi _ O O
drugače _ O O
predolgo _ O O
trajalo _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ako _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
bodemo _ O O
tako _ O O
ravnali _ O O
, _ O O
kakor _ O O
predlaga _ O O
gosp. _ O O
poročevalec _ O O
. _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
računske _ O O
sklepe _ O O
1 _ O O
— _ O O
20 _ O O
in _ O O
skupni _ O O
razkaz _ O O
imovine _ O O
kranjskih _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
konci _ O O
l. _ O O
1884. _ O I-DATE
, _ O O
kateri _ O O
obveljajo _ O O
— _ O O
liest _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
1 _ O O
— _ O O
20 _ O O
und _ O O
die _ O O
Nachweisung _ O O
des _ O O
gesammten _ O O
Vermögens _ O O
der _ O O
krainischen _ O O
Stiftungsfonde _ O O
mit _ O O
Ende _ O O
des _ O O
Jahres _ O O
1884 _ O B-DATE
, _ O O
welche _ O O
angenommen _ O O
werden _ O O
) _ O O
. _ O O

8. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
13 _ O O
) _ O O
. _ O O

8. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Wohlthätigkeits _ O O
- _ O O
Anstalten _ O O
- _ O O
Fonde _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
Murnik _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Ker _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
v _ O O
poročilu _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
kranjskih _ O O
dobrodelnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
preteklo _ O O
leto _ O O
, _ O O
ni _ O O
nobene _ O O
premembe _ O O
napravil _ O O
, _ O O
zato _ O O
se _ O O
tudi _ O O
ni _ O O
sklenilo _ O O
, _ O O
tiskano _ O O
poročilo _ O O
o _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
predložiti _ O O
slavnemu _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
pa _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
že _ O O
več _ O O
dnij _ O O
v _ O O
rokah _ O O
častitih _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
, _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
me _ O O
oprostijo _ O O
branja _ O O
tega _ O O
obširnega _ O O
poročila _ O O
in _ O O
da _ O O
bi _ O O
le _ O O
glavne _ O O
točke _ O O
računskih _ O O
sklepov _ O O
prebral _ O O
z _ O O
nasvetom _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
jim _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
pritrdil _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ako _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O

( _ O O
nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
, _ O O

so _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
gospodje _ O O
zadovoljni _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Murnik _ O I-PER

( _ O O
bere _ O O
iz _ O O
priloge _ O O
13 _ O O
glavne _ O O
točke _ O O
, _ O O
katere _ O O
se _ O O
potrdijo _ O O
— _ O O
liest _ O O
aus _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
die _ O O
Hauptsummen _ O O
, _ O O
welche _ O O
angenommen _ O O
werden _ O O
) _ O O
. _ O O

9. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zadevajoče _ O O
petletnico _ O O
za _ O O
druzega _ O O
slugo _ O O
na _ O O
Ljubljanski _ O B-ORG-U
realki _ O I-ORG-U
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
16 _ O O
) _ O O
. _ O O

9. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Quinquennalzulagen _ O O
für _ O O
den _ O O
zweiten _ O O
Realschuldiener _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
16 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Deželni _ O O
odbor _ O O
je _ O O
predložil _ O O
svoje _ O O
poročilo _ O O
o _ O O
petletnicah _ O O
za _ O O
druzega _ O O
slugo _ O O
na _ O O
državni _ O I-ORG-U
veliki _ O I-ORG-U
realki _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
, _ O O
v _ O O
katerem _ O O
nasvetuje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
drugemu _ O O
slugi _ O O
na _ O O
državni _ O B-ORG-U
veliki _ O I-ORG-U
realki _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
dovoljujeti _ O O
dve _ O O
petletnici _ O O
po _ O O
25 _ O O
gld _ O O
. _ O O
k _ O O
njegovi _ O O
plači _ O O
, _ O O
katere _ O O
se _ O O
pa _ O O
v _ O O
slučaji _ O O
upokojenja _ O O
ne _ O O
vštevate _ O O
v _ O O
pokojnino _ O O
. _ O O

Prva _ O O
petletnica _ O O
nakaže _ O O
se _ O O
po _ O O
preteku _ O O
prvih _ O O
pet _ O O
let _ O O
povoljnega _ O O
službovanja _ O O
, _ O O
druga _ O O
po _ O O
preteku _ O O
desetih _ O O
let _ O O
. _ O O

Finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
pa _ O O
ni _ O O
temu _ O O
sklepu _ O O
pritrdil _ O O
, _ O O
kajti _ O O
tačas _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
ljubljanski _ O O
mestni _ O O
odbor _ O O
sklepal _ O O
, _ O O
so _ O O
bile _ O O
razmere _ O O
drugačne _ O O
, _ O O
kakor _ O O
dandanes _ O O
. _ O O

Tačas _ O O
je _ O O
res _ O O
bil _ O O
nastavljen _ O O
drugi _ O O
sluga _ O O
na _ O O
realki _ O O
in _ O O
pričakovati _ O O
je _ O O
bilo _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
čez _ O O
nekaj _ O O
let _ O O
prišel _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
njemu _ O O
, _ O O
kakor _ O O
za _ O O
prvega _ O O
slugo _ O O
dovolite _ O O
dve _ O O
petletnici _ O O
po _ O O
25 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Med _ O O
tem _ O O
pa _ O O
je _ O O
to _ O O
mesto _ O O
zopet _ O O
, _ O O
izpraznjeno _ O O
in _ O O
zdaj _ O O
ni _ O O
drugega _ O O
sluge _ O O
. _ O O

To _ O O
mesto _ O O
se _ O O
bode _ O O
še _ O O
le _ O O
na _ O O
novo _ O O
oddalo _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
začasno _ O O
na _ O O
1 _ O O
leto _ O O
in _ O O
tako _ O O
bode _ O O
5 _ O O
let _ O O
preteklo _ O O
, _ O O
predno _ O O
bode _ O O
treba _ O O
dovoliti _ O O
petletnice _ O O
. _ O O

Toraj _ O O
je _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
sklenil _ O O
, _ O O
za _ O O
zdaj _ O O
lo _ O O
stvar _ O O
odložiti _ O O
in _ O O
nasvetovati _ O O
: _ O O

« _ O O
Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Sklepovanje _ O O
o _ O O
petletnicah _ O O
za _ O O
druzega _ O O
slugo _ O O
na _ O O
veliki _ O B-ORG-U
realki _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
se _ O O
odloži _ O O
. _ O O
» _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

10. _ O O
) _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
muzejnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
4 _ O O
) _ O O
. _ O O

10. _ O O
) _ O O
Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumsfondes _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
4 _ O O
) _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Luckmann _ O I-PER
: _ O O

Der _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG-U
hat _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Musealfondes _ O O
einer _ O O
Prüfung _ O O
unterzogen _ O O
und _ O O
im _ O O
wesentlichen _ O O
gefunden _ O O
, _ O O
dass _ O O
sowohl _ O O
Empfänge _ O O
als _ O O
Ausgaben _ O O
für _ O O
den _ O O
Neubau _ O O
des _ O O
Rudolfinums _ O O
in _ O O
dem _ O O
Musealfond _ O O
eingestellt _ O O
sind _ O O
, _ O O
während _ O O
weder _ O O
im _ O O
Voranschlage _ O O
pro _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
noch _ O I-DATE
1885 _ O I-DATE
etwas _ O O
präliminirt _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Es _ O O
hätte _ O O
eigentlich _ O O
ein _ O O
eigener _ O O
Baufond _ O O
gebildet _ O O
werden _ O O
sollen _ O O
, _ O O
was _ O O
jedoch _ O O
nicht _ O O
geschehen _ O O
ist. _ O O

Der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
hat _ O O
diesfalls _ O O
die _ O O
Aufklärung _ O O
gegeben _ O O
, _ O O
dass _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
Rudolfinums _ O O
eine _ O O
besondere _ O O
Vorlage _ O O
erfolgen _ O O
werde _ O O
, _ O O
aus _ O O
welcher _ O O
die _ O O
Bauanslagen _ O O
und _ O O
deren _ O O
Bedeckung _ O O
genau _ O O
ersichtlich _ O O
sein _ O O
werden _ O O
. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuss _ O B-ORG-U
ist _ O O
aus _ O O
diesem _ O O
Grunde _ O O
darüber _ O O
hinweggegangen _ O O
und _ O O
empfiehlt _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
, _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Musealfondes _ O O
zu _ O O
genehmigen _ O O
. _ O O

Da _ O O
sich _ O O
derselbe _ O O
schon _ O O
seit _ O O
längerer _ O O
Zeit _ O O
in _ O O
den _ O O
Händen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
befindet _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
, _ O O
mich _ O O
von _ O O
der _ O O
Vorlesung _ O O
der _ O O
Detailziffern _ O O
zu _ O O
entheben _ O O
und _ O O
zu _ O O
gestatten _ O O
, _ O O
dass _ O O
ich _ O O
nur _ O O
die _ O O
Hauptposten _ O O
hervorhebe _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Bere _ O O
skupne _ O O
svote _ O O
iz _ O O
priloge _ O O
4 _ O O
— _ O O
Liest _ O O
die _ O O
Gesammtsummen _ O O
aus _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Finanzausschuss _ O B-ORG-U
stellt _ O O
daher _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Musealfondes _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
genehmigen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

11. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
zaklada _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
l. _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
15 _ O O
) _ O O
. _ O O

11. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
15 _ O O
) _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Luckmann _ O I-PER
: _ O O

Mir _ O O
liegt _ O O
noch _ O O
ob _ O O
, _ O O
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
zu _ O O
berichten _ O O
. _ O O

Der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
pro _ O O
1884 _ O I-DATE
des _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Zwangsarbeitshauses _ O O
zeigt _ O O
ein _ O O
sehr _ O O
erfreuliches _ O O
Resultat _ O O
. _ O O

Die _ O O
Erwartungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
an _ O O
die _ O O
volle _ O O
Belegschaft _ O O
der _ O O
Anstalt _ O O
geknüpft _ O O
worden _ O O
sind _ O O
, _ O O
haben _ O O
sich _ O O
vollständig _ O O
erfüllt _ O O
. _ O O

Es _ O O
scheint _ O O
auch _ O O
die _ O O
Leitung _ O O
der _ O O
Anstalt _ O O
eine _ O O
gute _ O O
und _ O O
zweckmäßige _ O O
gewesen _ O O
zu _ O O
sein _ O O
, _ O O
indem _ O O
sowohl _ O O
die _ O O
Einnahme _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Fabriksbetriebe _ O O
, _ O O
als _ O O
auch _ O O
der _ O O
Privatverdienst _ O O
der _ O O
Zwänglinge _ O O
sich _ O O
gesteigert _ O O
haben _ O O
, _ O O
wogegen _ O O
die _ O O
Ausgaben _ O O
im _ O O
Verhältnis _ O O
nicht _ O O
gestiegen _ O O
sind _ O O
. _ O O

Durch _ O O
Uebernahme _ O O
der _ O O
Verköstigung _ O O
der _ O O
Zwänglinge _ O O
in _ O O
eigene _ O O
Regie _ O O
fand _ O O
auch _ O O
eine _ O O
Regiekostenersparung _ O O
statt _ O O
, _ O O
so _ O O
dass _ O O
sich _ O O
im _ O O
ganzen _ O O
der _ O O
Abschluss _ O O
gegenüber _ O O
dem _ O O
Voranschlage _ O O
günstig _ O O
herausstellt _ O O
. _ O O

Da _ O O
sich _ O O
auch _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
schon _ O O
längere _ O O
Zeit _ O O
in _ O O
den _ O O
Händen _ O O
der _ O O
geehrten _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
befindet _ O O
, _ O O
würde _ O O
ich _ O O
, _ O O
um _ O O
die _ O O
Geduld _ O O
der _ O O
Herren _ O O
nicht _ O O
übermäßig _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
, _ O O
bitten _ O O
, _ O O
von _ O O
der _ O O
Verlesung _ O O
der _ O O
Details _ O O
absehen _ O O
zu _ O O
dürfen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Bere _ O O
skupne _ O O
svote _ O O
priloge _ O O
15 _ O O
— _ O O
Liest _ O O
die _ O O
Gesammtsummen _ O O
aus _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Vermögensstand _ O O
wurde _ O O
nach _ O O
den _ O O
Beschlüssen _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O O
ausgestellt _ O O
, _ O O
indem _ O O
die _ O O
beschlossenen _ O O
Abschreibungen _ O O
an _ O O
Immobilien _ O O
und _ O O
Inventar _ O O
vorgenommen _ O O
wurden _ O O
. _ O O

Dagegen _ O O
kommen _ O O
als _ O O
Vermögensvermehrung _ O O
vor _ O O
die _ O O
Meliorationen _ O O
, _ O O
der _ O O
Bau _ O O
der _ O O
Controlorswohnung _ O O
sowie _ O O
verschiedene _ O O
andere _ O O
Zubauten _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Neubauten _ O O
wurden _ O O
dem _ O O
Vermögen _ O O
zugeschrieben _ O O
. _ O O

Nun _ O O
stellt _ O O
sich _ O O
das _ O O
Vermögen _ O O
mit _ O O
104 _ O O
112 _ O O
fl _ O O
. _ O O

55 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
die _ O O
Schulden _ O O
mit _ O O
5874 _ O O
fl _ O O
. _ O O

30 _ O O
kr. _ O O
dar _ O O
; _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O O
stellt _ O O
ebenfalls _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O
Der _ O I-ORG-U
hohe _ O I-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
diesen _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
genehmigen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

b _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
glavnega _ O O
odgonskega _ O O
sprevodnika _ O O
Josipa _ O I-PER
Altmanna _ O I-PER
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Hauptschubführers _ O O
Josef _ O B-PER
Altmann _ O I-PER
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Bezüge _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
glavnega _ O O
odgonskega _ O O
sprevodnika _ O O
Petra _ O B-PER
Mileka _ O I-PER
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Hauptschubführers _ O O
Peter _ O B-PER
Milek _ O I-PER
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Bezüge _ O O
; _ O O

d _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
glavnega _ O O
odgonskega _ O O
sprevodnika _ O O
Matije _ O B-PER
Eppicha _ O I-PER
za _ O O
povekšanje _ O O
plače _ O O
; _ O O

d _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Hauptschubführers _ O O
Mathias _ O B-PER
Eppich _ O I-PER
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Bezüge _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Detela _ O B-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Odgonski _ O O
sprevodniki _ O O
Josip _ O B-PER
Altmann _ O I-PER
, _ O O
Peter _ O B-PER
Milek _ O I-PER
in _ O O
Matija _ O B-PER
Eppich _ O I-PER
so _ O O
vložili _ O O
prošnje _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
jim _ O O
povekšala _ O O
plača _ O O
od _ O O
mesečnih _ O O
25 _ O O
gld _ O O
na _ O O
30 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Prošnje _ O O
so _ O O
dobro _ O O
utemeljene _ O O
, _ O O
kakor _ O O
sploh _ O O
vse _ O O
prošnje _ O O
, _ O O
katere _ O O
zahtevajo _ O O
povekšanje _ O O
plač _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
me _ O O
bode _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
oprostil _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bom _ O O
vseh _ O O
prošenj _ O O
bral _ O O
. _ O O

Opirajo _ O O
se _ O O
te _ O O
prošnje _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
posel _ O O
odgonskih _ O O
sprevodnikov _ O O
jako _ O O
težaven _ O O
; _ O O
poglavitno _ O O
pa _ O O
še _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
v _ O O
svoji _ O O
11. _ O O
seji _ O O
, _ O O
dne _ O O
14. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1884 _ O I-DATE
, _ O O
sklenil _ O O
zvekšati _ O O
plačo _ O O
odgonskima _ O O
spremljevalcema _ O O
Janezu _ O I-PER
Šifrerju _ O I-PER
in _ O O
Karolu _ O B-PER
pl. _ O I-PER
Novaku _ O I-PER
tudi _ O O
na _ O O
mesečnih _ O O
30 _ O O
gld. _ O O
; _ O O
toraj _ O O
smatrajo _ O O
to _ O O
kot _ O O
precedens _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
jim _ O O
tudi _ O O
plača _ O O
povekša _ O O
. _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
vidil _ O O
je _ O O
te _ O O
prošnje _ O O
opravičene _ O O
, _ O O
le _ O O
to _ O O
je _ O O
zadržek _ O O
, _ O O
če _ O O
že _ O O
danes _ O O
ne _ O O
nasvetuje _ O O
nepogojno _ O O
povekšanje _ O O
teh _ O O
plač _ O O
, _ O O
ker _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zaklad _ O I-ORG-U
Kranjski _ O I-ORG-U
sklada _ O O
pri _ O O
teh _ O O
plačilih _ O O
z _ O O
deželnima _ O O
zakladoma _ O O
Koroške _ O I-LOC
in _ O O
Štajarske _ O B-LOC
. _ O O

Ti _ O O
dve _ O O
deželi _ O O
doplačujete _ O O
za _ O O
glavne _ O O
odgonske _ O O
sprevodnike _ O O
okolu _ O O
570 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
leto _ O O
; _ O O
toraj _ O O
ne _ O O
moremo _ O O
enakostransko _ O O
povekšati _ O O
plače _ O O
, _ O O
ne _ O O
da _ O O
bi _ O O
prašali _ O O
Celovški _ O O
in _ O O
Graški _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
. _ O O

Nasvet _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
gre _ O O
tedaj _ O O
na _ O O
to _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

« _ O O
Slavni _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Plača _ O O
glavnim _ O O
odgonskim _ O O
sprevodnikom _ O O
Altmannu _ O I-PER
Josipu _ O I-PER
, _ O O
Mileku _ O B-PER
Petru _ O I-PER
in _ O O
Eppichu _ O B-PER
Matiji _ O I-PER
mesečnih _ O O
25 _ O O
gld _ O O
. _ O O
se _ O O
, _ O O
pričenši _ O O
s _ O O
1. _ O I-DATE
januarjem _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
, _ O O
povekša _ O O
, _ O O
na _ O O
mesečnih _ O O
30 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
strinjata _ O O
s _ O O
tem _ O O
povekšanjem _ O O
plače _ O O
deželna _ O O
odbora _ O O
Štajerski _ O O
in _ O O
Koroški _ O O
, _ O O
katera _ O O
skladata _ O O
k _ O O
plači _ O O
glavnih _ O O
odgonskih _ O O
sprevodnikov _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

e _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
podpornega _ O O
društva _ O I-ORG-U
dijakov _ O I-ORG-U
c. _ O I-ORG-U
kr. _ O I-ORG-U
visoke _ O I-ORG-U
kmetijske _ O I-ORG-U
šole _ O I-ORG-U
na _ O I-ORG-U
Dunaji _ O I-ORG-U
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

e _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Unterstützungsvereines _ O B-ORG-U
für _ O I-ORG-U
Hörer _ O I-ORG-U
an _ O I-ORG-U
der _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Hochschule _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
Bodenkultur _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Wien _ O I-ORG-U
mit _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Kersnik _ O I-PER
: _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
glede _ O O
prošenj _ O O
iz _ O O
dijaških _ O O
krogov _ O O
držal _ O O
načela _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ima _ O O
dokazati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
podpirajo _ O O
domačini _ O O
v _ O O
dotičnih _ O O
zavodih _ O O
, _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
pa _ O O
ni _ O O
hotel _ O O
prekoračiti _ O O
svot _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
bile _ O O
do _ O O
sedaj _ O O
navadne _ O O
. _ O O

Zatoraj _ O O
predlaga _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

« _ O O
Podpornemu _ O B-ORG-U
društvu _ O I-ORG-U
dijakov _ O I-ORG-U
c. _ O I-ORG-U
kr. _ O I-ORG-U
visoke _ O I-ORG-U
kmetijske _ O I-ORG-U
šole _ O I-ORG-U
na _ O I-ORG-U
Dunaji _ O I-ORG-U
se _ O O
dovoli _ O O
podpora _ O O
za _ O O
30 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
l. _ O O
1886 _ O I-DATE
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O
» _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

f _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
društva _ O I-ORG-U
zavetišča _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
vseučeliščnike _ O I-ORG-U
na _ O I-ORG-U
Dunaji _ O I-ORG-U
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

f _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Asylvereines _ O B-ORG-U
für _ O I-ORG-U
Universitätshörer _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Wien _ O I-ORG-U
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Kersnik _ O I-PER
: _ O O

Iz _ O O
enakih _ O O
ozirov _ O O
predlaga _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
glede _ O O
prošnje _ O O
društva _ O B-ORG-U
zavetišča _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
vse _ O I-ORG-U
učeliščnike _ O I-ORG-U
na _ O I-ORG-U
Dunaji _ O I-ORG-U
: _ O O

« _ O O
Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Dijaškemu _ O O
podpornemu _ O O
društvu _ O O
« _ O O
Asylverein _ O I-ORG
» _ O O
( _ O O
zavetišče _ O O
) _ O O
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
se _ O O
dovoli _ O O
za _ O O
leto _ O O
1886 _ O I-DATE
podpora _ O O
za _ O O
30 _ O O
gld _ O O
. _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O
» _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
mitzutheilen _ O O
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O I-PER
wegen _ O O
Unwohlseins _ O O
heute _ O O
abwesend _ O O
ist. _ O O

Prihodnja _ O O
seja _ O O
bode _ O O
v _ O I-DATE
soboto _ O I-DATE
5. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1885 _ O I-DATE
in _ O O
bodem _ O O
postavil _ O O
z _ O O
dovoljenjem _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
sledeče _ O O
predmete _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O

( _ O O
glej _ O O
prihodnjo _ O O
sejo _ O O
— _ O O
Sieh _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
) _ O O
: _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
bode _ O O
jutri _ O O
v _ O O
četrtek _ O I-DATE
zboroval _ O O
ob _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
dopoludne _ O I-TIME
, _ O O
gospodarski _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
pa _ O O
precej _ O O
po _ O O
seji _ O O
. _ O O

Upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
se _ O O
bode _ O O
tudi _ O O
precej _ O O
po _ O O
seji _ O O
zbral _ O O
. _ O O

Sklenem _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
sklene _ O O
ob _ O O
25 _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
12. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME

Schluss _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Verlag _ O O
des _ O O
krain _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U

Landesausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Druck _ O O
v. _ O O
Kleinmayr _ O B-ORG-U
& _ O I-ORG-U
Bamberg _ O I-ORG-U
, _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

