Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
šeste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Ljubljanskega _ O I-ORG-U
dne _ O O
30. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
dr. _ O O
Radoslav _ O I-PER
Razlag _ O I-PER
Vladini _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
: _ O O
Karol _ O B-PER
pl. _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
- _ O I-PER
Tannenberg _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
Knezoškof _ O O
dr. _ O O
Widmar _ O B-PER
, _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Dežman _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
pl. _ O O
Kaltenegger _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Auersperg _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Blagaj _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Savinšek _ O B-PER
, _ O O
pl. _ O O
Langer _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Thurn _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Rastern _ O B-PER
, _ O O
Rudež _ O B-PER
France _ O I-PER
, _ O O
baron _ O O
Apfa1trern _ O B-PER
in _ O O
Rudež _ O B-PER
Karol _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Dopis _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
zastran _ O O
volitve _ O O
v _ O O
državni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
26 _ O O
. _ O O
) _ O O
2 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
postavi _ O O
, _ O O
s _ O O
ktero _ O O
se _ O O
dodatno _ O O
k _ O O
§ _ O O
. _ O O

28. _ O O
odloček _ O O
8. _ O O
občinske _ O O
postave _ O O
od _ O O
17. _ O I-DATE
februarja _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
omejuje _ O O
izdavanje _ O O
ženitvanjskih _ O O
oglasnic _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
28 _ O O
. _ O O
) _ O O
3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
deželni _ O O
gozdarski _ O O
šoli _ O O
v _ O O
Šneperk-u _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunu _ O O
bolnišničnega _ O O
, _ O O
porodnišničnega _ O O
, _ O O
najdenišničnega _ O O
in _ O O
norišničnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
24 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Poročila _ O O
peticijskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
peticije _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
40. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
sechsten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
am _ O O
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Jakob _ O I-PER
Razlag _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Carl _ O B-PER
v. _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
- _ O I-PER
Tannenberg _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Sr. _ O O
fürstbischöflichen _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
und _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
v. _ O O
Kaltenegger _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Blagay _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O B-PER
v. _ O O
Savinschegg _ O B-PER
, _ O O
Franz _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
, _ O O
v. _ O O
Langer _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Thurn _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Rastern _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Karl _ O B-PER
Rudež _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Schreiben _ O O
des _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landespräsidenten _ O O
wegen _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
in _ O O
den _ O O
Reichsrath _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
26 _ O O
. _ O O
) _ O O
2 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
im _ O O
Nachhange _ O O
zum _ O O
§ _ O O
28 _ O O
, _ O O
Absatz _ O O
8 _ O O
, _ O O
des _ O O
Gemeindegesetzes _ O O
vom _ O O
17ten _ O I-DATE
Februar _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
die _ O O
Erfolgung _ O O
von _ O O
Ehemeldzetteln _ O O
eingeschränkt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
28 _ O O
. _ O O
) _ O O
3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Landeswaldbauschule _ O O
in _ O O
Schneeberg _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Präliminare _ O O
des _ O O
Krankenhaus _ O O
- _ O O
, _ O O
Gebärhaus _ O O
- _ O O
, _ O O
Findelhaus _ O O
- _ O O
und _ O O
Irrenhaus _ O O
- _ O O
Fondes _ O O
pro _ O O
1872 _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
24 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Berichte _ O O
des _ O O
Petitionsausschuffes _ O I-ORG-U
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
Petitionen _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
potrdi _ O O
, _ O O
da _ O O
zbor _ O O
sklepati _ O O
more _ O O
in _ O O
prične _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
se _ O O
bere _ O O
slovenski _ O O
in _ O O
potrdi _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landeshauptmann _ O O
bestätigt _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
h. _ O O
Hauses _ O O
und _ O O
eröffnet _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
gelesen _ O O
und _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
imam _ O O
čestitim _ O O
gospodom _ O O
naznaniti _ O O
dopis _ O O
visoko _ O O
častitega _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
gospod _ O O
knezoškof _ O O
ljubljanski _ O O
v _ O O
stolni _ O I-ORG
cerkvi _ O I-ORG
v _ O O
sredo _ O I-DATE
4. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
t. _ O O
l. _ O O
slovesno _ O O
mašo _ O O
brali _ O O
za _ O O
god _ O O
presvitlega _ O O
Cesarja _ O O
. _ O O

Toraj _ O O
so _ O O
čestiti _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
povabljeni _ O O
vdeležiti _ O O
se _ O O
te _ O O
svečanosti _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
imam _ O O
naznaniti _ O O
sledečo _ O O
peticijo _ O O
: _ O O
Perko _ O I-PER
Andrej _ O I-PER
iz _ O O
Poljan _ O I-LOC
, _ O O
pripravnik _ O O
na _ O O
dunajski _ O I-ORG
živinozdravnišnici _ O I-ORG
, _ O O
prosi _ O O
deželne _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Peticijski _ O O
odsek _ O O
je _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
sledeče _ O O
peticije _ O O
odstopijo _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
: _ O O

1. _ O O

Peticija _ O O
dijaškega _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
graških _ O I-ORG
tehnikov _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
k _ O O
napravi _ O O
ustanove _ O O
za _ O O
pogrnjeno _ O O
mizo _ O O
za _ O O
revne _ O O
tehnike _ O O
; _ O O

2. _ O O
peticija _ O O
štipendijskega _ O B-ORG
društva _ O I-ORG
c. _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
gozdarske _ O I-ORG
akademije _ O I-ORG
v _ O O
Mariabrun-u _ O I-LOC
za _ O O
naklonitev _ O O
stalne _ O O
letne _ O O
podpore _ O O
; _ O O

3. _ O O
peticija _ O O
občinskega _ O I-ORG
starešinstva _ O I-ORG
v _ O O
Ratečah _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
Fužinah _ O B-LOC
na _ O I-LOC
Gorenjskem _ O I-LOC
za _ O O
denarno _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
vtrjenih _ O O
bregov _ O O
ob _ O O
deročih _ O O
vodah _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
izreče _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalje _ O O
je _ O O
prišla _ O O
sledeča _ O O
peticija _ O O
izročena _ O O
po _ O O
gospodu _ O O
dr. _ O O
Costi _ O I-PER
: _ O O
Učitelji _ O O
postojnskega _ O O
okraja _ O O
prosijo _ O O
za _ O O
povikšanje _ O O
svoje _ O O
plače _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
šolskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Schulausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Potem _ O O
je _ O O
ravnokar _ O O
prišla _ O O
peticija _ O O
, _ O O
ktero _ O O
je _ O O
gospod _ O O
korar _ O O
Kramar _ O I-PER
izročil _ O O
: _ O O
Peticija _ O O
katoliško _ O I-ORG
- _ O I-ORG
političnega _ O I-ORG
društva _ O I-ORG
za _ O O
vravnavanje _ O O
šolske _ O O
zadeve _ O O
po _ O O
zadovoljnosti _ O O
cerkve _ O O
in _ O O
naroda _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
šolskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Schulausschuffe _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalje _ O O
vabi _ O O
dramatično _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
k _ O O
glediščni _ O O
predstavi _ O O
dne _ O O
1. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
in _ O O
k _ O O
vsem _ O O
drugim _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
na _ O O
znanje _ O O
vzeme _ O O
. _ O O

Zdaj _ O O
prehajamo _ O O
na _ O O
denašnji _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

I. _ O O
Schreiben _ O O
des _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landespräsidenten _ O O
wegen _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
in _ O O
den _ O O
Reichsrath _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
26 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Costa _ O I-PER
: _ O O

Stavim _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
pismo _ O O
izroči _ O O
adresnemu _ O I-ORG-U
ali _ O O
ustavnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
postavi _ O O
s _ O O
ktero _ O O
se _ O O
dodatno _ O O
k _ O O
§ _ O O
. _ O O

28. _ O O
odloček _ O O
8. _ O O
občinske _ O O
postave _ O O
od _ O O
17. _ O I-DATE
februarja _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
omejuje _ O O
izdavanje _ O O
ženitvanjskih _ O O
oglasnic _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
28 _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ker _ O O
bodem _ O O
jaz _ O O
poročal _ O O
o _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
, _ O O
bi _ O O
prosil _ O O
gospoda _ O O
namestnika _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
prevzel _ O O
tačas _ O O
predsedovanje _ O O
. _ O O

( _ O O
Predsedovanje _ O O
prevzame _ O O
— _ O O
den _ O O
Vorsitz _ O O
übernimmt _ O O
:) _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Peter _ O I-PER
Kozler _ O I-PER
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
: _ O O

( _ O O
Ko _ O O
je _ O O
prebral _ O O
poročilo _ O O
— _ O O
nach _ O O
Verlesung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
:) _ O O

Jaz _ O O
si _ O O
pridržujem _ O O
še _ O O
konečno _ O O
besedo _ O O
po _ O O
debati _ O O
, _ O O
da _ O O
nekoliko _ O O
obširniše _ O O
razložim _ O O
denašnje _ O O
stanje _ O O
občinsko _ O O
glede _ O O
na _ O O
zadevne _ O O
ženitovanjske _ O O
oglasnice _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
: _ O O

Ker _ O O
ima _ O O
ta _ O O
postava _ O O
več _ O O
paragrafov _ O O
, _ O O
se _ O O
prične _ O O
zdaj _ O O
občna _ O O
debata _ O O
. _ O O

Kteri _ O O
želijo _ O O
govoriti _ O O
v _ O O
občni _ O O
debati _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
oglasijo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
se _ O O
pri _ O O
občni _ O O
debati _ O O
zato _ O O
za _ O O
besedo _ O O
oglasil _ O O
, _ O O
da _ O O
konstatiram _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
obziru _ O O
cirkvenem _ O O
je _ O O
ta _ O O
postava _ O O
tako _ O O
razumeti _ O O
, _ O O
da _ O O
cirkev _ O O
želi _ O O
in _ O O
tudi _ O O
potrduje _ O O
zakon _ O O
vsakega _ O O
, _ O O
kteri _ O O
nima _ O O
zadržkov _ O O
ne _ O O
po _ O O
državni _ O O
in _ O O
ne _ O O
po _ O O
cirkveni _ O O
postavi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tedaj _ O O
cirkev _ O O
poteguje _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
vsakemu _ O O
prostovoljno _ O O
stopiti _ O O
v _ O O
sveti _ O O
zakon _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
tedaj _ O O
iz _ O O
cirkvenega _ O O
obzira _ O O
ne _ O O
bil _ O O
za _ O O
to _ O O
postavo _ O O
, _ O O
ali _ O O
vse _ O O
druge _ O O
razmere _ O O
so _ O O
v _ O O
narodnogospodarskem _ O O
obziru _ O O
. _ O O

Občine _ O O
, _ O O
države _ O O
same _ O O
imajo _ O O
dostikrat _ O O
prav _ O O
obilno _ O O
nadležnost _ O O
in _ O O
obilno _ O O
težav _ O O
in _ O O
veliko _ O O
revščino _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
sme _ O O
vsak _ O O
ženiti _ O O
ali _ O O
možiti _ O O
. _ O O

In _ O O
iz _ O O
tega _ O O
obzira _ O O
bom _ O O
tudi _ O O
jaz _ O O
glasoval _ O O
za _ O O
to _ O O
postavo _ O O
, _ O O
ne _ O O
pa _ O O
iz _ O O
cirkvenega _ O O
obzira _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Že _ O O
v _ O O
eni _ O O
prvih _ O O
sesij _ O O
leta _ O O
1864. _ O I-DATE
je _ O O
prišlo _ O O
vprašanje _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
, _ O O
ali _ O O
bi _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
treba _ O O
deželne _ O O
postave _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
omejevala _ O O
neizmerno _ O O
prostost _ O O
ženitovanja _ O O
. _ O O

Takrat _ O O
sem _ O O
se _ O O
tudi _ O O
jaz _ O O
te _ O O
razprave _ O O
vdeležil _ O O
in _ O O
odločno _ O O
zagovarjal _ O O
, _ O O
da _ O O
treba _ O O
take _ O O
postave _ O O
. _ O O

Bila _ O O
je _ O O
v _ O O
onem _ O O
zboru _ O O
precej _ O O
huda _ O O
borba _ O O
; _ O O
stali _ O O
so _ O O
nam _ O O
nasproti _ O O
zborniki _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
trdili _ O O
, _ O O
da _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
gre _ O O
to _ O O
; _ O O
drugi _ O O
spet _ O O
so _ O O
trdili _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
le _ O O
treba _ O O
. _ O O

Po _ O O
pravici _ O O
se _ O O
je _ O O
povdarjalo _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
če _ O O
ima _ O O
občina _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
ubogim _ O O
svojim _ O O
živež _ O O
dajati _ O O
, _ O O
tudi _ O O
mora _ O O
imeti _ O O
pravico _ O O
zabraniti _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
more _ O O
stopiti _ O O
v _ O O
občinsko _ O O
zvezo _ O O
tak _ O O
, _ O O
ki _ O O
jej _ O O
potem _ O O
naklada _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
samo _ O O
mož _ O O
in _ O O
žena _ O O
storiti _ O O
ne _ O O
moreta _ O O
— _ O O
to _ O O
je _ O O
, _ O O
skrb _ O O
za _ O O
vzdrževanje _ O O
beraške _ O O
rodovine _ O O
. _ O O

In _ O O
po _ O O
veliki _ O O
večini _ O O
glasov _ O O
je _ O O
leta _ O O
1864. _ O B-DATE
obveljal _ O O
sklep _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
je _ O O
treba _ O O
privolitve _ O O
v _ O O
ženitev _ O O
. _ O O

Al _ O O
pozneje _ O O
, _ O O
leta _ O O
1866. _ O I-DATE
, _ O O
je _ O O
prišla _ O O
občinska _ O O
postava _ O O
v _ O O
obravnavo _ O O
in _ O O
takrat _ O O
se _ O O
je _ O O
ves _ O O
ta _ O O
sklep _ O O
prezrl _ O O
in _ O O
tako _ O O
je _ O O
bil _ O O
zdanji _ O O
§ _ O O
. _ O O

28. _ O O
črka _ O O
8. _ O O
občinske _ O O
postave _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Tako _ O O
je _ O O
prišlo _ O O
do _ O O
tega _ O O
, _ O O
da _ O O
župan _ O O
mora _ O O
dati _ O O
oglasnico _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
kdo _ O O
oglasi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
hoče _ O O
ženiti _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
pa _ O O
je _ O O
imel _ O O
v _ O O
preteklih _ O O
letih _ O O
mnogo _ O O
prilik _ O O
, _ O O
prepričati _ O O
se _ O O
, _ O O
kako _ O O
potrebna _ O O
bi _ O O
bila _ O O
deželi _ O O
postava _ O O
, _ O O
ki _ O O
omejuje _ O O
preproste _ O O
ženitve _ O O
, _ O O
kajti _ O O
mnogokrat _ O O
so _ O O
glasili _ O O
taki _ O O
ljudje _ O O
se _ O O
za _ O O
ženitev _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
bili _ O O
brez _ O O
vsega _ O O
premoženja _ O O
in _ O O
enkrat _ O O
je _ O O
celo _ O O
slep _ O O
berač _ O O
prosil _ O O
take _ O O
dovolitve _ O O
. _ O O

( _ O O
Veselost _ O O
— _ O O
Heiterkeit _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
kar _ O O
more _ O O
tudi _ O O
zdanji _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
potrditi _ O O
, _ O O
je _ O O
bil _ O O
zato _ O O
večkrat _ O O
v _ O O
silnih _ O O
zadregah _ O O
. _ O O

On _ O O
je _ O O
previdel _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
moralo _ O O
odreči _ O O
ženitovanje _ O O
temu _ O O
in _ O O
unemu _ O O
, _ O O
al _ O O
bil _ O O
je _ O O
na _ O O
postavo _ O O
vezan _ O O
. _ O O

Kaj _ O O
mu _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
ostalo _ O O
storiti _ O O
? _ O O

Druzega _ O O
ne _ O O
, _ O O
kakor _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
pritožbo _ O O
beraškega _ O O
ženina _ O O
v _ O O
poročilo _ O O
dal _ O O
starešinstvu _ O O
, _ O O
misle _ O O
si _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
če _ O O
nekoliko _ O O
zavleče _ O O
stvar _ O O
, _ O O
se _ O O
bode _ O O
strast _ O O
ženitovanja _ O O
morebiti _ O O
vlegla _ O O
pri _ O O
ženinu _ O O
. _ O O

Včasi _ O O
se _ O O
je _ O O
odboru _ O O
to _ O O
posrečilo _ O O
, _ O O
večidel _ O O
pa _ O O
ne _ O O
. _ O O

Po _ O O
teh _ O O
zopernih _ O O
skušnjah _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
prišel _ O O
do _ O O
tega _ O O
, _ O O
da _ O O
slavnemu _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
predlaga _ O O
to _ O O
postavo _ O O
. _ O O

Mene _ O O
je _ O O
veselilo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
prečastiti _ O O
gospod _ O O
Tavčar _ O I-PER
oglasil _ O O
in _ O O
konstatiral _ O O
iz _ O O
cirkvenega _ O O
obzira _ O O
, _ O O
da _ O O
ona _ O O
ne _ O O
omejuje _ O O
nikakor _ O O
ženitev _ O O
, _ O O
in _ O O
veselilo _ O O
meje _ O O
zato _ O O
, _ O O
da _ O O
naši _ O O
nasprotniki _ O O
ne _ O O
morejo _ O O
reči _ O O
, _ O O
da _ O O
cirkev _ O O
nasprotuje _ O O
vsaki _ O O
svobodi _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
tudi _ O O
„ _ O O
klerikalni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
“ _ O O
kakor _ O O
nas _ O O
imenujejo _ O O
, _ O O
resnici _ O O
da _ O O
, _ O O
kar _ O O
resnici _ O O
gre _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
Tavčar _ O B-PER
je _ O O
odločno _ O O
iz _ O O
cirkvenega _ O O
stališča _ O O
povdarjal _ O O
prostost _ O O
ženitno _ O O
in _ O O
je _ O O
proti _ O O
njej _ O O
le _ O O
iz _ O O
ozira _ O O
socialnega _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
pa _ O O
moram _ O O
od _ O O
treh _ O O
strani _ O O
prigovarjati _ O O
, _ O O
naj _ O O
slavni _ O O
zbor _ O I-ORG-U
sprejme _ O O
načrt _ O O
te _ O O
postave _ O O
, _ O O
kakor _ O O
pred _ O O
nami _ O O
leži _ O O
. _ O O

Prvi _ O O
obzir _ O O
je _ O O
obzir _ O O
na _ O O
korist _ O O
marsikteremu _ O O
ženinu _ O O
in _ O O
marsikteri _ O O
nevesti _ O O
, _ O O
ktera _ O O
v _ O O
ženitni _ O O
strasti _ O O
ne _ O O
mislita _ O O
, _ O O
kaj _ O O
pride _ O O
iz _ O O
tega _ O O
, _ O O
če _ O O
bode _ O O
iz _ O O
dveh _ O O
oseb _ O O
kmalu _ O O
3 _ O O
, _ O O
4 _ O O
, _ O O
5 _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
— _ O O
skleda _ O O
pa _ O O
prazna _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
stvar _ O O
zelo _ O O
važna _ O O
. _ O O

Kader _ O O
se _ O O
hoče _ O O
človek _ O O
ženiti _ O O
, _ O O
takrat _ O O
je _ O O
glava _ O O
njegova _ O O
polna _ O O
rajske _ O O
domišljave _ O O
; _ O O
alj _ O O
kader _ O O
pridejo _ O O
skrbi _ O O
resnega _ O O
življenja _ O O
, _ O O
takrat _ O O
je _ O O
druga _ O O
. _ O O

Potem _ O O
nastopi _ O O
nezadovoljnost _ O O
, _ O O
prepir _ O O
in _ O O
nesrečni _ O O
zakon _ O O
. _ O O

Dolžnost _ O O
človekoljuba _ O O
je _ O O
, _ O O
kolikor _ O O
je _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
po _ O O
postavni _ O O
poti _ O O
take _ O O
nesreče _ O O
ovirati _ O O
— _ O O
ovirati _ O O
proletariat _ O O
. _ O O

Drugi _ O O
obzir _ O O
je _ O O
korist _ O O
občin _ O O
, _ O O
sosesk _ O O
. _ O O

Te _ O O
so _ O O
, _ O O
ktera _ O O
morajo _ O O
potem _ O O
teška _ O O
bremena _ O O
nositi _ O O
, _ O O
ker _ O O
imajo _ O O
ljudi _ O O
med _ O O
seboj _ O O
, _ O O
ki _ O O
si _ O O
nič _ O O
ne _ O O
prislužijo _ O O
. _ O O

Naše _ O O
občine _ O O
so _ O O
že _ O O
tako _ O O
preobložene _ O O
z _ O O
mnogimi _ O O
bremeni _ O O
; _ O O
treba _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
da _ O O
jih _ O O
varujemo _ O O
še _ O O
večih _ O O
, _ O O
in _ O O
jim _ O O
ne _ O O
krajšamo _ O O
avtonomije _ O O
po _ O O
vsiljenih _ O O
postavah _ O O
. _ O O

Na _ O O
zadnje _ O O
bi _ O O
pa _ O O
jaz _ O O
tukaj _ O O
tudi _ O O
iz _ O O
obzira _ O O
moralitete _ O O
zagovarjal _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
omeji _ O O
prostost _ O O
ženitvanska _ O O
kolikor _ O O
zahteva _ O O
občni _ O O
blagor _ O O
, _ O O
kajti _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
že _ O O
rekel _ O O
, _ O O
iz _ O O
takih _ O O
zakonov _ O O
, _ O O
pri _ O O
kterih _ O O
kruha _ O O
manjka _ O O
, _ O O
pride _ O O
mnogo _ O O
vrst _ O O
drugih _ O O
nesreč _ O O
, _ O O
tatvin _ O O
, _ O O
goljufij _ O O
, _ O O
samomorov _ O O
, _ O O
umorov _ O O
žene _ O O
in _ O O
otrok _ O O
, _ O O
kakor _ O O
nam _ O O
to _ O O
pričajo _ O O
vsakdanje _ O O
žalostne _ O O
skušnje _ O O
. _ O O

Zato _ O O
, _ O O
gospodje _ O O
, _ O O
živo _ O O
priporočam _ O O
, _ O O
da _ O O
sprejmete _ O O
to _ O O
postavo _ O O
. _ O O

( _ O O
Pohvala _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

Landespräsident _ O O
: _ O O

Betreffend _ O O
das _ O O
Hierlands _ O O
bestehende _ O O
Ehemeldzettelwesen _ O O
kann _ O O
ich _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O B-ORG-U
bestätigen _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
in _ O O
meiner _ O O
früheren _ O O
Function _ O O
als _ O O
Landeshauptmann _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Beziehung _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O O
gegenüber _ O O
einen _ O O
etwas _ O O
schwierigen _ O O
und _ O O
mißlichen _ O O
Stand _ O O
hatte _ O O
. _ O O

Die _ O O
Gemeindevorstehungen _ O O
haben _ O O
sehr _ O O
häufig _ O O
an _ O O
guten _ O O
Gründen _ O O
die _ O O
Ausfolgung _ O O
der _ O O
Ehemeldzettel _ O O
verweigert _ O O
; _ O O
darüber _ O O
haben _ O O
nun _ O O
die _ O O
Ehebewerber _ O O
regelmäßig _ O O
den _ O O
Recurs _ O O
an _ O O
den _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
ergriffen _ O O
, _ O O
welcher _ O O
natürlich _ O O
nach _ O O
den _ O O
bestehenden _ O O
Gesetzen _ O O
die _ O O
Ausfolgung _ O O
der _ O O
Ehemeldzettel _ O O
nicht _ O O
verweigern _ O O
konnte _ O O
. _ O O

In _ O O
Folge _ O O
dessen _ O O
habe _ O O
ich _ O O
die _ O O
Gemeindevorstände _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
die _ O O
Ehemeldzettel _ O O
auszufolgen _ O O
. _ O O

Da _ O O
geschah _ O O
es _ O O
nun _ O O
sehr _ O O
häufig _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Gemeindevorsteher _ O O
die _ O O
Ehemeldzettel _ O O
doch _ O O
nicht _ O O
ausfolgten _ O O
. _ O O

Um _ O O
nun _ O O
gegen _ O O
die _ O O
widerspenstigen _ O O
Gemeindevorsteher _ O O
nicht _ O O
mit _ O O
Ordnungsstrafen _ O O
, _ O O
die _ O O
ohnehin _ O O
meistens _ O O
resultatlos _ O O
bleiben _ O O
, _ O O
vorgehen _ O O
zu _ O O
müssen _ O O
, _ O O
war _ O O
ich _ O O
genöthiget _ O O
, _ O O
die _ O O
Ehemeldzettel _ O O
selbst _ O O
ausfertigen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

In _ O O
Folge _ O O
dessen _ O O
organisirtc _ O O
sich _ O O
beim _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
nach _ O O
und _ O O
nach _ O O
ein _ O O
förmliches _ O O
Heiratsbureau _ O O

( _ O O
Heiterkeit _ O O
— _ O O
veselost _ O O
) _ O O

und _ O O
ich _ O O
habe _ O O
jährlich _ O O
wohl _ O O
hundert _ O O
solche _ O O
Ehemeldzettel _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
gar _ O O
oft _ O O
an _ O O
Ehewerber _ O O
, _ O O
denen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
sie _ O O
minoren _ O O
gewesen _ O O
wären _ O O
, _ O O
das _ O O
Gericht _ O O
unbedingt _ O O
die _ O O
Zustimmung _ O O
zu _ O O
Eingehung _ O O
der _ O O
Ehe _ O O
verweigert _ O O
hätte _ O O
, _ O O
ausfolgen _ O O
müssen _ O O
. _ O O

Unsere _ O O
Landgemeinden _ O O
sind _ O O
ausnahmslos _ O O
von _ O O
der _ O O
Ueberzeugung _ O O
durchdrungen _ O O
, _ O O
daß _ O O
nach _ O O
dem _ O O
gegenwärtigen _ O O
Stande _ O O
der _ O O
Bildung _ O O
unseres _ O O
Volkes _ O O
eine _ O O
Art _ O O
Bevormundung _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Beziehung _ O O
im _ O O
Interesse _ O O
der _ O O
Ehewerber _ O O
sowohl _ O O
als _ O O
in _ O O
jenem _ O O
der _ O O
Gemeinden _ O O
nothwendig _ O O
wäre _ O O
. _ O O

Die _ O O
Gemeinden _ O O
wissen _ O O
den _ O O
Unterschied _ O O
zwischen _ O O
Ehemeldzettel _ O O
und _ O O
Eheconsens _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
machen _ O O
und _ O O
finden _ O O
es _ O O
unbegreiflich _ O O
, _ O O
wie _ O O
man _ O O
Menschen _ O O
, _ O O
welche _ O O
erwiesenermaßen _ O O
sittenlos _ O O
, _ O O
dazu _ O O
ohne _ O O
Subsistenzmittel _ O O
und _ O O
auch _ O O
erwerbsunfähig _ O O
sind _ O O
, _ O O
das _ O O
Heiraten _ O O
gestatten _ O O
und _ O O
in _ O O
Folge _ O O
dessen _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O O
große _ O O
, _ O O
oft _ O O
unerschwingliche _ O O
Lasten _ O O
aufbürden _ O O
kann _ O O
. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Gesetzgebung _ O O
tauchen _ O O
jedoch _ O O
bei _ O O
Abfassung _ O O
eines _ O O
derlei _ O O
Uebelstände _ O O
beseitigenden _ O O
Gesetzes _ O O
große _ O O
Schwierigkeiten _ O O
auf _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
doch _ O O
ein _ O O
unbestreitbares _ O O
, _ O O
angebornes _ O O
Recht _ O O
jedes _ O O
eigenberechtigten _ O O
Menschen _ O O
, _ O O
eine _ O O
Ehe _ O O
einzugehen _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
man _ O O
nun _ O O
dieses _ O O
Recht _ O O
dadurch _ O O
beschränken _ O O
will _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
dasselbe _ O O
von _ O O
der _ O O
Zustimmung _ O O
der _ O O
Gemeindevorstehungen _ O O
abhängig _ O O
macht _ O O
, _ O O
so _ O O
stehen _ O O
dem _ O O
meiner _ O O
Ansicht _ O O
nach _ O O
gewichtige _ O O
rechtliche _ O O
und _ O O
auch _ O O
politische _ O O
Bedenken _ O O
entgegen _ O O
; _ O O
es _ O O
ist _ O O
sehr _ O O
zu _ O O
besorgen _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
bei _ O O
einem _ O O
solchen _ O O
Vorgange _ O O
der _ O O
Unbilligkeit _ O O
, _ O O
der _ O O
Ungerechtigkeit _ O O
und _ O O
der _ O O
Willkür _ O O
Thür _ O O
und _ O O
Thor _ O O
öffnet _ O O
und _ O O
an _ O O
die _ O O
Stelle _ O O
nur _ O O
möglicher _ O O
ein _ O O
gewisses _ O O
Uebel _ O O
setzt _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
, _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
die _ O O
letzte _ O O
Instanz _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Sache _ O O
, _ O O
wird _ O O
sicherlich _ O O
gerecht _ O O
zu _ O O
Werke _ O O
gehen _ O O
; _ O O
aber _ O O
in _ O O
den _ O O
meisten _ O O
Fällen _ O O
wird _ O O
er _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
sein _ O O
, _ O O
die _ O O
persönlichen _ O O
Verhältnisse _ O O
aus _ O O
eigener _ O O
Ueberzeugung _ O O
zu _ O O
kennen _ O O
; _ O O
er _ O O
wird _ O O
sich _ O O
daher _ O O
mit _ O O
dem _ O O
begnügen _ O O
müssen _ O O
, _ O O
was _ O O
die _ O O
bei _ O O
der _ O O
Sache _ O O
mit _ O O
interessirten _ O O
, _ O O
daher _ O O
wohl _ O O
meistens _ O O
befangenen _ O O
Gemeindevorstehungen _ O O
über _ O O
die _ O O
Ehewerber _ O O
berichten _ O O
werden _ O O
. _ O O

Weiters _ O O
ist _ O O
aber _ O O
auch _ O O
das _ O O
Motiv _ O O
, _ O O
welches _ O O
zu _ O O
Begründung _ O O
der _ O O
Nothwendigkeit _ O O
dieses _ O O
Gesetzes _ O O
hier _ O O
angegeben _ O O
wird _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
die _ O O
Gemeinden _ O O
vor _ O O
Lasten _ O O
, _ O O
die _ O O
ihnen _ O O
unnöthigerweise _ O O
aufgebürdet _ O O
werden _ O O
, _ O O
bewahren _ O O
soll _ O O
, _ O O
einer _ O O
Erwägung _ O O
zu _ O O
unterziehen _ O O
. _ O O

Ob _ O O
durch _ O O
dieses _ O O
Gesetz _ O O
dieser _ O O
gutgemeinte _ O O
Zweck _ O O
erreicht _ O O
werden _ O O
wird _ O O
, _ O O
erscheint _ O O
mir _ O O
denn _ O O
doch _ O O
zweifelhaft _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
bekannt _ O O
, _ O O
daß _ O O
, _ O O
wenn _ O O
Jemand _ O O
einmal _ O O
heiraten _ O O
will _ O O
, _ O O
es _ O O
sehr _ O O
schwer _ O O
ist _ O O
, _ O O
ihn _ O O
von _ O O
diesem _ O O
Gedanken _ O O
abzubringen _ O O
. _ O O

( _ O O
Heiterkeit _ O O
— _ O O
veselost _ O O
. _ O O
) _ O O

Verweigert _ O O
man _ O O
nun _ O O
den _ O O
Ehewerbern _ O O
die _ O O
Eingehung _ O O
der _ O O
legitimen _ O O
Ehe _ O O
, _ O O
so _ O O
finden _ O O
sie _ O O
andere _ O O
Mittel _ O O
und _ O O
Wege _ O O
, _ O O
mit _ O O
zu _ O O
gewünschten _ O O
Ziele _ O O
zu _ O O
gelangen _ O O
; _ O O
sie _ O O
schließen _ O O
illegitime _ O O
Verbindungen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Folgen _ O O
solcher _ O O
Verbindungen _ O O
bleiben _ O O
nun _ O O
ebenso _ O O
wenig _ O O
aus _ O O
, _ O O
als _ O O
wenn _ O O
die _ O O
Ehe _ O O
auf _ O O
legalem _ O O
Wege _ O O
geschlossen _ O O
worden _ O O
wäre _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
wird _ O O
an _ O O
Ende _ O O
ein _ O O
höchst _ O O
verderbliches _ O O
Institut _ O O
in _ O O
Leben _ O O
gerufen _ O O
— _ O O
das _ O O
der _ O O
wilden _ O O
Ehe _ O O
, _ O O
— _ O O
welches _ O O
in _ O O
unserem _ O O
Lande _ O O
, _ O O
Gott _ O O
sei _ O O
Dank _ O O
, _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
bekannt _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
welches _ O O
, _ O O
wenn _ O O
es _ O O
in _ O O
einem _ O O
Lande _ O O
einmal _ O O
Wurzel _ O O
gegriffen _ O O
hat _ O O
, _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
ausgerottet _ O O
werden _ O O
kann _ O O
. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Gemeinden _ O O
würde _ O O
daraus _ O O
ein _ O O
bei _ O O
weitem _ O O
größerer _ O O
Nachtheil _ O O
erwachsen _ O O
; _ O O
die _ O O
Kinder _ O O
aus _ O O
solchen _ O O
illegitimen _ O O
Verbindungen _ O O
würden _ O O
ihnen _ O O
noch _ O O
gewisser _ O O
und _ O O
noch _ O O
schwerer _ O O
zu _ O O
Last _ O O
fallen _ O O
, _ O O
als _ O O
dies _ O O
bei _ O O
legal _ O O
eingegangenen _ O O
Ehen _ O O
der _ O O
Fall _ O O
wäre _ O O
. _ O O

Bei _ O O
dieser _ O O
Sachlage _ O O
erscheint _ O O
mir _ O O
dieses _ O O
Gesetz _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
den _ O O
gegenwärtigen _ O O
Stand _ O O
der _ O O
österreichischen _ O O
Gesetzgebung _ O O
und _ O O
gegenüber _ O O
den _ O O
derzeit _ O O
herrschenden _ O O
Ansichten _ O O
als _ O O
ein _ O O
Unicum _ O O
. _ O O

Nichtsdestoweniger _ O O
aber _ O O
werde _ O O
ich _ O O
mich _ O O
bestreben _ O O
, _ O O
bei _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
die _ O O
Erlassung _ O O
eines _ O O
die _ O O
Unzukömmlichkeiten _ O O
des _ O O
bisherigen _ O O
Ehemeldzettelwesens _ O O
nach _ O O
Möglichkeit _ O O
beseitigenden _ O O
Gesetzes _ O O
zu _ O O
befürworten _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Razlag _ O I-PER
; _ O O

Da _ O O
je _ O O
pričujoča _ O O
postava _ O O
jako _ O O
važna _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
, _ O O
je _ O O
gotovo _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
bode _ O O
morebiti _ O O
marsiktera _ O O
dežela _ O O
, _ O O
kije _ O O
v _ O O
enakih _ O O
razmerah _ O O
, _ O O
posnemala _ O O
zgled _ O O
našega _ O O
sklepa _ O O
ako _ O O
to _ O O
postavo _ O O
sprejmemo _ O O
, _ O O
je _ O O
pričakovati _ O O
. _ O O

Akoravno _ O O
je _ O O
„ _ O O
unikum _ O O
“ _ O O
zdajnega _ O O
postavodajstva _ O O
, _ O O
vendar _ O O
so _ O O
govorniki _ O O
dokazali _ O O
temeljito _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ta _ O O
postava _ O O
potrebna _ O O
in _ O O
jako _ O O
koristna _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
bodem _ O O
nekoliko _ O O
razložil _ O O
iz _ O O
pravniškega _ O O
obzira _ O O
, _ O O
kar _ O O
zadeva _ O O
ženitovanje _ O O
sploh _ O O
. _ O O

Ne _ O O
samo _ O O
ena _ O O
postava _ O O
zabranuje _ O O
ljudem _ O O
v _ O O
en _ O O
dan _ O O
možiti _ O O
se _ O O
, _ O O
ampak _ O O
takih _ O O
postav _ O O
in _ O O
upravnih _ O O
naredeb _ O O
je _ O O
veliko _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
vašo _ O O
pozornost _ O O
obračani _ O O
na _ O O
občni _ O O
državljanski _ O O
zakonik _ O O
, _ O O
kjer _ O O
§ _ O O
. _ O O

53. _ O O
zabranuje _ O O
mladoletnim _ O O
ženitovanje _ O O
. _ O O

V _ O O
tem _ O O
paragrafu _ O O
so _ O O
še _ O O
drugi _ O O
vzroki _ O O
obširneje _ O O
povedani _ O O
, _ O O
kakor _ O O
jih _ O O
navaja _ O O
naše _ O O
poročilo _ O O
, _ O O
ker _ O O
naš _ O O
načrt _ O O
iz _ O O
premnogih _ O O
drugih _ O O
v _ O O
občnem _ O O
državljanskem _ O O
zakoniku _ O O
naštetih _ O O
zadržkov _ O O
ženitovanja _ O O
le _ O O
hoče _ O O
imeti _ O O
pomankanje _ O O
potrebnih _ O O
dohodkov _ O O
in _ O O
slabo _ O O
obnašanje _ O O
za _ O O
zadržek _ O O
ženitovanja _ O O
. _ O O

Mi _ O O
imamo _ O O
še _ O O
drugih _ O O
postav _ O O
, _ O O
ktere _ O O
omejujejo _ O O
svojevoljno _ O O
kenitovanje _ O O
. _ O O

Vzemimo _ O O
vojno _ O O
postavo _ O O
in _ O O
tudi _ O O
najdemo _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
predpisi _ O O
za _ O O
častnike _ O O
, _ O O
kteri _ O O
le _ O O
deloma _ O O
ženitovanje _ O O
dovoljujejo _ O O
, _ O O
ako _ O O
ravno _ O O
bi _ O O
vsaki _ O O
dokazal _ O O
varščino _ O O
, _ O O
ktera _ O O
je _ O O
pri _ O O
častnikih _ O O
precej _ O O
visoka _ O O
. _ O O

Imamo _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
upravne _ O O
naredbe _ O O
, _ O O
ktere _ O O
omejujejo _ O O
ženitovanje _ O O
. _ O O

Da _ O O
navedem _ O O
eden _ O O
primer _ O O
iz _ O O
Ljubljane _ O I-LOC
, _ O O
vam _ O O
moram _ O O
povedati _ O O
, _ O O
da _ O O
čuvaji _ O O
naše _ O O
jetnišnice _ O O
se _ O O
ne _ O O
smejo _ O O
vsi _ O O
ženiti _ O O
. _ O O

Dosihmal _ O O
je _ O O
smela _ O O
le _ O O
ena _ O O
tretjina _ O O
se _ O O
ženiti _ O O
in _ O O
ravno _ O O
pred _ O O
nekterimi _ O O
dnevi _ O O
je _ O O
prišlo _ O O
dovoljenje _ O O
, _ O O
da _ O O
smete _ O O
dve _ O O
tretjini _ O O
oženjeni _ O O
biti _ O O
, _ O O
toraj _ O O
mora _ O O
tretja _ O O
tretjina _ O O
čakati _ O O
z _ O O
ženitve _ O O
, _ O O
dokler _ O O
na _ O O
njo _ O O
ne _ O O
pride _ O O
vrsta _ O O
. _ O O

Takih _ O O
postav _ O O
je _ O O
dovelj _ O O
, _ O O
ker _ O O
, _ O O
kar _ O O
zadeva _ O O
javne _ O O
službe _ O O
, _ O O
sploh _ O O
, _ O O
predpisi _ O O
veljajo _ O O
, _ O O
kteri _ O O
postavno _ O O
omejujejo _ O O
ženitovanje _ O O
. _ O O

Naša _ O O
postava _ O O
, _ O O
ktero _ O O
tukaj _ O O
nasvetuje _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
ni _ O O
preostra _ O O
, _ O O
ker _ O O
ustrega _ O O
našim _ O O
deželnim _ O O
razmerom _ O O
in _ O O
jo _ O O
le _ O O
fakultativna _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
občinski _ O O
in _ O O
na _ O O
zadnje _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
sme _ O O
odreči _ O O
ženitovanjsko _ O O
oglasnico _ O O
, _ O O
pa _ O O
ne _ O O
mora _ O O
. _ O O

In _ O O
da _ O O
tudi _ O O
slavna _ O O
vlada _ O O
, _ O O
ktera _ O O
pripoznava _ O O
koristnost _ O O
te _ O O
postave _ O O
, _ O O
nekoliko _ O O
se _ O O
pomiri _ O O
glede _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
občinski _ O O
odbor _ O O
in _ O O
na _ O O
zadnje _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
kteremu _ O O
posamezne _ O O
okolščine _ O O
niso _ O O
tako _ O O
znane _ O O
, _ O O
dostikrat _ O O
enostransko _ O O
odločil _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
mora _ O O
po _ O O
poročilih _ O O
občinskega _ O O
župana _ O O
razsoditi _ O O
, _ O O
obračam _ O O
pozornost _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tukaj _ O O
v _ O O
našemu _ O O
načrtu _ O O
reče _ O O
: _ O O
„ _ O O
pri _ O O
dokazanem _ O O
pomanjkanji _ O O
potrebnih _ O O
dohodkov _ O O
ali _ O O
pri _ O O
dokazanem _ O O
slabem _ O O
obnašanji _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
“ _ O O

Toraj _ O O
priporočam _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O B-ORG-U
, _ O O
da _ O O
to _ O O
postavo _ O O
, _ O O
ker _ O O
le _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
dokaže _ O O
pomanjkanje _ O O
potrebnih _ O O
dohodkov _ O O
in _ O O
slabo _ O O
obnašanje _ O O
zaročenega _ O O
, _ O O
se _ O O
sme _ O O
odreči _ O O
od _ O O
županstva _ O O
ženitovanjska _ O O
oglasnica _ O O
, _ O O
in _ O O
meni _ O O
se _ O O
dozdeva _ O O
, _ O O
da _ O O
ta _ O O
postava _ O O
ne _ O O
bode _ O O
kratila _ O O
nikogar _ O O
pravice _ O O
, _ O O
ako _ O O
omejimo _ O O
ženitve _ O O
prerevnih _ O O
in _ O O
potepuhov _ O O
; _ O O
ker _ O O
, _ O O
ako _ O O
ravno _ O O
se _ O O
vsak _ O O
ženiti _ O O
sme _ O O
, _ O O
vendar _ O O
nikdo _ O O
nima _ O O
pravice _ O O
, _ O O
na _ O O
tuje _ O O
stroške _ O O
ženiti _ O O
se _ O O
. _ O O

Toraj _ O O
nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
predloženi _ O O
načrt _ O O
postave _ O O
sprejme _ O O
. _ O O

( _ O O
Pohvala _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Pri _ O O
posebni _ O O
debati _ O O
nobeden _ O O
ne _ O O
govori _ O O
in _ O O
sprejme _ O O
se _ O O
vsa _ O O
postava _ O O
v _ O O
2. _ O O
in _ O O
3. _ O O
branji _ O O
— _ O O
bet _ O O
der _ O O
Specialdebatte _ O O
ergreift _ O O
niemand _ O O
bas _ O O
Wort _ O O
und _ O O
wirb _ O O
bas _ O O
Gesetz _ O O
in _ O O
zweiter _ O O
und _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
spet _ O O
prevzame _ O O
predsedovanje _ O O
— _ O O
der _ O O
Landeshauptmann _ O O
übernimmt _ O O
wieder _ O O
denn _ O O
Vorsitz _ O O
. _ O O
) _ O O

III. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
deželni _ O O
gozdarski _ O O
soli _ O O
v _ O O
Šneperk-u _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O

IV. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunu _ O O
bolnišničnega _ O O
, _ O O
porodnišničnega _ O O
, _ O O
najdenišničnega _ O O
in _ O O
norišničnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
24 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
III. _ O O
in _ O O
IV. _ O O
predloga _ O O
obvelja _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
die _ O O
III. _ O O
und _ O O
IV _ O O
. _ O O

Vorlage _ O O
wird _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

V. _ O O
Poročila _ O O
peticijskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Peticijski _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
izročil _ O O
nektere _ O O
peticije _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
bile _ O O
odkazane _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
toraj _ O O
nima _ O O
danes _ O O
poročati _ O O
, _ O O
preden _ O O
druge _ O O
peticije _ O O
, _ O O
namreč _ O O
zastran _ O O
gorenjske _ O O
železnice _ O O
in _ O O
kolodvora _ O O
v _ O O
Šiški _ O I-LOC
, _ O O
ne _ O O
pridejo _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
. _ O O

Prihodnja _ O O
seja _ O O
bode _ O O
v _ O O
sredo _ O I-DATE
4. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
t. _ O O
l. _ O O
po _ O O
slovesnej _ O O
sv. _ O O
maši _ O O
, _ O O
toraj _ O O
po _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
. _ O O

Dnevni _ O O
red _ O O
je _ O O

( _ O O
glej _ O O
VII. _ O O
sejo _ O O
— _ O O
siehe _ O O
VII _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
. _ O O
) _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
45. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
45 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Založba _ O I-ORG
kranjskega _ O I-ORG
deželnega _ O I-ORG
odbora _ O I-ORG
. _ O O

Natisnila _ O O
Ign _ O B-ORG
. _ O I-ORG
pl. _ O I-ORG
Kleinmayr _ O I-ORG
& _ O I-ORG
Fed. _ O I-ORG
Bamberg _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

