Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
tretje _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG
zbora _ O I-ORG
Ljubljanskega _ O I-ORG
dne _ O O
20. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Radoslav _ O I-PER
Razlag _ O I-PER
Vladini _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
: _ O O
Karol _ O B-PER
pl. _ O I-PER
Wurzback _ O I-PER
- _ O I-PER
Tannenberg _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezošlcof _ O O
dr. _ O O
Widmar _ O B-PER
, _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Dežman _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
pl. _ O O
Kaltenegger _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Auersperg _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Blagaj _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Savinšek _ O B-PER
, _ O O
Rudež _ O B-PER
France _ O I-PER
, _ O O
pl. _ O O
Langer _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Thurn _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Rastern _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
. _ O O

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Utemeljenje _ O O
predloga _ O O
g. _ O O
dr. _ O O
Coste _ O B-PER
za _ O O
adreso _ O O
na _ O O
Njegovo _ O O
Veličanstvo _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O
2 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predložijo _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
za _ O O
leto _ O O
1869 _ O I-DATE
: _ O O
a _ O O
) _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
in _ O O
njegovih _ O O
podzakladov _ O O
, _ O O
b _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
zemljišne _ O O
odveze _ O O
, _ O O
e _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
zidanje _ O O
norišnice _ O O
, _ O O
d _ O O
) _ O O
sirotinskega _ O O
zaklada _ O O
, _ O O
e _ O O
) _ O O
P. _ O I-ORG
P. _ O I-ORG
Glavarjevega _ O I-ORG
zaklada _ O I-ORG
, _ O O
f _ O O
) _ O O
Grof _ O B-ORG
Saurau-ovega _ O I-ORG
zaklada _ O I-ORG
za _ O I-ORG
maše _ O I-ORG
, _ O O
g _ O O
) _ O O
zaklada _ O B-ORG
cesarice _ O I-ORG
Elizabete _ O I-ORG
za _ O I-ORG
onemogle _ O I-ORG
vojake _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O
3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Senožeške _ O I-ORG
županije _ O I-ORG
za _ O O
deželno _ O O
podporo _ O O
za _ O O
razširjenje _ O O
šolske _ O O
hiše _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
2 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
leto _ O O
1870 _ O B-DATE
zaklada _ O O
zemljiščine _ O O
odveze _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zastran _ O O
razdelitve _ O O
premoženja _ O O
Narinske _ O I-ORG
podžupanije _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
4 _ O O
. _ O O
) _ O O
6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predlože _ O O
proračuni _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
: _ O O
a _ O O
) _ O O
deželnega _ O O
, _ O O
b _ O O
) _ O O
bolnišničnega _ O O
, _ O O
c _ O O
) _ O O
porodnišničnega _ O O
, _ O O
d _ O O
) _ O O
najdenišničnega _ O O
in _ O O
e _ O O
) _ O O
norišničnega _ O O
zaklada _ O O
, _ O O
potem _ O O
f _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
posilne _ O O
delalnice _ O O
, _ O O
g _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
zidanje _ O O
norišnice _ O O
, _ O O
h _ O O
) _ O O
deželno _ O O
kulturnega _ O O
in _ O O
i _ O O
) _ O O
gledišnega _ O O
zaklada _ O O
; _ O O
in _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
za _ O O
leto _ O O
1870 _ O B-DATE
: _ O O
j _ O O
) _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
in _ O O
njegovih _ O O
podzakladov _ O O
, _ O O
k _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
zidanje _ O O
norišnice _ O O
in _ O O
1 _ O O
) _ O O
deželno _ O O
kulturnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
5 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
reorganizaciji _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
naprav _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O
8 _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
zarad _ O O
pomnoženja _ O O
c. _ O O
k. _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O
9 _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
porodnišnici _ O I-ORG
in _ O I-ORG
najdenišniei _ O I-ORG
ljubljanski _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
9 _ O O
. _ O O
) _ O O
10 _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
imenovanji _ O O
oskrbnika _ O O
deželne _ O B-ORG-U
posilne _ O I-ORG-U
delalnice _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
10 _ O O
. _ O O
) _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Peticije _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
25. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
dritten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG
zu _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
am _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Jakob _ O I-PER
Razlag _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Carl _ O B-PER
von _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
- _ O I-PER
Tannenberg _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Sr. _ O O
fnrstbischöflichen _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
: _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
von _ O O
Kaltenegger _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Blagay _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O B-PER
von _ O I-PER
Savinschegg _ O I-PER
, _ O O
Franz _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
, _ O O
von _ O B-PER
Langer _ O I-PER
, _ O O
Graf _ O O
Thurn _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Rastern _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
. _ O O

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Begründung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
Dr. _ O O
Costa's _ O B-PER
für _ O O
die _ O O
Adresse _ O O
an _ O O
Seine _ O O
Majestät _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O
2 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlusse _ O O
pro _ O O
1869 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
und _ O O
seiner _ O O
Subfonde _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O O
, _ O O
c _ O O
) _ O O
des _ O O
Irrenhausbaufondes _ O O
d _ O O
) _ O O
des _ O O
Waisenfondes _ O O
, _ O O
e _ O O
) _ O O
des _ O O
P. _ O I-ORG
P. _ O I-ORG
Glavar'schen _ O I-ORG
Fondes _ O I-ORG
, _ O O
f _ O O
) _ O O
des _ O O
Graf _ O B-ORG
Saurau'schen _ O I-ORG
Messenfondes _ O I-ORG
, _ O O
g _ O O
) _ O O
des _ O O
Kaiserin _ O B-ORG
Elisabeth _ O I-ORG
Invalidenfondes _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O
3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
wegen _ O O
der _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O B-ORG-U
von _ O I-ORG-U
Senožeč _ O I-ORG-U
um _ O O
Landessubvention _ O O
für _ O O
die _ O O
Erweiterung _ O O
des _ O O
Schulhauses _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
2 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1872 _ O I-DATE
und _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1870 _ O B-DATE
des _ O O
Grundentlafiungsfondes _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Vertheilung _ O O
des _ O O
Vermögens _ O O
der _ O O
Untergemeinde _ O O
Narain _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O
) _ O O
6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1872 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
, _ O O
b _ O O
) _ O O
des _ O O
Krankenhausfondes _ O O
, _ O O
c _ O O
) _ O O
des _ O O
Gebärhausfondes _ O O
, _ O O
d _ O O
) _ O O
des _ O O
Findelhausfondes _ O O
, _ O O
e _ O O
) _ O O
des _ O O
Irrenhausfondes _ O O
, _ O O
ferner _ O O
f _ O O
) _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
, _ O O
g _ O O
) _ O O
des _ O O
Irrenhansbaufondes _ O O
, _ O O
h _ O O
) _ O O
des _ O O
Landeskulturfondes _ O O
und _ O O
i _ O O
) _ O O
des _ O O
Theaterfondes _ O O
; _ O O
und _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
pro _ O O
1870 _ O B-DATE
: _ O O
j _ O O
) _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
und _ O O
seiner _ O O
Subfonde _ O O
, _ O O
k _ O O
) _ O O
des _ O O
Irrenhansbaufondes _ O O
. _ O O
und _ O O
l _ O O
) _ O O
des _ O O
Landeskulturfondes _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
5 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Reorganisation _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Wohlthätigkeitsanstalten _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O
8 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
Vermehrung _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirksärzte _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O
9 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
des _ O O
Gebär _ O O
- _ O O
und _ O O
Findelhauses _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
9 _ O O
. _ O O
) _ O O
10 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Ernennung _ O O
des _ O O
Verwalters _ O O
in _ O O
der _ O O
Landeszwangsarbeitshausanstalt _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
10 _ O O
. _ O O
) _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Petitionen _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
potrdi _ O O
, _ O O
da _ O O
zbor _ O O
sklepati _ O O
more _ O O
in _ O O
prične _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
se _ O O
bere _ O O
slovenski _ O O
in _ O O
potrdi _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landeshauptmann _ O O
bestätigt _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
h. _ O O
Hauses _ O O
und _ O O
eröffnet _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
gelesen _ O O
und _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Jaz _ O O
imam _ O O
gospodom _ O O
poslancem _ O O
naznaniti _ O O
tiste _ O O
tiskanice _ O O
, _ O O
ktere _ O O
so _ O O
danes _ O O
dobili _ O O
na _ O O
mize _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predlože _ O O
proračuni _ O O
zakladov _ O O
različnih _ O O
ustanov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
za _ O O
leto _ O O
1870 _ O B-DATE
, _ O O
in _ O O
tudi _ O O
proračuni _ O O
za _ O O
leto _ O O
1871 _ O B-DATE
naslednje _ O O
imenovanih _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
, _ O O
namreč _ O O
: _ O O
Zaklada _ O I-ORG
kranjskih _ O I-ORG
dekliških _ O I-ORG
ustanov _ O I-ORG
, _ O O
Holdheimovega _ O B-ORG
zaklada _ O I-ORG
za _ O I-ORG
gluhoneme _ O I-ORG
, _ O O
postonjsko _ O B-ORG
- _ O I-ORG
jamske _ O I-ORG
ustanove _ O I-ORG
za _ O I-ORG
invalide _ O I-ORG
, _ O O
Metelkove _ O B-ORG
ustanove _ O I-ORG
za _ O I-ORG
invalide _ O I-ORG
, _ O O
Trevisini-eve _ O B-ORG
ustanove _ O I-ORG
za _ O I-ORG
invalide _ O I-ORG
, _ O O
ustanove _ O B-ORG
I. _ O I-ORG
in _ O I-ORG
II. _ O I-ORG
ljubljanskih _ O I-ORG
gospa _ O I-ORG
za _ O I-ORG
invalide _ O I-ORG
, _ O O
baron _ O B-ORG
Flödnigove _ O I-ORG
in _ O I-ORG
ilirske _ O I-ORG
ustanove _ O I-ORG
za _ O I-ORG
slepce _ O I-ORG
, _ O O
zaklada _ O B-ORG
kranjskih _ O I-ORG
dijaških _ O I-ORG
ustanov _ O I-ORG
in _ O O
muzealnega _ O B-ORG
zaklada _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
6 _ O O
. _ O O
) _ O O

Postava _ O O
, _ O O
s _ O O
ktero _ O O
se _ O O
predrugača _ O O
dodatek _ O O
k _ O O
deželni _ O O
ustavi _ O O
vojvodine _ O B-ORG
Kranjske _ O I-ORG
od _ O O
26. _ O I-DATE
februarja _ O I-DATE
1861 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalje _ O O
imam _ O O
naznaniti _ O O
sledeče _ O O
prošnje _ O O
: _ O O

„ _ O O
Prošnja _ O O
deželnih _ O O
uradnikov _ O O
in _ O O
služabnikov _ O O
za _ O O
povišanje _ O O
plače _ O O
in _ O O
podelitve _ O O
primerne _ O O
stanovnine _ O O
. _ O O
“ _ O O

( _ O O
Predloženo _ O O
od _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Janez _ O I-PER
Franke _ O I-PER
, _ O O
slikar _ O O
v _ O O
Benetkah _ O I-LOC
prosi _ O O
za _ O O
podporo _ O O
v _ O O
dovršenje _ O O
svoje _ O O
umetnosti _ O O
. _ O O
“ _ O O

( _ O O
Izročeno _ O O
od _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Poklukarja _ O I-PER
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Podpisane _ O O
občine _ O B-ORG-U
Črnomeljske _ O I-ORG-U
prosijo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
v _ O O
Črnomlji _ O I-LOC
zopet _ O O
mesto _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajnega _ O O
zdravnika _ O O
ustanovi _ O O
. _ O O
“ _ O O

( _ O O
Izročeno _ O O
od _ O O
poslanca _ O O
Drag _ O I-PER
. _ O I-PER

Rudeža _ O I-PER
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Ortsgemeinden _ O O
Hof _ O I-ORG
, _ O O
Seifenberg _ O B-ORG
, _ O O
Prečna _ O B-ORG
, _ O O
St. _ O B-ORG
Peker _ O I-ORG
, _ O O
Slateneg _ O B-ORG
, _ O O
Candia _ O B-ORG
, _ O O
Großpodluben _ O B-ORG
, _ O O
Jurkendors _ O B-ORG
, _ O O
Bad _ O B-ORG
Töplitz _ O I-ORG
, _ O O
Oberfeld _ O B-ORG
, _ O O
Weißkirchen _ O B-ORG
um _ O I-ORG
Regelung _ O I-ORG
der _ O O
Fischerei _ O O
- _ O O
Rechte _ O O
im _ O O
Gurkflusse _ O O
. _ O O
" _ O O

( _ O O
Ueberreicht _ O O
durch _ O O
den _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Jos _ O I-PER
. _ O I-PER

Zagorec _ O I-PER
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Insassen _ O O
von _ O O
Ober _ O I-LOC
- _ O I-LOC
und _ O I-LOC
Unter _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Šiška _ O I-LOC
um _ O O
Unterstützung _ O O
und _ O O
Befürwortung _ O O
der _ O O
Bitte _ O O
: _ O O
Es _ O O
möge _ O O
der _ O O
Rudolfsbahnhof _ O B-LOC
Laibach _ O I-LOC
recte _ O O
Šiška _ O B-LOC
, _ O O
als _ O O
Bahnhof _ O O
für _ O O
unbedingte _ O O
Personenaufnahme _ O O
, _ O O
dann _ O O
für _ O O
Waaren _ O O
Aus _ O O
und _ O O
Abgabe _ O O
bestimmt _ O O
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Waaren _ O O
verkehr _ O O
von _ O O
diesem _ O O
zum _ O O
Südbahnhofe _ O B-LOC
Laibach _ O I-LOC
und _ O O
umgekehrt _ O O
zugelassen _ O O
werden _ O O
. _ O O
" _ O O

( _ O O
Eingebracht _ O O
durch _ O O
den _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Peter _ O I-PER
Kosler _ O I-PER
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
peticijskemu _ O I-ORG
odseku _ O I-ORG
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Ortschaften _ O O
Grafeubrunn _ O I-LOC
, _ O O
Koritnica _ O B-LOC
, _ O O
Šembije _ O B-LOC
und _ O O
Podtabor _ O B-LOC
in _ O O
Bezirke _ O B-LOC
Adelsberg _ O I-LOC
um _ O O
Steuernachlaß _ O O
und _ O O
Einstellung _ O O
der _ O O
Steuerexekution _ O O
. _ O O
" _ O O

( _ O O
Eingebracht _ O O
durch _ O O
den _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Naznaniti _ O O
imam _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
odseki _ O O
sostavili _ O O
in _ O O
sicer _ O O
volili _ O O
so _ O O
: _ O O

a. _ O O
peticijski _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
za _ O O
predsednika _ O O
g. _ O O
grofa _ O O
Barbo _ O I-PER
, _ O O
za _ O O
podpredsednika _ O O
g. _ O O
Pintarja _ O B-PER
in _ O O
za _ O O
perovodja _ O O
g. _ O O
dr. _ O O
Zarnika _ O B-PER
. _ O O

Ta _ O O
odsek _ O O
vabi _ O O
v _ O O
sejo _ O O
danes _ O O
ob _ O O
4. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
. _ O O

b. _ O O
Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
za _ O O
prvomestnika _ O O
g. _ O O
dr. _ O O
Bleiweisa _ O I-PER
, _ O O
za _ O O
podprvomestnika _ O O
g. _ O O
dr. _ O O
Costo _ O B-PER
in _ O O
za _ O O
zapisnikarja _ O O
g. _ O O
Murnika _ O B-PER
. _ O O

Sejo _ O O
ima _ O O
jutri _ O O
ob _ O O
4. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
. _ O O

c. _ O O
Odsek _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
pretresovanje _ O I-ORG-U
delovanja _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
prvomestnika _ O O
g. _ O O
Kozlerja _ O I-PER
, _ O O
za _ O O
namestnika _ O O
g. _ O O
Tavčarja _ O B-PER
in _ O O
za _ O O
perovodja _ O O
g. _ O O
Svetca _ O B-PER
in _ O O
ima _ O O
sejo _ O O
danes _ O O
po _ O O
zboru _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
imam _ O O
naznaniti _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
odložil _ O O
svoje _ O O
opravilo _ O O
v _ O O
deželni _ O O
komisiji _ O O
za _ O O
uravnanje _ O O
zemljiščinega _ O O
davka _ O O
. _ O O

Treba _ O O
bode _ O O
tedaj _ O O
voliti _ O O
novega _ O O
sočlena _ O O
deželne _ O O
komisije _ O O
in _ O O
jaz _ O O
bodem _ O O
celi _ O O
akt _ O O
dal _ O O
predložiti _ O O
na _ O O
mizo _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
imenik _ O O
tistih _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
dosihmal _ O O
bili _ O O
voljeni _ O O
kakor _ O O
sočleni _ O O
in _ O O
kakor _ O O
na _ O O
mestovalci _ O O
ter _ O O
volitev _ O O
postavil _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
ene _ O O
prihodnjih _ O O
sej _ O O
. _ O O

Ker _ O O
drugih _ O O
reči _ O O
danes _ O O
bilo _ O O
ni _ O O
, _ O O
pridemo _ O O
zdaj _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

1. _ O O

Utemeljenje _ O O
predloga _ O O
dr. _ O O
Coste _ O B-PER
za _ O O
adreso _ O O
na _ O O
Njegovo _ O O
Veličanstvo _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Costa _ O B-PER
. _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Nalog _ O O
utemeljiti _ O O
svoj _ O O
predlog _ O O
zarad _ O O
adrese _ O O
do _ O O
presvitlega _ O O
cesarja _ O O
je _ O O
tako _ O O
lahek _ O O
, _ O O
da _ O O
mi _ O O
bode _ O O
mogoče _ O O
z _ O O
malimi _ O O
besedami _ O O
opravičiti _ O O
ta _ O O
moj _ O O
predlog _ O O
. _ O O

Lansko _ O O
leto _ O O
že _ O O
je _ O O
sklenil _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
preponižno _ O O
adreso _ O O
do _ O O
Njih _ O O
Veličanstva _ O O
, _ O O
v _ O O
kterej _ O O
je _ O O
izrazil _ O O
svoje _ O O
mnenje _ O O
o _ O O
političnem _ O O
položaju _ O O
in _ O O
želje _ O O
našega _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
naše _ O O
dežele _ O O
, _ O O
našega _ O O
naroda _ O O
. _ O O

Ta _ O O
adresa _ O O
se _ O O
je _ O O
večkrat _ O O
omenjevala _ O O
v _ O O
naših _ O O
in _ O O
zunanjih _ O O
časnikih _ O O
in _ O O
v _ O O
tem _ O O
trenutku _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
šlo _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
ali _ O O
imamo _ O O
pravico _ O O
biti _ O O
v _ O O
državnem _ O O
zboru _ O O
ali _ O O
ne _ O O
, _ O O
ali _ O O
je _ O O
naša _ O O
pogojna _ O O
volitev _ O O
v _ O O
državni _ O O
zbor _ O O
zadostivna _ O O
ali _ O O
ne _ O O
, _ O O
slišali _ O O
smo _ O O
jo _ O O
čitati _ O O
v _ O O
državnem _ O O
zboru _ O O
, _ O O
in _ O O
prav _ O O
pazljivo _ O O
so _ O O
jo _ O O
poslušali _ O O
naši _ O O
nasprotniki _ O O
centralisti _ O O
; _ O O
kajti _ O O
že _ O O
od _ O O
67. _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
sem _ O O
niso _ O O
bile _ O O
federalistične _ O O
misli _ O O
tako _ O O
izražene _ O O
, _ O O
kakor _ O O
v _ O O
tej _ O O
adresi _ O O
. _ O O

Ta _ O O
adresa _ O O
je _ O O
naša _ O O
deklaracija _ O O
, _ O O
na _ O O
kteri _ O O
stojimo _ O O
in _ O O
na _ O O
ktere _ O O
podlagi _ O O
bodemo _ O O
naprej _ O O
delali _ O O
, _ O O
ta _ O O
adresa _ O O
je _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
podlaga _ O O
našemu _ O O
delovanju _ O O
in _ O O
nam _ O O
bode _ O O
zmerom _ O O
naprej _ O O
vzor _ O O
, _ O O
po _ O O
ktereni _ O O
se _ O O
bodemo _ O O
vedeli _ O O
in _ O O
na _ O O
kterega _ O O
bodemo _ O O
gledali _ O O
. _ O O

Če _ O O
smo _ O O
tedaj _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
sklenili _ O O
tako _ O O
adreso _ O O
, _ O O
tem _ O O
več _ O O
je _ O O
treba _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
stopimo _ O O
pred _ O O
prestol _ O O
presvitlega _ O O
cesarja _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
izrečemo _ O O
svoje _ O O
mnenje _ O O
o _ O O
političnem _ O O
položaju _ O O
, _ O O
svoje _ O O
želje _ O O
, _ O O
svoje _ O O
upanje _ O O
in _ O O
breme _ O O
, _ O O
ki _ O O
nas _ O O
tare _ O O
. _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
! _ O O

Bravo _ O O
! _ O O
) _ O O

Sedanje _ O O
politično _ O O
stanje _ O O
je _ O O
gotovo _ O O
veliko _ O O
bolj _ O O
važno _ O O
, _ O O
kakor _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
. _ O O

Bolj _ O O
važno _ O O
zato _ O O
, _ O O
ker _ O O
imamo _ O O
na _ O O
eni _ O O
strani _ O O
ministerstvo _ O O
, _ O O
ki _ O O
uživa _ O O
naj _ O O
veče _ O O
zaupanje _ O O
Njih _ O O
Veličanstva _ O O
, _ O O
ki _ O O
pa _ O O
uživa _ O O
tudi _ O O
zaupanje _ O O
narodov _ O O
; _ O O
— _ O O
in _ O O
na _ O O
uni _ O O
strani _ O O
vidimo _ O O
sicer _ O O
ne _ O O
veliko _ O O
ali _ O O
vendar _ O O
mogočno _ O O
stranko _ O O
, _ O O
ki _ O O
na _ O O
vsaki _ O O
način _ O O
hoče _ O O
spodbiti _ O O
spravo _ O O
med _ O O
narodi _ O O
, _ O O
ktero _ O O
napraviti _ O O
je _ O O
naročil _ O O
presvitli _ O O
cesar _ O O
sam _ O O
svojemu _ O O
ministerstvu _ O O
. _ O O

Danes _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
borba _ O O
velika _ O O
med _ O O
federalisti _ O O
in _ O O
centralisti _ O O
. _ O O

Tista _ O O
beseda _ O O
„ _ O O
federalizem _ O O
" _ O O
, _ O O
ktera _ O O
je _ O O
poprej _ O O
strašna _ O O
bila _ O O
, _ O O
da _ O O
jo _ O O
nobeden _ O O
človek _ O O
ni _ O O
smel _ O O
izgovoriti _ O O
, _ O O
je _ O O
danes _ O O
postala _ O O
načelo _ O O
našemu _ O O
ministerstvu _ O O
in _ O O
federalizem _ O O
se _ O O
spoznava _ O O
danes _ O O
za _ O O
edino _ O O
rešilo _ O O
Avstrije _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahna _ O O
pohvala _ O O
. _ O O

— _ O O
Lebhafter _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

Spoznava _ O O
se _ O O
tudi _ O O
po _ O O
celem _ O O
svetu _ O O
, _ O O
da _ O O
federalizem _ O O
ni _ O O
razrušenje _ O O
Avstrije _ O O
, _ O O
temveč _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
Avstrija _ O O
tem _ O O
močnejša _ O O
postala _ O O
, _ O O
kedar _ O O
jo _ O O
veže _ O O
zvestoba _ O O
zadovoljnih _ O O
narodov _ O O

( _ O O
živa _ O O
pohvala _ O O
— _ O O
lebhafter _ O O
Beifall _ O O
) _ O O
, _ O O

in _ O O
ker _ O O
federalizem _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
odsuče _ O O
centralistične _ O O
moči _ O O
, _ O O
ktera _ O O
je _ O O
za _ O O
obstanek _ O O
Avstrije _ O O
potrebna _ O O
. _ O O

( _ O O
Živa _ O O
pohvala _ O O
. _ O O

— _ O O
Lebhafter _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

Ta _ O O
boj _ O O
med _ O O
federalizmom _ O O
in _ O O
centralizmom _ O O
je _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
boj _ O O
med _ O O
svobodo _ O O
in _ O O
med _ O O
absolutizmom _ O O
. _ O O

Prava _ O O
svoboda _ O O
ne _ O O
bode _ O O
nikdar _ O O
drugače _ O O
cvetela _ O O
, _ O O
kakor _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
federalizma _ O O
in _ O O
danes _ O O
, _ O O
ko _ O O
še _ O O
federalizem _ O O
ni _ O O
ustvarjen _ O O
, _ O O
čuti _ O O
se _ O O
vendar _ O O
svobodnejši _ O O
duh _ O O
in _ O O
zrak _ O O
, _ O O
nego _ O O
tistokrat _ O O
, _ O O
kadar _ O O
so _ O O
„ _ O O
bürgerministri _ O O
“ _ O O
sedeli _ O O
na _ O O
ministerskih _ O O
stolih _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
ena _ O O
velika _ O O
kronovina _ O O
zdihovala _ O O
pod _ O O
izjemnim _ O O
stanom _ O O
in _ O O
ko _ O O
smo _ O O
imeli _ O O
notranjo _ O O
vojsko _ O O
v _ O O
Dalmaciji _ O O
. _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
! _ O O

— _ O O
Bravo _ O O
! _ O O
) _ O O

Centralisti _ O O
pa _ O O
nimajo _ O O
nič _ O O
druzega _ O O
pred _ O O
očmi _ O O
, _ O O
kakor _ O O
svobodo _ O O
pa _ O O
le _ O O
za _ O O
se _ O O

( _ O O
živa _ O O
pohvala _ O O
, _ O O
— _ O O
lebhafter _ O O
Beifall _ O O
) _ O O

in _ O O
silo _ O O
za _ O O
vse _ O O
drugače _ O O
misleče _ O O
ljudi _ O O
. _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
, _ O O
dobro _ O O
! _ O O

— _ O O
Bravo _ O O
, _ O O
bravo _ O O
! _ O O
) _ O O

Denašni _ O O
boj _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
resni _ O O
boj _ O O
med _ O O
svobodoljubnimi _ O O
in _ O O
srditimi _ O O
centralisti _ O O
. _ O O

Nikdar _ O O
ne _ O O
smemo _ O O
prezreti _ O O
, _ O O
da _ O O
to _ O O
ni _ O O
boj _ O O
med _ O O
Nemci _ O I-PER
in _ O O
Slovani _ O B-PER
; _ O O
kajti _ O O
tri _ O O
dežele _ O O
in _ O O
to _ O O
velike _ O O
dežele _ O O
, _ O O
kakor _ O O
Tirolska _ O I-LOC
in _ O O
Gornjeavstrijska _ O B-LOC
ter _ O O
Vorarlberška _ O B-LOC
stojijo _ O O
na _ O O
ravno _ O O
tej _ O O
podlagi _ O O
, _ O O
kakor _ O O
mi _ O O
Slovenci _ O I-PER
, _ O O
Čehi _ O B-PER
in _ O O
Poljaki _ O B-PER
. _ O O

Vsi _ O O
narodi _ O O
, _ O O
Nemci _ O B-PER
in _ O O
Slovani _ O B-PER
, _ O O
vsi _ O O
hočemo _ O O
edino _ O O
in _ O O
sicer _ O O
mogočno _ O O
Avstrijo _ O I-LOC
, _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
pa _ O O
svobodno _ O O
avtonomne _ O O
dežele _ O O
, _ O O
kterim _ O O
je _ O O
mogoče _ O O
osnovati _ O O
se _ O O
po _ O O
svojih _ O O
posebnih _ O O
lastnostih _ O O
in _ O O
potrebah _ O O
. _ O O

Borba _ O O
zoper _ O O
ministerstvo _ O O
je _ O O
sicer _ O O
huda _ O O
, _ O O
vendar _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
ministerstvo _ O O
zmagalo _ O O
. _ O O

Kajti _ O O
že _ O O
v _ O O
državnem _ O O
zboru _ O O
so _ O O
hudo _ O O
delali _ O O
in _ O O
prav _ O O
zagrizeni _ O O
bili _ O O
zoper _ O O
ministerstvo _ O O
; _ O O
ali _ O O
ta _ O O
je _ O O
šel _ O O
naravno _ O O
pot _ O O
, _ O O
ktero _ O O
smo _ O O
jim _ O O
mi _ O O
ponujali _ O O
in _ O O
zahtevali _ O O
že _ O O
od _ O O
leta _ O O
1861. _ O I-DATE
sem _ O O
, _ O O
pot _ O O
, _ O O
kteri _ O O
bi _ O O
nas _ O O
rešil _ O O
gotovo _ O O
mnogo _ O O
nadlog _ O O
in _ O O
nesreč _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
se _ O O
ga _ O O
vlada _ O O
pred _ O O
poprijela _ O O
. _ O O

Ako _ O O
je _ O O
te _ O O
nasprotnike _ O O
zmagalo _ O O
ministerstvo _ O O
v _ O O
državnem _ O O
zboru _ O O
, _ O O
bode _ O O
tudi _ O O
— _ O O
to _ O O
trdno _ O O
upam _ O O
— _ O O
zmagalo _ O O
čez _ O O
to _ O O
liberalno _ O O
centralistično _ O O
stranko _ O O
, _ O O
tem _ O O
več _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
zastopniki _ O O
te _ O O
stranke _ O O
generali _ O O
brez _ O O
armade _ O O

( _ O O
veselost _ O O
— _ O O
Heiterkeit _ O O
) _ O O

in _ O O
ker _ O O
so _ O O
politična _ O O
stranka _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
ne _ O O
more _ O O
opirati _ O O
na _ O O
narod _ O O
. _ O O

Vsa _ O O
opozicija _ O O
pa _ O O
je _ O O
puhla _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
ne _ O O
opira _ O O
na _ O O
narod _ O O
. _ O O

Je _ O O
tedaj _ O O
velik _ O O
razloček _ O O
med _ O O
češkimi _ O O
in _ O O
temi _ O O
deklaranti _ O O
, _ O O
ki _ O O
zdaj _ O O
deklarirajo _ O O
. _ O O

Na _ O O
kaj _ O O
se _ O O
ti _ O O
sklicujejo _ O O
? _ O O

Majhna _ O O
peščica _ O O
liberalcev _ O O
to _ O O
je _ O O
vse _ O O
, _ O O
kar _ O O
imajo _ O O
. _ O O

Poglejmo _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
. _ O O

Dva _ O O
cesarska _ O O
kraljeva _ O O
uradnika _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
vitez _ O O
Kaltenegger _ O I-PER
in _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
edina _ O O
sta _ O O
se _ O O
vdeležila _ O O
preteklo _ O O
nedeljo _ O O
„ _ O O
nemškega _ O O
političnega _ O O
dneva _ O O
“ _ O O
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
, _ O O
kakor _ O O
so _ O O
naznanili _ O O
Dunajski _ O O
časniki _ O O
! _ O O

Ni _ O O
treba _ O O
natanjko _ O O
poznavati _ O O
okoliščine _ O O
naše _ O O
dežele _ O O
, _ O O
vendar _ O O
bode _ O O
vsak _ O O
vedel _ O O
, _ O O
da _ O O
Kromer _ O I-PER
in _ O O
Kaltenegger _ O B-PER
po _ O O
celi _ O O
deželi _ O O
nimata _ O O
zaslombe _ O O
, _ O O
razun _ O O
birokratov _ O O
, _ O O
da _ O O
še _ O O
nimata _ O O
100 _ O O
mož _ O O
za _ O O
seboj _ O O
. _ O O

( _ O O
Veselost _ O O
, _ O O
klici _ O O
: _ O O
istina _ O O
. _ O O

— _ O O
Heiterkeit _ O O
, _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
wahr _ O O
ist _ O O
es _ O O
! _ O O
) _ O O

če _ O O
sta _ O O
ta _ O O
dva _ O O
gospoda _ O O
zastopalo _ O O
Kranjsko _ O I-ORG
deželo _ O I-ORG
v _ O O
Beču _ O I-LOC
, _ O O
potem _ O O
se _ O O
lahko _ O O
ministerstvo _ O O
smeje _ O O
in _ O O
reče _ O O
: _ O O
taki _ O O
opo _ O O
nenti _ O O
mi _ O O
ne _ O O
bodo _ O O
nič _ O O
škodovali _ O O
. _ O O

( _ O O
Veselost _ O O
, _ O O
živa _ O O
pohvala _ O O
. _ O O

— _ O O
Heiterkeit _ O O
, _ O O
lebhafter _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

Drugi _ O O
vzrok _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
imamo _ O O
letos _ O O
stopiti _ O O
z _ O O
adreso _ O O
pred _ O O
Njih _ O O
Veličanstvo _ O O
, _ O O
leži _ O O
v _ O O
važnem _ O O
reskriptu _ O O
, _ O O
kterega _ O O
je _ O O
presvitli _ O O
cesar _ O O
blagovolil _ O O
izročiti _ O O
dati _ O O
češkemu _ O I-ORG-U
deželnemu _ O I-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
. _ O O

V _ O O
tem _ O O
važnem _ O O
reskriptu _ O O
je _ O O
rečeno _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
Čehi _ O I-PER
nasvetujejo _ O O
tista _ O O
sredstva _ O O
, _ O O
ktera _ O O
bodo _ O O
za _ O O
deželo _ O O
prav _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
deželna _ O O
ustava _ O O
vzajemno _ O O
predela _ O O
z _ O O
našo _ O O
državno _ O O
ustavo _ O O
. _ O O

Kar _ O O
je _ O O
presvitli _ O O
cesar _ O O
dovolil _ O O
češkemu _ O B-PER
narodu _ O I-PER
, _ O O
to _ O O
je _ O O
gotovo _ O O
— _ O O
na _ O O
tem _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
dvomim _ O O
— _ O O
tudi _ O O
nam _ O O
če _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
izrečno _ O O
dovoljeno _ O O
, _ O O
in _ O O
kakor _ O O
je _ O O
češki _ O B-PER
narod _ O I-PER
dobil _ O O
svoje _ O O
pravo _ O O
, _ O O
tako _ O O
nikdar _ O O
ne _ O O
dvomim _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
tudi _ O O
naša _ O O
dežela _ O O
svoje _ O O
pravice _ O O
dobila _ O O
. _ O O

In _ O O
nas _ O O
, _ O O
ki _ O O
imamo _ O O
nalog _ O O
stopiti _ O O
pred _ O O
Njih _ O O
Veličanstvo _ O O
, _ O O
veže _ O O
tudi _ O O
dolžnost _ O O
izreči _ O O
in _ O O
prositi _ O O
po _ O O
naših _ O O
okoliščinah _ O O
za _ O O
to _ O O
in _ O O
to _ O O
, _ O O
prositi _ O O
za _ O O
premembo _ O O
deželne _ O O
in _ O O
državne _ O O
ustave _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
treba _ O O
izraziti _ O O
v _ O O
naši _ O O
letošni _ O O
adresi _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
silno _ O O
važno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
dobro _ O O
preudari _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
politični _ O O
položaj _ O O
v _ O O
obzir _ O O
vzeme _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
utemelji _ O O
na _ O O
vse _ O O
strani _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
se _ O O
ima _ O O
ravno _ O O
ta _ O O
adresa _ O O
naslanjati _ O O
na _ O O
lansko _ O O
adreso _ O O
, _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
pa _ O O
na _ O O
sedanji _ O O
politični _ O O
položaj _ O O
, _ O O
se _ O O
mi _ O O
je _ O O
treba _ O O
zdelo _ O O
, _ O O
da _ O O
koj _ O O
zdaj _ O O
prične _ O O
odbor _ O O
svoje _ O O
delovanje _ O O
in _ O O
da _ O O
o _ O O
pravem _ O O
času _ O O
stopi _ O O
pred _ O O
sl. _ O O
zbor _ O O
s _ O O
predloženo _ O O
adreso _ O O
, _ O O
ktero _ O O
ima _ O O
odbor _ O O
načrtati _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
tedaj _ O O
nasvetujem _ O O
, _ O O
kakor _ O O
že _ O O
moj _ O O
natisnjeni _ O O
nasvet _ O O
pove _ O O
, _ O O
naj _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
sklene _ O O
preponižno _ O O
adreso _ O O
do _ O O
Njegovega _ O O
Veličanstva _ O O
in _ O O
naj _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
voli _ O O
odbor _ O O
7 _ O O
udov _ O O
, _ O O
kteri _ O O
bode _ O O
adreso _ O O
načrtal _ O O
in _ O O
pretresoval _ O O
in _ O O
ob _ O O
svojem _ O O
času _ O O
poročal _ O O
o _ O O
njej _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahna _ O O
pohvala _ O O
. _ O O

— _ O O
Lebhafter _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predložijo _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
za _ O O
leto _ O O
1869 _ O I-DATE
: _ O O

a _ O O
) _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
in _ O O
njegovih _ O O
podzakladov _ O O
, _ O O

b _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
zemljišne _ O O
odveze _ O O
, _ O O

c _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
zidanje _ O O
norišnice _ O O
, _ O O

d _ O O
) _ O O
sirotinskega _ O O
zaklada _ O O
, _ O O

e _ O O
) _ O O
P. _ O I-ORG
P. _ O I-ORG
Glavarjevega _ O I-ORG
zaklada _ O I-ORG
, _ O O

f _ O O
) _ O O
Grof _ O B-ORG
Saurau-ovega _ O I-ORG
zaklada _ O I-ORG
za _ O I-ORG
maše _ O I-ORG
, _ O O

g _ O O
) _ O O
zaklada _ O B-ORG
cesarice _ O I-ORG
Elizabete _ O I-ORG
za _ O I-ORG
onemogle _ O I-ORG
vojake _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

III. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Senožeške _ O I-ORG
županije _ O I-ORG
za _ O O
deželno _ O O
podporo _ O O
za _ O O
razširjenje _ O O
šolske _ O O
hiše _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
2 _ O O
. _ O O
) _ O O

IV. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
leto _ O O
1870 _ O B-DATE
zaklada _ O O
zemljiščine _ O O
odveze. _ O O
( _ O O
Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O

V. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O O
odboro _ O O
zastran _ O O
razdelitve _ O O
premoženja _ O O
Narinske _ O I-ORG
podžupanije _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
4 _ O O
. _ O O
) _ O O

VI. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predlože _ O O
proračuni _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
: _ O O

a _ O O
) _ O O
deželnega _ O O
, _ O O

b _ O O
) _ O O
bolnišničnega _ O O
, _ O O

e _ O O
) _ O O
porodnišničnega _ O O
, _ O O

d _ O O
) _ O O
najdenišničnega _ O O
in _ O O

e _ O O
) _ O O
norišničnega _ O O
zaklada _ O O
, _ O O
potem _ O O

f _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
posilne _ O O
delalnice _ O O
, _ O O

g _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
zidanje _ O O
norišnice _ O O
, _ O O

h _ O O
) _ O O
deželno _ O O
kulturnega _ O O
in _ O O

i _ O O
) _ O O
gledišnega _ O O
zaklada _ O O
; _ O O

in _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
za _ O O
leto _ O O
1870 _ O B-DATE
: _ O O

j _ O O
) _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
in _ O O
njegovih _ O O
podzakladov _ O O
, _ O O

k _ O O
) _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
zidanje _ O O
norišnice _ O O
in _ O O

l _ O O
) _ O O
deželno _ O O
kulturnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
5 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Imenovane _ O O
točke _ O O
od _ O O
II. _ O O
do _ O O
VI. _ O O
se _ O O
iz _ O O
roče _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Vorbenannte _ O O
Vorlagen _ O O
werden _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

VII. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
o _ O O
reorganizaciji _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
naprav _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
: _ O O

Častiti _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
! _ O O

Eno _ O O
prošnjo _ O O
imam _ O O
najprej _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
poročilo _ O O
o _ O O
reorganizaciji _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
naprav _ O O
že _ O O
cel _ O O
teden _ O O
v _ O O
rokah _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
bi _ O O
več _ O O
ko _ O O
celo _ O O
uro _ O O
trajalo _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
ga _ O O
bral _ O O
z _ O O
obema _ O O
dokladama _ O O
, _ O O
zato _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
blagovolite _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
vprašati _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
: _ O O
ali _ O O
me _ O O
oprosti _ O O
tega _ O O
berila _ O O
in _ O O
ali _ O O
dovoli _ O O
, _ O O
da _ O O
bodem _ O O
bral _ O O
le _ O O
tiste _ O O
točke _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
predlogi _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
in _ O O
pridejo _ O O
v _ O O
posvetovanje _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
odobri _ O O
— _ O O
wird _ O O
angenommen _ O O
; _ O O

potem _ O O
obveljajo _ O O
točka _ O O
1 _ O O
— _ O O
4 _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
, _ O O
dann _ O O
werden _ O O
Punkt _ O O
1 _ O O
— _ O O
4 _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Svetec _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
namreč _ O O
nasvetoval _ O O
majhno _ O O
premembo _ O O
pod _ O O
točko _ O O
5. _ O O
črkama _ O O
b _ O O
in _ O O
d _ O O
; _ O O
tukaj _ O O
stoji _ O O
: _ O O
„ _ O O
primariji _ O O
pod _ O O
štev. _ O O
3. _ O O
a _ O O
, _ O O
b _ O O
, _ O O
c _ O O
imenovani _ O O
dobivajo _ O O
na _ O O
leto _ O O
po _ O O
800 _ O O
gold. _ O O
, _ O O
pozneje _ O O
pa _ O O
po _ O O
s _ O O
pohvalo _ O O
dovrenih _ O O
vsacih _ O O
10 _ O O
letih _ O O
službe _ O O
200 _ O O
gold _ O O
, _ O O
desetnice _ O O
( _ O O
Decennalzulage _ O O
) _ O O
“ _ O O
in _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
pod _ O O
črko _ O O
d. _ O O

Če _ O O
človek _ O O
to _ O O
reč _ O O
vzame _ O O
po _ O O
besedah _ O O
, _ O O
bi _ O O
tukaj _ O O
mislil _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
desetnica _ O O
daje _ O O
, _ O O
kakor _ O O
neka _ O O
nagrada _ O O
( _ O O
remuneracija _ O O
) _ O O
in _ O O
mislil _ O O
bi _ O O
, _ O O
da _ O O
dotičniki _ O O
, _ O O
kteri _ O O
bi _ O O
hoteli _ O O
dobiti _ O O
tako _ O O
doklado _ O O
, _ O O
bi _ O O
morali _ O O
pridonesti _ O O
nekaki _ O O
pohvaljni _ O O
dekret _ O O
. _ O O

To _ O O
ni _ O O
namen _ O O
desetnih _ O O
doklad _ O O
. _ O O

Desetne _ O O
doklade _ O O
so _ O O
po _ O O
pomenu _ O O
, _ O O
ki _ O O
ga _ O O
imajo _ O O
sploh _ O O
pri _ O O
vseh _ O O
tacih _ O O
službah _ O O
, _ O O
le _ O O
navadno _ O O
plačilo _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
prvo _ O O
plačilo _ O O
, _ O O
a _ O O
služabniki _ O O
ga _ O O
dobe _ O O
še _ O O
le _ O O
potem _ O O
, _ O O
ko _ O O
so _ O O
doslužili _ O O
10 _ O O
let _ O O
. _ O O

Ako _ O O
je _ O O
pa _ O O
ta _ O O
namen _ O O
desetnic _ O O
, _ O O
moramo _ O O
tako _ O O
ravnati _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bode _ O O
odviselo _ O O
od _ O O
samovoljnosti _ O O
predstojnikov _ O O
, _ O O
komu _ O O
se _ O O
desetnica _ O O
dati _ O O
ima _ O O
, _ O O
kajti _ O O
znala _ O O
bi _ O O
v _ O O
časi _ O O
tudi _ O O
politična _ O O
strast _ O O
koga _ O O
omamiti _ O O
in _ O O
zaslužni _ O O
primarij _ O O
bi _ O O
ne _ O O
dobil _ O O
desetnice _ O O
. _ O O

Mi _ O O
moramo _ O O
to _ O O
tako _ O O
izreči _ O O
, _ O O
da _ O O
kteri _ O O
koli _ O O
je _ O O
vreden _ O O
prvotnega _ O O
plačila _ O O
, _ O O
ta _ O O
je _ O O
vreden _ O O
v _ O O
10. _ O O
letih _ O O
povikšanega _ O O
plačila _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
to _ O O
pri _ O O
profesorskih _ O O
dokladah _ O O
. _ O O

V _ O O
tej _ O O
postavi _ O O
namreč _ O O
stoji _ O O
, _ O O
da _ O O
mora _ O O
dotični _ O O
10 _ O O
let _ O O
doslužiti _ O O
: _ O O
„ _ O O
in _ O O
zufriedenstellender _ O O
Weise _ O O
" _ O O
in _ O O
jaz _ O O
bi _ O O
to _ O O
poslovenil _ O O
in _ O O
nasvetoval _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ima _ O O
reči _ O O
: _ O O
„ _ O O
pozneje _ O O
pa _ O O
po _ O O
zadovolilno _ O O
dovršenih _ O O
vsacih _ O O
10 _ O O
letih _ O O
službe _ O O
200 _ O O
gold _ O O
, _ O O
desetnice _ O O
( _ O O
Decennalzulage _ O O
) _ O O
“ _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
da _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
tej _ O O
premembi _ O O
pritrdi _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
ta _ O O
beseda _ O O
sklada _ O O
z _ O O
naravskim _ O O
pomenom _ O O
, _ O O
katerega _ O O
imajo _ O O
desetnice _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
: _ O O

Po _ O O
razlogih _ O O
, _ O O
ktere _ O O
je _ O O
razodel _ O O
gospod _ O O
Svetec _ O B-PER
, _ O O
ne _ O O
ugovarjam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
beseda _ O O
„ _ O O
s _ O O
pohvalo _ O O
“ _ O O
spremeni _ O O
v _ O O
„ _ O O
zadovolilno _ O O
“ _ O O
. _ O O

( _ O O
Ta _ O O
sprememba _ O O
in _ O O
vse _ O O
točke _ O O
od _ O O
5 _ O O
— _ O O
17 _ O O
obveljajo _ O O
brez _ O O
razgovorov _ O O
. _ O O

— _ O O
Dieser _ O O
Abänderungs _ O O
und _ O O
alle _ O O
Ausschußanträge _ O O
5 _ O O
— _ O O
17 _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Dozdeva _ O O
se _ O O
mi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
točki _ O O
18. _ O O
nepotrebno _ O O
omejeno _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
plače _ O O
nadnevni _ O O
kov _ O O
z _ O O
80 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
znano _ O O
, _ O O
kako _ O O
težko _ O O
je _ O O
dobiti _ O O
dobrih _ O O
nadnevnikov _ O O
in _ O O
dostikrat _ O O
več _ O O
in _ O O
v _ O O
krajšem _ O O
času _ O O
opravi _ O O
tak _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
draži _ O O
plačan _ O O
, _ O O
kakor _ O O
če _ O O
se _ O O
dobi _ O O
za _ O O
nižjo _ O O
ceno _ O O
. _ O O

Nasvetujem _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
naj _ O O
odpadejo _ O O
zadnje _ O O
besede _ O O
„ _ O O
z _ O O
dnino _ O O
po _ O O
80 _ O O
kr. _ O O
“ _ O O
. _ O O

( _ O O
Ta _ O O
sprememba _ O O
in _ O O
vse _ O O
druge _ O O
točke _ O O
do _ O O
20. _ O O
obveljajo _ O O
brez _ O O
razgovorov _ O O
. _ O O

Ravno _ O O
tako _ O O
obveljajo _ O O
vse _ O O
točke _ O O
1 _ O O
— _ O O
20 _ O O
v _ O O
2. _ O O
in _ O O
3. _ O O
branji _ O O
brez _ O O
razgovorov _ O O
— _ O O
diese _ O O
Aenderung _ O O
und _ O O
alle _ O O
andern _ O O
Punkte _ O O
bis _ O O
20 _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Ebenso _ O O
werden _ O O
alle _ O O
Punkte _ O O
1 _ O O
— _ O O
20 _ O O
in _ O O
2. _ O O
und _ O O
3 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

VIII. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
zarad _ O O
pommoženja _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O

Laudespräsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bin _ O O
von _ O O
der _ O O
Richtigkeit _ O O
der _ O O
hier _ O O
vorgebrachten _ O O
Gründe _ O O
über _ O O
die _ O O
Nothwendigkeit _ O O
einer _ O O
Vermehrung _ O O
der _ O O
Bezirksärzte _ O O
in _ O O
Krain _ O B-LOC
aus _ O O
meiner _ O O
eigenen _ O O
Erfahrung _ O O
überzeugt _ O O
, _ O O
und _ O O
werde _ O O
daher _ O O
die _ O O
an _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
gestellte _ O O
Bitte _ O O
nach _ O O
meinen _ O O
besten _ O O
Kräften _ O O
auf _ O O
das _ O O
wärmste _ O O
unterstützen _ O O
. _ O O

( _ O O
Bravo _ O O
! _ O O

— _ O O
dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

( _ O O
Predlog _ O O
deželnega _ O I-null
odbora _ O I-null
se _ O O
potem _ O O
sprejme _ O O
— _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
wird _ O O
hierauf _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

IX. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
o _ O O
porodnišnici _ O O
in _ O O
najdenišnici _ O O
ljubljanski _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
9 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
: _ O O

Predno _ O O
berem _ O O
predlog _ O O
, _ O O
moram _ O O
opomniti _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
po _ O O
neki _ O O
zmoti _ O O
prišel _ O O
pod _ O O
točko _ O O
3. _ O O
ves _ O O
tisti _ O O
sklep _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
bil _ O O
po _ O O
tukajšnjem _ O O
deželnem _ O O
zboru _ O O
sklenjen _ O O
takrat _ O O
, _ O O
ko _ O O
smo _ O O
mislili _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
le _ O O
slavni _ O O
vladi _ O O
naznani _ O O
. _ O O

Pod _ O O
tretjo _ O O
točko _ O O
je _ O O
namreč _ O O
našteto _ O O
vse _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
notranjih _ O O
porodnišničnih _ O O
uravnav _ O O
, _ O O
katere _ O O
pa _ O O
se _ O O
ve _ O O
da _ O O
niso _ O O
take _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
treba _ O O
jih _ O O
nesti _ O O
za _ O O
potrjenje _ O O
pred _ O O
prestol _ O O
presvitlega _ O O
cesarja _ O O
. _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

V _ O O
3. _ O O
seji _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
24. _ O I-DATE
dne _ O I-DATE
avgusta _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1870. _ O I-DATE
je _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
dobil _ O O
nalog _ O O
, _ O O
da _ O O
do _ O O
1. _ O B-DATE
jul. _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
odpravi _ O O
najdenšnico _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
, _ O O
in _ O O
da _ O O
prestanek _ O O
tega _ O O
zavoda _ O O
naznani _ O O
c. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
deželni _ O I-ORG
vladi _ O I-ORG
. _ O O

Deželni _ O O
odbor _ O O
je _ O O
izpolnil _ O O
ta _ O O
nalog _ O O
sl. _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

Na _ O O
dopis _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
pa _ O O
je _ O O
c. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
deželna _ O I-ORG
vlada _ O I-ORG
z _ O O
odpisom _ O O
3. _ O I-DATE
dne _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
1. _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
štev. _ O O
3654 _ O O
vsled _ O O
ukaza _ O O
visocega _ O O
c. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
ministerstva _ O I-ORG-U
notranjih _ O I-ORG-U
oprav _ O I-ORG-U
od _ O O
26. _ O I-DATE
maja _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
štev. _ O O
7010 _ O O
na _ O O
znanje _ O O
dala _ O O
sledeči _ O O
Najviši _ O O
sklep _ O O
Njegovega _ O O
ces _ O O
. _ O O
in _ O O
kralj _ O O
. _ O O
apost _ O O
. _ O O

Veličanstva _ O O
od _ O O
19. _ O B-DATE
maja _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
: _ O O

„ _ O O
Deželnemu _ O I-ORG
zboru _ O I-ORG
Mojega _ O I-ORG
vojvodstva _ O I-ORG
kranjskega _ O I-ORG
zaukazujem _ O O
, _ O O
da _ O O
zarad _ O O
odprave _ O O
najdenšnice _ O I-ORG-U
ljubljanske _ O I-ORG-U
, _ O O
ki _ O O
jo _ O O
je _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
sklenil _ O O
24. _ O I-DATE
avgusta _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1870. _ O I-DATE
, _ O O
prosi _ O O
Mojega _ O O
potrjenja _ O O
in _ O O
da _ O O
, _ O O
dokler _ O O
Mojega _ O O
privoljenja _ O O
ne _ O O
zadobi _ O O
, _ O O
definitivno _ O O
svojega _ O O
gori _ O O
omenjenega _ O O
sklepa _ O O
ne _ O O
izvrši _ O O
“ _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
po _ O O
tem _ O O
takem _ O O
, _ O O
nanašajo _ O O
se _ O O
na _ O O
poročilo _ O O
odborovo _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
predloži _ O O
sl. _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
, _ O O
stavi _ O O
sledeči _ O O
predlog _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
blago _ O O
voli _ O O
skleniti _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
zaukazuje _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
3. _ O O
seji _ O O
24. _ O I-DATE
dne _ O I-DATE
avg. _ O I-DATE
meseca _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1870. _ O I-DATE
storjene _ O O
sledeče _ O O
sklepe _ O O
: _ O O

„ _ O O
1. _ O O
najdenšnica _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
prestane _ O O
1. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
, _ O O
to _ O O
je _ O O
, _ O O
s _ O O
1. _ O B-DATE
julijem _ O I-DATE
1871. _ O I-DATE
leta _ O O
se _ O O
noben _ O O
otrok _ O O
ne _ O O
vzame _ O O
več _ O O
v _ O O
najdenšnico _ O I-ORG-U
ljubljansko _ O I-ORG-U
; _ O O

2. _ O O
najdenci _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
zdaj _ O O
v _ O O
deželni _ O O
oskrbi _ O O
in _ O O
kteri _ O O
pridejo _ O O
do _ O O
konca _ O O
junija _ O I-DATE
1871. _ O I-DATE
leta _ O O
v _ O O
ljubljansko _ O I-ORG-U
najdenšnico _ O I-ORG-U
, _ O O
ostanejo _ O O
v _ O O
deželni _ O O
oskrbi _ O O
po _ O O
pravilih _ O O
zdaj _ O O
še _ O O
veljavnih _ O O
; _ O O

3. _ O O
porodnišnica _ O O
in _ O O
učilnica _ O O
za _ O O
babice _ O O
ostanete _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ste _ O O
bile _ O O
, _ O O
tudi _ O O
v _ O O
prihodnjič _ O O
“ _ O O
— _ O O
predloži _ O O
Njih _ O O
. _ O O

Veličanstvu _ O O
v _ O O
poterjenje _ O O
. _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O B-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
3 _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
am _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
1870 _ O I-DATE
gefaßten _ O O
nachstehenden _ O O
Beschlüsse _ O O
: _ O O

„ _ O O
1. _ O O
die _ O O
Findelanstalt _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
wird _ O O
mit _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
aufgelassen _ O O
, _ O O
d. _ O O
h. _ O O
von _ O O
1 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
wird _ O O
kein _ O O
Kind _ O O
mehr _ O O
in _ O O
dieselbe _ O O
aufgenommen _ O O
; _ O O

2. _ O O
die _ O O
dermalen _ O O
schon _ O O
in _ O O
der _ O O
Landesversorgung _ O O
stehenden _ O O
und _ O O
bis _ O O
Ende _ O O
Juni _ O B-DATE
1871 _ O I-DATE
in _ O O
die _ O O
Laibacher _ O I-ORG-U
Findelanstalt _ O I-ORG-U
gelangenden _ O O
Findelkinder _ O O
bleiben _ O O
nach _ O O
den _ O O
setzt _ O O
geltenden _ O O
Normen _ O O
in _ O O
der _ O O
Landespflege _ O O
; _ O O

3. _ O O
die _ O O
Gebäranstalt _ O O
und _ O O
die _ O O
Hebammenschule _ O O
bleiben _ O O
noch _ O O
fortbestehend _ O O
" _ O O
, _ O O
— _ O O
zur _ O O
Allerhöchsten _ O O
Genehmigung _ O O
vorzulegen _ O O
. _ O O

Predno _ O O
se _ O O
morebiti _ O O
kakšna _ O O
debata _ O O
začne _ O O
o _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
, _ O O
naj _ O O
mi _ O O
dovoli _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
da _ O O
mu _ O O
na _ O O
kratko _ O O
priobčim _ O O
, _ O O
kako _ O O
stoji _ O O
zdaj _ O O
reč _ O O
, _ O O
od _ O O
kar _ O O
smo _ O O
1. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
odpravili _ O O
najdenšnico _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
sporočila _ O O
, _ O O
ki _ O O
mi _ O O
je _ O O
došlo _ O O
od _ O O
upravništva _ O O
, _ O O
se _ O O
je _ O O
od _ O O
1. _ O B-DATE
julija _ O I-DATE
do _ O I-DATE
19. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
— _ O O
tedaj _ O O
do _ O O
včeraj _ O O
— _ O O
sprejelo _ O O
15 _ O O
Kranjic _ O I-PER
v _ O O
porodnišnico _ O O
in _ O O
te _ O O
so _ O O
črez _ O O
8 _ O O
— _ O O
9 _ O O
dni _ O O
prav _ O O
rade _ O O
z _ O O
otroci _ O O
vred _ O O
zapustile _ O O
porodnišnico _ O O
. _ O O

Lansko _ O O
leto _ O O
jih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
v _ O O
tem _ O O
času _ O O
prišlo _ O O
28 _ O O
v _ O O
najdenšnico _ O O
in _ O O
blizo _ O O
tako _ O O
tudi _ O O
v _ O O
poprejšnjih _ O O
letih _ O O
. _ O O

Tedaj _ O O
vidimo _ O O
iz _ O O
teh _ O O
številk _ O O
, _ O O
da _ O O
zdaj _ O O
že _ O O
veliko _ O O
več _ O O
žensk _ O O
doma _ O O
ostaja _ O O
in _ O O
da _ O O
ne _ O O
dohajajo _ O O
več _ O O
v _ O O
porodnišnico _ O O
. _ O O

Lahko _ O O
tedaj _ O O
te _ O O
številke _ O O
vzamemo _ O O
za _ O O
merilo _ O O
in _ O O
dokaz _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
okoli _ O O
13 _ O O
žensk _ O O
v _ O O
tem _ O O
času _ O O
več _ O O
prišlo _ O O
v _ O O
porodnišnico _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
ne _ O O
bila _ O O
nehala _ O O
najdenšnica _ O O
. _ O O

Če _ O O
pa _ O O
zdaj _ O O
pomislimo _ O O
, _ O O
da _ O O
vsak _ O O
otrok _ O O
stane _ O O
deželo _ O O
skoz _ O O
10 _ O O
let _ O O
— _ O O
toliko _ O O
časa _ O O
namreč _ O O
ostane _ O O
v _ O O
njeni _ O O
oskrbi _ O O
— _ O O
blizo _ O O
300 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
in _ O O
če _ O O
odračunimo _ O O
potem _ O O
10 _ O O
% _ O O
takih _ O O
, _ O O
ki _ O O
v _ O O
10. _ O O
letih _ O O
umerjo _ O O
, _ O O
tedaj _ O O
3 _ O O
, _ O O
ostaja _ O O
jih _ O O
še _ O O
zmirom _ O O
25 _ O O
, _ O O
in _ O O
tako _ O O
vidimo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
samo _ O O
v _ O O
2 _ O O
mesecih _ O O
in _ O O
pol _ O O
prihranilo _ O O
deželi _ O O
okoli _ O O
7.500 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Tedaj _ O O
že _ O O
v _ O O
2 _ O O
mesecih _ O O
in _ O O
pol _ O O
je _ O O
deželni _ O O
zaklad _ O O
od _ O O
te _ O O
strani _ O O
za _ O O
blizo _ O O
8000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
boljem _ O O
, _ O O
— _ O O
to _ O O
pa _ O O
kaže _ O O
očividno _ O O
, _ O O
koliko _ O O
je _ O O
koristil _ O O
sklep _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
odpravi _ O O
najdenšnica _ O O
— _ O O
in _ O O
njemu _ O O
gre _ O O
ta _ O O
hvala _ O O
— _ O O
, _ O O
deželi _ O O
v _ O O
denarnem _ O O
oziru _ O O
; _ O O
a _ O O
gotovo _ O O
je _ O O
tudi _ O O
, _ O O
da _ O O
toliko _ O O
in _ O O
more _ O O
biti _ O O
še _ O O
več _ O O
je _ O O
vredna _ O O
korist _ O O
v _ O O
oziru _ O O
nravnosti _ O O
( _ O O
moralitete _ O O
) _ O O

( _ O O
živa _ O O
pohvala _ O O
— _ O O
lebhafter _ O O
Beifall _ O O
) _ O O
, _ O O

da _ O O
najdenšnica _ O O
ne _ O O
daje _ O O
več _ O O
potuhe _ O O
lahkomiselnim _ O O
ženskam _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
mnogokrat _ O O
bogati _ O O
očetje _ O O
nezakonskih _ O O
otrok _ O O
se _ O O
ne _ O O
skrivajo _ O O
več _ O O
, _ O O
ampak _ O O
da _ O O
morajo _ O O
zdaj _ O O
plačati _ O O
oni _ O O
namesti _ O O
dežele _ O O
stroške _ O O
za _ O O
otroka _ O O
. _ O O

In _ O O
tako _ O O
se _ O O
je _ O O
dežela _ O O
znebila _ O O
na _ O O
eni _ O O
strani _ O O
sila _ O O
velikih _ O O
stroškov _ O O
, _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
pa _ O O
je _ O O
pridobila _ O O
moraliteta _ O O
! _ O O

( _ O O
Živa _ O O
pohvala _ O O
— _ O O
lebhafter _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

Ko _ O O
bi _ O O
prišel _ O O
čas _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
naša _ O O
dežela _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
plačala _ O O
več _ O O
za _ O O
otroke _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
neso _ O O
v _ O O
vnanje _ O O
najdenšnice _ O O
, _ O O
znebimo _ O O
se _ O O
strašanskega _ O O
bremena _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
težilo _ O O
dosehmal _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
. _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
! _ O O

Bravo _ O O
! _ O O
) _ O O

( _ O O
Potem _ O O
se _ O O
predlog _ O O
sprejme _ O O
v _ O O
2. _ O O
in _ O O
3. _ O O
branji _ O O
— _ O O
sodann _ O O
wird _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
in _ O O
2. _ O O
u. _ O O
3 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

X. _ O O
Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
imenovanji _ O O
oskrbnika _ O O
dež _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U
posilile _ O I-ORG-U
delalnice _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
10 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Predlog _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
se _ O O
po _ O O
tem _ O O
sprejme _ O O
— _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wird _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ker _ O O
smo _ O O
denašnji _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
končali _ O O
, _ O O
sklenem _ O O
zasedanje _ O O
in _ O O
odločim _ O O
prihodnjo _ O O
sejo _ O O
na _ O O
ponedeljek _ O O
25. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE

Dnevni _ O O
red _ O O
in _ O O
tiskane _ O O
predloge _ O O
se _ O O
bodo _ O O
g. _ O O
g. _ O O
poslancem _ O O
na _ O O
dom _ O O
poslale _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
o _ O O
50. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

