Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
prve _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
20. _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
1888 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Peter _ O I-PER
Grasselli _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Andrej _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
Knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
baron _ O O
Oton _ O B-PER
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
baron _ O O
Leopold _ O B-PER
Lichtenberg _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Alfons _ O B-PER
Mosche _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Jožef _ O B-PER
Poklukar _ O I-PER
, _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
grof _ O O
Gustav _ O B-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Otvorjenje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
rediteljev _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
verifikatorjev _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
glede _ O O
konvertovanja _ O O
kranjskega _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odveznega _ O O
dolga _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
erstern _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1888 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
Peter _ O I-PER
Grasselli _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O

Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
Otto _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
Leopold _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Lichtenberg _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Alfons _ O B-PER
Mosche _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O B-PER
Poklukar _ O I-PER
, _ O O
Landeshauptmann _ O O
Gustav _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Verificatoren _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Convertirung _ O O
der _ O O
krainischen _ O O
Grundentlastungsschuld _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

1. _ O O

Otvorjenje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

1. _ O O

Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Gibt _ O O
das _ O O
Glockenzeichen _ O O
. _ O O
) _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
ustanejo _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
von _ O O
ihren _ O O
Sitzen _ O O
. _ O O
) _ O O

Njegovo _ O O
ces _ O O
. _ O O
in _ O O
kralj _ O O
. _ O O
apostolsko _ O O
Veličanstvo _ O O
je _ O O
na _ O O
prošnjo _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
kranjskega _ O O
s _ O O
cesarskim _ O O
patentom _ O O
13. _ O I-DATE
dne _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE
blagoizvolilo _ O O
sklicati _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
kranjski _ O I-ORG-U
na _ O O
današnji _ O O
dan _ O O
v _ O O
njega _ O O
zakonito _ O O
zbirališče _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
posvetuje _ O O
o _ O O
novem _ O O
, _ O O
z _ O O
državno _ O O
upravo _ O O
sklepati _ O O
imajočim _ O O
se _ O O
dogovoru _ O O
glede _ O O
kranjskega _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odveznega _ O O
dolga _ O O
in _ O O
o _ O O
zvršitvi _ O O
njegovi _ O O
. _ O O

Ker _ O O
smo _ O O
sklepčni _ O O
, _ O O
proglašam _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
vojvodine _ O I-ORG-U
Kranjske _ O I-ORG-U
otvorjenim _ O O
. _ O O

Seine _ O O
k. _ O O
uns _ O O
k. _ O O
Apostolische _ O O
Majestät _ O O
haben _ O O
über _ O O
die _ O O
Bitte _ O O
des _ O O
Landeshauptmannes _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
mit _ O O
dem _ O O
Allerhöchsten _ O O
Patente _ O O
vom _ O O
13. _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
M. _ O I-DATE
den _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
zur _ O O
Berathung _ O O
und _ O O
Beschlußsassung _ O O
über _ O O
ein _ O O
neues _ O O
, _ O O
mit _ O O
der _ O O
Staatsverwalthung _ O O
abzuschließendes _ O O
Übereinkommen _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-MISC
Grundentlastungsfondes _ O I-MISC
und _ O O
über _ O O
die _ O O
Durchführung _ O O
desselben _ O O
auf _ O O
den _ O O
heutigen _ O O
Tag _ O O
in _ O O
seinen _ O O
gesetzlichen _ O O
Versammlungsort _ O O
einzuberufen _ O O
geruht _ O O
. _ O O

Zborovanje _ O O
naše _ O O
bode _ O O
le _ O O
kratko _ O O
. _ O O

Baviti _ O O
bode _ O O
se _ O O
nam _ O O
samo _ O O
z _ O O
jednim _ O O
predmetom _ O O
, _ O O
o _ O O
katerem _ O O
poroča _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
v _ O O
prilogi _ O O
, _ O O
katera _ O O
se _ O O
nahaja _ O O
na _ O O
mizi _ O O
slavnega _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
zastop _ O O
sme _ O O
čestitati _ O O
si _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
njegovo _ O O
prizadevanje _ O O
glede _ O O
premembe _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odveznega _ O O
dolga _ O O
imelo _ O O
zaželeni _ O O
uspeh _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
ta _ O O
prememba _ O O
zvršila _ O O
pod _ O O
jako _ O O
ugodnimi _ O O
pogoji _ O O
in _ O O
za _ O O
to _ O O
moramo _ O O
biti _ O O
hvaležni _ O O
vsem _ O O
faktorjem _ O O
, _ O O
kateri _ O O
so _ O O
v _ O O
to _ O O
pripomogli _ O O
, _ O O
v _ O O
prvej _ O O
vrsti _ O O
visoki _ O O
vladi _ O O
in _ O O
državnemu _ O O
zastopu _ O O
, _ O O
najprej _ O O
pa _ O O
in _ O O
najbolje _ O O
Njegovemu _ O O
Veličanstvu _ O O
presvetlemu _ O O
cesarju _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
blagoizvolil _ O O
potrditi _ O O
vse _ O O
sklepe _ O O
o _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
in _ O O
v _ O O
to _ O O
svrho _ O O
sklicati _ O O
izredno _ O O
skupščino _ O O
deželnega _ O O
zastopa _ O O
. _ O O

( _ O O
Klici _ O O
na _ O O
levi _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
links _ O O
: _ O O
„ _ O O
Dobro _ O O
! _ O O
dobro _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Zatorej _ O O
čutimo _ O O
v _ O O
svojih _ O O
srcih _ O O
potrebo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
o _ O O
pričetku _ O O
svojega _ O O
delovanja _ O O
v _ O O
starej _ O O
zvestobi _ O O
in _ O O
udanosti _ O O
poklonimo _ O O
v _ O O
prvej _ O O
vrsti _ O O
Njemu _ O O
, _ O O
ljubljenemu _ O O
vladarju _ O O
svojemu _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
zopet _ O O
izkazal _ O O
vojvodini _ O I-LOC
Kranjski _ O I-LOC
neizmerno _ O O
Svojo _ O O
ljubezen _ O O
in _ O O
milost _ O O
, _ O O
in _ O O
zato _ O O
o _ O O
tem _ O O
povodu _ O O
vzkliknemo _ O O
: _ O O
„ _ O O
Presvetlemu _ O O
cesarju _ O O
, _ O O
Njega _ O O
Veličanstvu _ O O
Franu _ O I-PER
Josipu _ O I-PER
I. _ O I-PER
trikrat _ O O
„ _ O O
Slava _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Hoch _ O O
! _ O O
" _ O O

( _ O O
Trikratni _ O O
„ _ O O
Slava _ O O
“ _ O O
in _ O O
„ _ O O
Hoch _ O O
" _ O O
klici _ O O
. _ O O

— _ O O
Dreimalige _ O O
„ _ O O
Slava _ O O
“ _ O O
und _ O O
„ _ O O
Hoch _ O O
" _ O O
Rufe _ O O
. _ O O
) _ O O

Preostaja _ O O
mi _ O O
še _ O O
, _ O O
obrniti _ O O
se _ O O
do _ O O
prečastitega _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
načelnika _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
blagovoli _ O O
tudi _ O O
ta _ O O
pot _ O O
z _ O O
običajno _ O O
požrtvovalnostjo _ O O
in _ O O
blagonaklonjenostjo _ O O
spremljati _ O O
posvetovanje _ O O
deželnega _ O O
zastopa _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O B-PER
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
je _ O O
zaradi _ O O
bolezni _ O O
zadržan _ O O
udeležiti _ O O
se _ O O
zborovanja _ O O
in _ O O
prosi _ O O
vsled _ O O
tega _ O O
za _ O O
odpust _ O O
, _ O O
proti _ O O
kateremu _ O O
zaradi _ O O
navedenega _ O O
razloga _ O O
ni _ O O
nobene _ O O
ovire _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
pritrjuje _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Istotako _ O O
zaradi _ O O
bolezni _ O O
ni _ O O
mogoče _ O O
udeležiti _ O O
se _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
poslancu _ O O
dru _ O O
. _ O O

Mosche _ O B-PER
- _ O I-PER
tu _ O I-PER
in _ O O
poslancu _ O O
baronu _ O O
Lichtenbergu _ O B-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
je _ O O
zaradi _ O O
posla _ O O
v _ O O
delegacijah _ O O
zadržan _ O O
udeležiti _ O O
se _ O O
današnje _ O O
in _ O O
najbrže _ O O
tudi _ O O
poznejših _ O O
sej _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
naj _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
blagovoli _ O O
to _ O O
vzeti _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

3. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
rediteljev _ O O
. _ O O

3. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O B-PER
: _ O O

Na _ O O
vrsti _ O O
je _ O O
sedaj _ O O
volitev _ O O
dveh _ O O
rediteljev _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
da _ O O
blagovole _ O O
oddati _ O O
dotične _ O O
volilne _ O O
liste _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

Mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
volitev _ O O
ne _ O O
vršila _ O O
po _ O O
listkih _ O O
, _ O O
ampak _ O O
bi _ O O
se _ O O
naprosila _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
grof _ O O
Auersperg _ O B-PER
in _ O O
Kersnik _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
prevzela _ O O
mesto _ O O
rediteljev _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
lani _ O O
bilo _ O O
in _ O O
ker _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
barona _ O O
Lichtenberga _ O B-PER
ni _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O B-PER
: _ O O

Ali _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
temu _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O
? _ O O

( _ O O
Ni _ O O
ugovora _ O O
. _ O O

— _ O O
Es _ O O
wird _ O O
kein _ O O
Widerspruch _ O O
erhoben _ O O
. _ O O
) _ O O

Usojam _ O O
se _ O O
vprašati _ O O
čestita _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
, _ O O
ali _ O O
prevzameta _ O O
rediteljski _ O O
posel _ O O
ali _ O O
ne _ O O
? _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
, _ O O
zu _ O O
erklären _ O O
, _ O O
ob _ O O
er _ O O
das _ O O
Amt _ O O
des _ O O
Ordners _ O O
übernimmt _ O O
, _ O O
oder _ O O
nicht _ O O
? _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
Kersnik _ O B-PER
: _ O O
Da _ O O
! _ O O

Abgeordneter _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
: _ O O
Ja _ O O
! _ O O
) _ O O

4. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
verifikatorjev _ O O
. _ O O

4. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Verificatoren _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Tudi _ O O
pri _ O O
tej _ O O
točki _ O O
bi _ O O
nasvetoval _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izvolita _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
ki _ O O
sta _ O O
že _ O O
zadnje _ O O
leto _ O O
ta _ O O
posel _ O O
opravljala _ O O
, _ O O
tudi _ O O
za _ O O
to _ O O
kratko _ O O
zasedanje _ O O
, _ O O
namreč _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Deschmann _ O B-PER
in _ O O
Robič _ O B-PER
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O B-PER
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Murnik _ O B-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
verifikatorjema _ O O
izbereta _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Deschmann _ O B-PER
in _ O O
Robič _ O B-PER
. _ O O

Ako _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
temu _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O
, _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
blagovolita _ O O
prevzeti _ O O
imenovana _ O O
gospoda _ O O
ta _ O O
posel _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Volitev _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

5. _ O O

Wahl _ O O
des _ O O
Finanzauschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

Kot _ O O
naslednja _ O O
točka _ O O
je _ O O
na _ O O
dnevnem _ O O
redu _ O O
volitev _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
besede _ O O
? _ O O

Abgeordneter _ O O
Excellenz _ O O
Baron _ O O
Schwegel _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
ums _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Landeshaupmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
Grasselli _ O B-PER
: _ O O

Seine _ O O
Excellenz _ O O
Herr _ O O
Baron _ O O
Schwegel _ O B-PER
hat _ O O
sich _ O O
zum _ O O
Worte _ O O
gemeldet _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ertheile _ O O
ihm _ O O
dasselbe _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Excellenz _ O O
Baron _ O O
Schwegel _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
würde _ O O
mir _ O O
erlauben _ O O
die _ O O
die _ O O
Aufmerksamkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
dahin _ O O
zu _ O O
lenken _ O O
, _ O O
dass _ O O
das _ O O
Interesse _ O O
an _ O O
dem _ O O
nunmehr _ O O
in _ O O
Verhandlung _ O O
kommenden _ O O
hochwichtigen _ O O
Gegenstande _ O O
die _ O O
allgemeine _ O O
Betheiligung _ O O
seitens _ O O
der _ O O
verehrten _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
bei _ O O
der _ O O
Berathung _ O O
im _ O O
Ausschusse _ O O
wünchenswerth _ O O
erscheinen _ O O
läßt _ O O
. _ O O

Statt _ O O
daher _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
besonderen _ O O
Ausschusess _ O O
zu _ O O
scheiten _ O O
, _ O O
würde _ O O
es _ O O
sich _ O O
meiner _ O O
Ansicht _ O O
nach _ O O
empfehlen _ O O
, _ O O
dass _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
in _ O O
siener _ O O
Gesammmtheit _ O O
als _ O O
Ausschuß _ O O
sich _ O O
constituire _ O O
, _ O O
da _ O O
auf _ O O
diese _ O O
Weise _ O O
die _ O O
Bedingung _ O O
der _ O O
allgemeinen _ O O
Theilnahme _ O O
, _ O O
auf _ O O
welce _ O O
ich _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
aufmerksam _ O O
gemacht _ O O
habe _ O O
, _ O O
am _ O O
leichtesten _ O O
erfüllt _ O O
werden _ O O
könnte _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
daher _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
dass _ O O
heute _ O O
Nachmittag _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Stunde _ O O
, _ O O
die _ O O
das _ O O
Präsidium _ O O
anzuordnen _ O O
beliebe _ O O
, _ O O
das _ O O
ganze _ O O
Haus _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
sich _ O O
versammle _ O O
, _ O O
wonach _ O O
von _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
besonderen _ O O
Auschusses _ O O
Umgang _ O O
genommen _ O O
werden _ O O
könnte _ O O
. _ O O

Selbstverständlich _ O O
würde _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Falle _ O O
der _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
zur _ O O
Grundlage _ O O
der _ O O
Berathung _ O O
und _ O O
Beschlußfassung _ O O
genommen _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
podpira _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O I-PER
: _ O O

V _ O O
dogovoru _ O O
z _ O O
nekaterimi _ O O
gospodi _ O O
poslanci _ O O
čutim _ O O
se _ O O
dolžnega _ O O
, _ O O
ker _ O O
sem _ O O
to _ O O
obljubil _ O O
, _ O O
staviti _ O O
nekoliko _ O O
spremenjen _ O O
predlog _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
je _ O O
prevzvišenost _ O O
baron _ O O
Schwegel _ O B-PER
stavil _ O O
, _ O O
namreč _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
volil _ O O
danes _ O O
v _ O O
poročevanje _ O O
o _ O O
poročilu _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
konvertovanja _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odveznega _ O O
dolga _ O O
odsek _ O O
15 _ O O
članov _ O O
iz _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
in _ O O
bi _ O O
se _ O O
izrekel _ O O
za _ O O
vse _ O O
častite _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
javnim _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
bi _ O O
se _ O O
doseglo _ O O
ravno _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
namerava _ O O
gospod _ O O
predgovornik _ O O
, _ O O
morda _ O O
bi _ O O
se _ O O
pa _ O O
vendar _ O O
le _ O O
obravnavanje _ O O
v _ O O
odseku _ O O
olajšalo _ O O
, _ O O
ko _ O O
bi _ O O
odsek _ O O
štel _ O O
le _ O O
15 _ O O
članov _ O O
in _ O O
ne _ O O
celi _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Murnik _ O B-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
volil _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
15 _ O O
članov _ O O
s _ O O
pristavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bile _ O O
seje _ O O
pristopne _ O O
vsem _ O O
članom _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

Najpred _ O O
pride _ O O
na _ O O
glasovanje _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
barona _ O O
Schwegla _ O I-PER
, _ O O
da _ O O
je _ O O
celemu _ O O
zastopu _ O O
konštitovati _ O O
se _ O O
kot _ O O
komite _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
odkloni _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
abgelehnt _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
ni _ O O
obveljal _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
gospoda _ O O
Murnika _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
je _ O O
voliti _ O O
odsek _ O O
15 _ O O
članov _ O O
s _ O O
tem _ O O
pristavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
njegove _ O O
seje _ O O
pristopne _ O O
vsem _ O O
članom _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
oddati _ O O
volilne _ O O
listke _ O O
. _ O O

Zaradi _ O O
dogovora _ O O
o _ O O
volitvi _ O O
prekinem _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Seja _ O O
preneha _ O O
ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
začne _ O O
zopet _ O O
ob _ O O
11. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
55 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
. _ O O

— _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
55 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

Seja _ O O
je _ O O
zopet _ O O
otvorjena _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
oddati _ O O
volilne _ O O
listke _ O O
za _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
. _ O O

Gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Mauerja _ O I-PER
in _ O O
dr. _ O O
Samca _ O B-PER
prosim _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolita _ O O
prevzeti _ O O
skrutinij _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
preneha _ O O
ob _ O O
12. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
nadaljuje _ O O
ob _ O O
12. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
. _ O O

— _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
) _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
skrutinatorja _ O O
, _ O O
da _ O O
naznanita _ O O
izid _ O O
volitve _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Samec _ O B-PER
: _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
30 _ O O
glasovnic _ O O
. _ O O

Dobili _ O O
so _ O O
gospodje _ O O
: _ O O
Šuklje _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
, _ O O
Murnik _ O B-PER
, _ O O
vitez _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
Detela _ O B-PER
, _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Papež _ O B-PER
, _ O O
Višnikar _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
, _ O O
Luckmann _ O B-PER
, _ O O
vzvišenost _ O O
baron _ O O
Schwegel _ O B-PER
, _ O O
vitez _ O O
dr. _ O O
Gutmannsthal _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Taufferer _ O B-PER
po _ O O
30 _ O O
glasov _ O O
; _ O O
gospoda _ O O
Pfeifer _ O B-PER
in _ O O
Dev _ O B-PER
po _ O O
28 _ O O
glasov _ O O
. _ O O

Ti _ O O
gospodje _ O O
so _ O O
torej _ O O
izvoljeni _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
Robič _ O B-PER
dobil _ O O
je _ O O
3 _ O O
glasov _ O O
in _ O O
dr. _ O O
Mosche _ O B-PER
1 _ O O
glas _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
izvoljene _ O O
gospode _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
blagovolili _ O O
precej _ O O
konstituirati _ O O
se _ O O
in _ O O
določiti _ O O
uro _ O O
, _ O O
kedaj _ O O
se _ O O
prvikrat _ O O
snidejo _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschiet _ O O
. _ O O
) _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
konstituiral _ O O
ter _ O O
izvolil _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
ces _ O O
. _ O O
svet _ O O
. _ O O

Murnika _ O I-PER
prvomestnikom _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Deschmanna _ O B-PER
njegovim _ O O
namestnikom _ O O
. _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
se _ O O
snide _ O O
drevi _ O O
ob _ O O
6. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
, _ O O
kar _ O O
naj _ O O
gospodje _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
seja _ O O
vsakemu _ O O
gospodu _ O O
poslancu _ O O
pristopna _ O O
, _ O O
blagovole _ O O
vzeti _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Prihodnja _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

6. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
glede _ O O
konvertovanja _ O O
kranjskega _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odveznega _ O O
dolga _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O

6. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesauschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Convertirung _ O O
der _ O O
krainischen _ O O
Grundentlastungschuld _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Šuklje _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

Priloga _ O O
se _ O O
bode _ O O
izročila _ O O
specialnemu _ O O
ad _ O O
hoc _ O O
izvoljenemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Po _ O O
§ _ O O
29. _ O O
našega _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
mora _ O O
odsekovo _ O O
poročilo _ O O
najmanj _ O O
48 _ O O
ur _ O O
, _ O O
predenj _ O O
pride _ O O
v _ O O
deželnem _ O O
zboru _ O O
v _ O O
razpravo _ O O
, _ O O
poslancem _ O O
se _ O O
razdeliti _ O O
. _ O O

Meni _ O O
se _ O O
vidi _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bi _ O O
trebalo _ O O
tukaj _ O O
tega _ O O
obroka _ O O
in _ O O
sicer _ O O
je _ O O
prvič _ O O
že _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
videti _ O O
, _ O O
jako _ O O
obširno _ O O
in _ O O
temeljito _ O O
, _ O O
potem _ O O
se _ O O
bode _ O O
ta _ O O
predmet _ O O
obravnaval _ O O
v _ O O
javni _ O O
seji _ O O
, _ O O
vsak _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
torej _ O O
, _ O O
če _ O O
prav _ O O
ni _ O O
v _ O O
tem _ O O
odseku _ O O
, _ O O
ima _ O O
priliko _ O O
navzoč _ O O
biti _ O O
in _ O O
sam _ O O
prepričati _ O O
se _ O O
o _ O O
nazorih _ O O
, _ O O
kateri _ O O
bodo _ O O
zavladali _ O O
, _ O O
potem _ O O
pa _ O O
je _ O O
treba _ O O
pomisliti _ O O
, _ O O
da _ O O
smo _ O O
imeli _ O O
v _ O O
lanskem _ O O
letu _ O O
že _ O O
več _ O O
takih _ O O
precedencij _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
nismo _ O O
strogo _ O O
držali _ O O
§ _ O O
29. _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
in _ O O
zarad _ O O
tega _ O O
stavim _ O O
formalni _ O O
predlog _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Odsekovo _ O O
poročilo _ O O
o _ O O
konvertovanji _ O O
kranjskega _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odveznega _ O O
dolga _ O O
se _ O O
postavi _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
ne _ O O
ozirajoč _ O O
se _ O O
na _ O O
§ _ O O
29. _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
govoriti _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
se _ O O
nobeden _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
in _ O O
po _ O O
tem _ O O
takem _ O O
ne _ O O
bode _ O O
ovire _ O O
, _ O O
da _ O O
določim _ O O
dan _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
na _ O O
jutri _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
in _ O O
kot _ O O
edino _ O O
točko _ O O
postavim _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prilogi _ O O
1 _ O O
. _ O O

Zaključim _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
12 _ O I-TIME
1 _ O I-TIME
/ _ O I-TIME
2 _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
1 _ O I-TIME
/ _ O I-TIME
2 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
nachmittags _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Tiskal _ O O
J. _ O I-ORG
R. _ O I-ORG
Milic _ O I-ORG
. _ O O

