Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
pete _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Ljubljanskega _ O I-ORG-U
dne _ O O
16. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1873 _ O I-DATE
. _ O O

Nazoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Dr. _ O O
Friderik _ O I-PER
vitez _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vladin _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
Aleksander _ O B-PER
grof _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
Dr. _ O O
Vidmar _ O B-PER
in _ O O
: _ O O
Grabrijan _ O B-PER
, _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
Pintar _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
: _ O O
Postava _ O O
o _ O O
uredbi _ O O
zdravstvene _ O O
službe _ O O
v _ O O
občinah _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O
2 _ O O
. _ O O

Peticija _ O O
društva _ O O
zdravnikov _ O O
zarad _ O O
vravnave _ O O
plač _ O O
zdravnikov _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
vpolaga _ O O
načrtan _ O O
zakon _ O O
o _ O O
cestni _ O O
policiji _ O O
javnih _ O O
nedržavnih _ O O
cest _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Letno _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
svojem _ O O
delovanji _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
oktobra _ O B-DATE
l. _ O I-DATE
1873 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
31 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
zaklada _ O O
zemljiščine _ O O
odveze _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
in _ O O
o _ O O
proračunu _ O O
istega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1874 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
21 _ O O
. _ O O
) _ O O
6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
norišno _ O O
- _ O O
stavbenega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
in _ O O
o _ O O
proračunu _ O O
istega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1874 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunu _ O O
zaklada _ O O
deželnega _ O O
gledališča _ O O
za _ O O
leto _ O O
1874 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O
8 _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Bleiweisa _ O I-PER
zarad _ O O
vpeljanja _ O O
postave _ O O
od _ O O
29. _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
1868. _ O I-DATE
leta _ O O
, _ O O
zadevajoče _ O O
živinsko _ O O
kugo _ O O
po _ O O
deželah _ O O
Ogerske _ O I-MISC
krone _ O I-MISC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
35 _ O O
. _ O O
) _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Interpelacija _ O O
posl. _ O O
Dežmana _ O I-PER
in _ O O
drugih _ O O
glede _ O O
pogreba _ O O
dr. _ O O
Spazzapana _ O B-PER
. _ O O

Poročila _ O O
o _ O O
peticijah _ O O
; _ O O
dalje _ O O
glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
25. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
fünften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
16 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1873 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Friedrich _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
. _ O O

Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Alexander _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
und _ O O
: _ O O
Grabrijan _ O B-PER
, _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
Pintar _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Organisirung _ O O
des _ O O
Sanitätsdienstes _ O O
in _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O
2 _ O O
. _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Vereins _ O O
der _ O O
Aerzte _ O O
um _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Gehalte _ O O
der _ O O
Aerzte _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
ein _ O O
Gesetzentwurf _ O O
über _ O O
Straßenpolizei _ O O
für _ O O
öffentliche _ O O
nicht _ O O
ärarische _ O O
Straßen _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O B-ORG-U
über _ O O
seine _ O O
Geschäftsthätigkeit _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
Oktober _ O B-DATE
1873 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
31 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
krain _ O O
. _ O O

Grundentlastungsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1872 _ O I-DATE
und _ O O
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
nämlichen _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1874 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
21 _ O O
. _ O O
) _ O O
6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Jrrenhausbaufondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1872 _ O I-DATE
und _ O O
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1874 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Theaterfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1874 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O
8 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
wegen _ O O
Einführung _ O O
des _ O O
Rinderpestgesetzes _ O O
vom _ O O
29 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
in _ O O
den _ O O
Ländern _ O O
der _ O O
ungarischen _ O I-MISC
Krone _ O I-MISC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
35 _ O O
. _ O O
) _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Interpellation _ O O
des _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Deschmann _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Begräbniß _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Spazzapan _ O B-PER
. _ O O

Berichte _ O O
über _ O O
Petitionen _ O O
; _ O O
weiter _ O O
siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
konstatire _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
, _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
prebere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
v _ O O
nemškem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
verliest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
deutscher _ O O
Sprache _ O O
) _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Fassung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
nichts _ O O
erinnert _ O O
wird _ O O

( _ O O
nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
, _ O O

so _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
dasselbe _ O O
für _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Seit _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
sind _ O O
vertheilt _ O O
worden _ O O
folgende _ O O
Vorlagen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
krain _ O O
. _ O O

Landesausschusses _ O B-ORG-U
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
Oktober _ O B-DATE
1873 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
31 _ O O
. _ O O
) _ O O

2. _ O O

Der _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Organisirung _ O O
des _ O O
Sanitätsdienstes _ O O
in _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Theaterfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1874 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
ein _ O O
Gesetzentwurf _ O O
über _ O O
Straßenpolizei _ O O
für _ O O
öffentliche _ O O
nicht _ O O
ärarische _ O O
Straßen _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
wegen _ O O
Einführung _ O O
des _ O O
Rinderpestgesetzes _ O O
vom _ O O
29 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
in _ O O
den _ O O
Ländern _ O O
der _ O O
ungarischen _ O I-MISC
Krone _ O I-MISC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
35 _ O O
) _ O O
und _ O O

6. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
krain _ O O
. _ O O

Landesfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1872 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
36 _ O O
. _ O O
) _ O O

Von _ O O
diesen _ O O
Vorlagen _ O O
konnten _ O O
Nr _ O O
. _ O O

31 _ O O
und _ O O
34 _ O O
erst _ O O
heute _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tische _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
vertheilt _ O O
werden _ O O
und _ O O
es _ O O
bleibt _ O O
selbstverständlich _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
vorbehalten _ O O
, _ O O
sich _ O O
darüber _ O O
zu _ O O
entscheiden _ O O
, _ O O
ob _ O O
es _ O O
heute _ O O
mit _ O O
Außerachtlassung _ O O
der _ O O
vorgeschriebenen _ O O
48stündigen _ O O
Frist _ O O
in _ O O
die _ O O
Berathung _ O O
derselben _ O O
eingehen _ O O
wolle _ O O
. _ O O

An _ O O
Einläufen _ O O
habe _ O O
ich _ O O
mitzutheilen _ O O
: _ O O
Ein _ O O
Schreiben _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Tavčar _ O I-PER
, _ O O
worin _ O O
er _ O O
mich _ O O
um _ O O
einen _ O O
8tägigen _ O O
Urlaub _ O O
ersucht _ O O
, _ O O
weil _ O O
er _ O O
durch _ O O
Erkrankung _ O O
seiner _ O O
beiden _ O O
Kapläne _ O O
verhindert _ O O
ist _ O O
, _ O O
an _ O O
den _ O O
Sitzungen _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
theilzunehmen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
den _ O O
angesuchten _ O O
Urlaub _ O O
bewilliget _ O O
. _ O O

Ferner _ O O
wurden _ O O
mir _ O O
folgende _ O O
zwei _ O O
Petitionen _ O O
überreicht _ O O
: _ O O

Naj _ O O
prejme _ O O
visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
kranjski _ O I-ORG-U
. _ O O

Janez _ O I-PER
Franke _ O I-PER
, _ O O
slikar _ O O
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
izvršenje _ O O
slikarskih _ O O
študij _ O O
s _ O O
podobami _ O O
. _ O O

Izročil _ O O
poslanec _ O O
Jan _ O B-PER
. _ O I-PER

Murnik _ O I-PER
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O I-ORG-U
zuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Slavnemu _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
vojvodine _ O I-ORG-U
kranjske _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

Odbor _ O I-ORG
podpiralne _ O I-ORG
zaloge _ O I-ORG
slovanskih _ O I-ORG
universitetnih _ O I-ORG
dijakov _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Gradci _ O I-ORG
prosi _ O O
podpornine _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
kranjskega _ O O
. _ O O

Izročil _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Razlag _ O I-PER
. _ O O

Auch _ O O
dieses _ O O
Gesuch _ O O
werde _ O O
ich _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Deschmann _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
haben _ O O
mir _ O O
eine _ O O
Interpellation _ O O
an _ O O
die _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
übergeben _ O O
, _ O O
um _ O O
deren _ O O
Vorlesung _ O O
ich _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
ersuche _ O O

( _ O O
zapisnikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Interpellation _ O O
. _ O O

Den _ O O
7. _ O I-DATE
dieses _ O I-DATE
Monates _ O I-DATE
starb _ O O
in _ O O
Markte _ O I-LOC
Wippach _ O I-LOC
der _ O O
dortige _ O O
Advokat _ O O
Dr. _ O O
Stefan _ O I-PER
Spazzapan _ O I-PER
nach _ O O
Empfang _ O O
des _ O O
Sakramentes _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Oelung _ O O
. _ O O

Bei _ O O
der _ O O
auf _ O O
den _ O O
9 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
bestimmten _ O O
Beerdigung _ O O
wurde _ O O
jedoch _ O O
von _ O O
dortigen _ O O
Pfarrdechante _ O O
die _ O O
geistliche _ O O
Assistenz _ O O
und _ O O
das _ O O
Glockengeläute _ O O
trotz _ O O
wiederholten _ O O
Ansuchens _ O O
der _ O O
Angehörigen _ O O
des _ O O
Verstorbenen _ O O
und _ O O
der _ O O
Bürgerschaft _ O O
des _ O O
Marktsleckens _ O I-LOC
standhaft _ O O
verweigert _ O O
, _ O O
worauf _ O O
letztere _ O O
den _ O O
geachteten _ O O
Mitbürger _ O O
unter _ O O
großer _ O O
Betheiligung _ O O
der _ O O
Bevölkerung _ O O
ohne _ O O
Geläute _ O O
und _ O O
ohne _ O O
kirchliche _ O O
Assistenz _ O O
beerdigte _ O O
. _ O O

Dieser _ O O
Vorfall _ O O
hat _ O O
nicht _ O O
nur _ O O
in _ O O
Markte _ O B-LOC
Wippach _ O I-LOC
und _ O O
in _ O O
dessen _ O O
Umgebung _ O O
, _ O O
sondern _ O O
auch _ O O
anderwärts _ O O
die _ O O
Gemüther _ O O
aufgeregt _ O O
und _ O O
mitunter _ O O
ernste _ O O
Besorgnisse _ O O
wachgerufen _ O O
. _ O O

( _ O O
Ugovori _ O O
na _ O O
levici _ O O
— _ O O
Widerspruch _ O O
links _ O O
. _ O O
) _ O O

Zwar _ O O
ist _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Artikel _ O O
14 _ O O
des _ O O
Staatsgrundgesetzes _ O I-MISC
vom _ O O
21 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1867 _ O I-DATE
über _ O O
die _ O O
allgemeinen _ O O
Rechte _ O O
der _ O O
österr _ O O
. _ O O

Staatsbürger _ O O
, _ O O
R. _ O O
G. _ O O
B. _ O O
Nr _ O O
. _ O O

142 _ O O
, _ O O
die _ O O
Glaubens _ O O
- _ O O
und _ O O
Gewissensfreiheit _ O O
jedermann _ O O
gewährleistet _ O O
, _ O O
aber _ O O
eben _ O O
der _ O O
vorliegende _ O O
Fall _ O O
veranlaßt _ O O
die _ O O
Unterzeichner _ O O
dieser _ O O
Interpellation _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
§ _ O O
. _ O O

19 _ O O
der _ O O
Landesordnung _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
, _ O O
wornach _ O O
der _ O O
Landtag _ O O
auch _ O O
berufen _ O O
ist _ O O
, _ O O
über _ O O
die _ O O
Rückwirkung _ O O
allgemeiner _ O O
Gesetze _ O O
auf _ O O
das _ O O
Wohl _ O O
des _ O O
Landes _ O O
zu _ O O
berathen _ O O
und _ O O
Anträge _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
die _ O O
Frage _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
zu _ O O
ziehen _ O O
, _ O O
ob _ O O
jene _ O O
kostbare _ O O
freiheitliche _ O O
Errungenschaft _ O O
bei _ O O
einer _ O O
derartigen _ O O
Handhabung _ O O
der _ O O
Kirchengewalt _ O O
hierlands _ O O
nicht _ O O
vollends _ O O
in _ O O
Frage _ O O
gestellt _ O O
erscheine _ O O
. _ O O

Das _ O O
auffallende _ O O
an _ O O
dem _ O O
erwähnten _ O O
Vorfalle _ O O
liegt _ O O
nicht _ O O
so _ O O
sehr _ O O
in _ O O
der _ O O
Verweigerung _ O O
der _ O O
kirchlichen _ O O
Functionen _ O O
bei _ O O
der _ O O
Beerdigung _ O O
eines _ O O
Glaubensgenossen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
in _ O O
dem _ O O
Umstande _ O O
, _ O O
daß _ O O
dies _ O O
geschehen _ O O
konnte _ O O
, _ O O
obschon _ O O
dem _ O O
Verstorbenen _ O O
kurz _ O O
vor _ O O
seinem _ O O
Tode _ O O
das _ O O
Sakrament _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Oelung _ O O
gespendet _ O O
worden _ O O
war _ O O
. _ O O

Ein _ O O
derartiger _ O O
Widerspruch _ O O
in _ O O
der _ O O
Ausübung _ O O
und _ O O
Verweigerung _ O O
kirchlicher _ O O
Functionen _ O O
ist _ O O
sicherlich _ O O
in _ O O
den _ O O
kanonischen _ O O
Satzungen _ O O
nicht _ O O
begründet _ O O
, _ O O
und _ O O
dürfte _ O O
bisher _ O O
in _ O O
der _ O O
kirchlichen _ O O
Praxis _ O O
nirgends _ O O
vorgekommen _ O O
sein _ O O
. _ O O

Es _ O O
versuchte _ O O
zwar _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Dechant _ O O
sein _ O O
Vorgehen _ O O
in _ O O
einer _ O O
Predigt _ O O
vor _ O O
seinen _ O O
Pfarrkindern _ O O
zu _ O O
rechtfertigen _ O O
, _ O O
indem _ O O
er _ O O
den _ O O
Verstorbenen _ O O
als _ O O
einen _ O O
erklärten _ O O
Feind _ O O
der _ O O
Geistlichkeit _ O O
und _ O O
der _ O O
Kirche _ O O
bezeichnete _ O O
; _ O O
allein _ O O
die _ O O
öffentliche _ O O
Meinung _ O O
ist _ O O
des _ O O
Dafürhaltens _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Deckant _ O O
nicht _ O O
als _ O O
Priester _ O O
der _ O O
Religion _ O O
der _ O O
christlichen _ O O
Nächstenliebe _ O O
gehandelt _ O O
, _ O O
sondern _ O O
einen _ O O
Act _ O O
politischer _ O O
Parteileidenschaft _ O O
an _ O O
dem _ O O
Verstorbenen _ O O
geübt _ O O
habe _ O O
, _ O O
welcher _ O O
durch _ O O
eine _ O O
Reihe _ O O
von _ O O
Jahren _ O O
gegen _ O O
ihn _ O O
als _ O O
das _ O O
Haupt _ O O
und _ O O
den _ O O
Führer _ O O
der _ O O
klerikalen _ O O
Partei _ O O
in _ O O
Wippacher _ O O
Thale _ O O
in _ O O
der _ O O
entschiedensten _ O O
und _ O O
wie _ O O
es _ O O
die _ O O
jüngsten _ O O
Wahlerfolge _ O O
zeigten _ O O
, _ O O
schließlich _ O O
siegreichen _ O O
Opposition _ O O
gestanden _ O O
war _ O O
. _ O O

Ebenso _ O O
befremdend _ O O
erscheint _ O O
der _ O O
weitere _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
daß _ O O
auf _ O O
ein _ O O
von _ O O
Wippach _ O B-LOC
aus _ O O
an _ O O
das _ O O
fürstbischöfl _ O O
. _ O O

Ordinariat _ O O
ergangenes _ O O
telegraphisches _ O O
Ansuchen _ O O
um _ O O
Aufhebung _ O O
des _ O O
Machtspruches _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dechantes _ O O
die _ O O
lakonische _ O O
telegraphische _ O O
Rückantwort _ O O
erfolgte _ O O
„ _ O O
Daß _ O O
eine _ O O
Antwort _ O O
nicht _ O O
erfolgen _ O O
kann _ O O
" _ O O
. _ O O

Demnach _ O O
dürften _ O O
die _ O O
Katholiken _ O O
Krains _ O O
in _ O O
kirchlichen _ O O
Angelegenheiten _ O O
einzig _ O O
und _ O O
allein _ O O
dem _ O O
Richterspruche _ O O
ihrer _ O O
unmittelbaren _ O O
Seelsorger _ O O
anheimgestellt _ O O
sein _ O O
. _ O O

( _ O O
Ugovori _ O O
na _ O O
levici _ O O
— _ O O
Widerspruch _ O O
links _ O O
. _ O O

— _ O O
Dr. _ O O
Zarnik _ O I-PER
: _ O O
prav _ O O
dobro _ O O
! _ O O

— _ O O
sehr _ O O
gut _ O O
! _ O O
pohvala _ O O
na _ O O
desnici _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
rechts _ O O
. _ O O
) _ O O

Nun _ O O
aber _ O O
nimmt _ O O
die _ O O
krain _ O O
. _ O O

Geistlichkeit _ O O
an _ O O
allen _ O O
Fragen _ O O
der _ O O
Politik _ O O
einen _ O O
hervorragend _ O O
thätigen _ O O
Antheil _ O O
, _ O O
ja _ O O
sie _ O O
hat _ O O
in _ O O
wiederholten _ O O
Plakaten _ O O
und _ O O
Wahlaufrufen _ O O
, _ O O
sowie _ O O
durch _ O O
ihre _ O O
Blätter _ O O
und _ O O
Vereine _ O O
erklärt _ O O
, _ O O
daß _ O O
ihr _ O O
auch _ O O
die _ O O
politische _ O O
Führerrolle _ O O
über _ O O
die _ O O
Landbevölkerung _ O O
gebühre _ O O
; _ O O
es _ O O
ist _ O O
sonach _ O O
mit _ O O
vollem _ O O
Grund _ O O
zu _ O O
besorgen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
unkontrolirte _ O O
und _ O O
inappellable _ O O
kirchliche _ O O
Jurisdiction _ O O
geistlicher _ O O
Parteiführer _ O O
die _ O O
ärgsten _ O O
Ausschreitungen _ O O
der _ O O
Parteileidenschaft _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Deckmantel _ O O
der _ O O
kirchlichen _ O O
Autorität _ O O
vor _ O O
den _ O O
Augen _ O O
der _ O O
gläubigen _ O O
Menge _ O O
verdecke _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
liberalen _ O O
Reformbestrebungen _ O O
als _ O O
Angriffe _ O O
gegen _ O O
Kirche _ O O
und _ O O
Geistlichkeit _ O O
den _ O O
von _ O O
dieser _ O O
beherrschten _ O O
politisch _ O O
unerfahrenen _ O O
Volksmassen _ O O
bezeichnet _ O O
und _ O O
sehr _ O O
gefährliche _ O O
Gährungen _ O O
und _ O O
Gehässigkeiten _ O O
in _ O O
der _ O O
Bevölkerung _ O O
heraufbeschworen _ O O
, _ O O
daß _ O O
schließlich _ O O
, _ O O
wenn _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
politischen _ O O
Gegner _ O O
selbst _ O O
, _ O O
so _ O O
doch _ O O
auf _ O O
deren _ O O
Angehörige _ O O
durch _ O O
Androhung _ O O
kirchlicher _ O O
Censuren _ O O
in _ O O
Sterbefällen _ O O
sehr _ O O
gefährliche _ O O
Pressionen _ O O
ausgeübt _ O O
würden _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
die _ O O
gesetzlich _ O O
garantirte _ O O
Glaubens _ O O
- _ O O
und _ O O
Gewissensfreiheit _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
in _ O O
sehr _ O O
bedenklicher _ O O
Weise _ O O
bedroht _ O O
erscheint _ O O
. _ O O

In _ O O
Erwägung _ O O
nun _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
in _ O O
entschiedener _ O O
Weise _ O O
dem _ O O
wuchernden _ O O
Mißbrauche _ O O
der _ O O
Kanzel _ O O
zu _ O O
steuern _ O O
bestrebt _ O O
ist _ O O
, _ O O
in _ O O
weiterer _ O O
Erwägung _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Staatsgewalt _ O O
zunächst _ O O
berufen _ O O
ist _ O O
, _ O O
Ausschreitungen _ O O
der _ O O
Kirchengewalt _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
der _ O O
Genuß _ O O
eines _ O O
durch _ O O
die _ O O
Staatsgruudgesetze _ O O
den _ O O
Staatsbürgern _ O O
garantirten _ O O
Rechtes _ O O
verkümmert _ O O
werden _ O O
soll _ O O
, _ O O
gebührend _ O O
zurückzuweisen _ O O
, _ O O
stellen _ O O
die _ O O
Gefertigten _ O O
an _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Regierungsvertreter _ O O
die _ O O
Interpellation _ O O
: _ O O
Ob _ O O
die _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landesregierung _ O O
aus _ O O
Anlaß _ O O
der _ O O
verweigerten _ O O
kirchlichen _ O O
Functionen _ O O
beim _ O O
Begräbnisse _ O O
des _ O O
Advokaten _ O O
Dr. _ O O
Stefan _ O I-PER
Spazzapan _ O I-PER
irgend _ O O
welche _ O O
Erhebungen _ O O
gepflogen _ O O
und _ O O
allenfalls _ O O
hierüber _ O O
etwas _ O O
verfügt _ O O
habe _ O O
. _ O O

Laibach _ O I-LOC
den _ O O
16 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1873 _ O I-DATE
. _ O O

Deschmann _ O I-PER
, _ O O
G. _ O B-PER
Blagay _ O I-PER
, _ O O
Fr. _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
, _ O O
Braune _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
V. _ O B-PER
Zarnik _ O I-PER
, _ O O
G. _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Jos _ O B-PER
. _ O I-PER

Sagorc _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Thurn _ O B-PER
, _ O O
Rastern _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
, _ O O
Langer _ O B-PER
, _ O O
A. _ O B-PER
R. _ O I-PER
v. _ O I-PER
Gariboldi _ O I-PER
, _ O O
v. _ O O
Savinschegg _ O B-PER
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
beehre _ O O
mich _ O O
, _ O O
diese _ O O
Interpellation _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Landespräsidenten _ O O
zu _ O O
übergeben _ O O
. _ O O

Landespräsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
haben _ O O
, _ O O
diese _ O O
Interpellation _ O O
sofort _ O O
zu _ O O
beantworten _ O O
, _ O O
und _ O O
schon _ O O
darum _ O O
, _ O O
um _ O O
irrige _ O O
Anschauungen _ O O
, _ O O
die _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Angelegenheit _ O O
auf _ O O
verschiedenen _ O O
Seiten _ O O
auftauchten _ O O
, _ O O
möglichst _ O O
zu _ O O
berichtigen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
am _ O O
7 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
d. _ O O
J. _ O O
um _ O O
die _ O O
Mittagsstunde _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Ferdinand _ O I-PER
Rojic _ O I-PER
ein _ O O
Telegramm _ O O
erhalten _ O O
, _ O O
dessen _ O O
Inhalt _ O O
mir _ O O
noch _ O O
ganz _ O O
in _ O O
Erinnerung _ O O
ist. _ O O

Das _ O O
Telegramm _ O O
lautete _ O O
: _ O O
Advokat _ O O
Dr. _ O O
Spazzapan _ O B-PER
nach _ O O
Empfang _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Oelung _ O O
verstorben _ O O
. _ O O

Dechant _ O O
Grabrijan _ O B-PER
verweigert _ O O
kirchliches _ O O
Geläute _ O O
und _ O O
geistliche _ O O
Assistenz _ O O
. _ O O

Ersuche _ O O
um _ O O
Fürsprache _ O O
bei _ O O
Fürstbischof _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Rojic _ O B-PER
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dieses _ O O
Telegramm _ O O
, _ O O
von _ O O
der _ O O
Ansicht _ O O
ausgehend _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
sich _ O O
hier _ O O
um _ O O
eine _ O O
rein _ O O
innere _ O O
Angelegenheit _ O O
der _ O O
Kirche _ O O
handle _ O O
, _ O O
in _ O O
welche _ O O
die _ O O
politische _ O O
Behörde _ O O
weder _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Gesetze _ O O
vom _ O O
25 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Mai _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
, _ O O
R. _ O O
G. _ O O
Bl. _ O O
Nr _ O O
. _ O O

49 _ O O
, _ O O
noch _ O O
nach _ O O
irgend _ O O
einem _ O O
andern _ O O
mir _ O O
bekannten _ O O
Gesetze _ O O
einzugreifen _ O O
berechtiget _ O O
ist _ O O
, _ O O
sofort _ O O
an _ O O
jene _ O O
Adresse _ O O
geleitet _ O O
, _ O O
an _ O O
die _ O O
sie _ O O
schon _ O O
ursprünglich _ O O
zu _ O O
richten _ O O
war _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
an _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Fürstbischof _ O O
. _ O O

Ein _ O O
weiteres _ O O
hat _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Angelegenheit _ O O
nicht _ O O
gethan _ O O
, _ O O
sie _ O O
konnte _ O O
und _ O O
durfte _ O O
auch _ O O
nichts _ O O
thun _ O O
, _ O O
weil _ O O
sie _ O O
durch _ O O
jedes _ O O
Einschreiten _ O O
den _ O O
Boden _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
überschritten _ O O
hätte _ O O
. _ O O

( _ O O
Pohvala _ O O
na _ O O
levici _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
links _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Kramarič _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Meni _ O O
se _ O O
zdi _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
besedo _ O O
mu _ O O
preseka _ O O
— _ O O
wird _ O O
unterbrochen _ O O
von _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Zakaj _ O O
hočete _ O O
besedo _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Kramarič _ O B-PER
: _ O O

O _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
wenn _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
eine _ O O
Debatte _ O O
an _ O O
diese _ O O
Interpellation _ O O
zu _ O O
knüpfen _ O O
wünscht _ O O
, _ O O
so _ O O
müßte _ O O
diesfalls _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
und _ O O
derselbe _ O O
angenommen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Ohne _ O O
diesen _ O O
Beschluß _ O O
könnte _ O O
ich _ O O
das _ O O
Wort _ O O
nicht _ O O
ertheilen _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
: _ O O

Stavim _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
o _ O O
tej _ O O
interpelaciji _ O O
debata _ O O
prične _ O O

( _ O O
obvelja _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
) _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Kramarič _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Meni _ O O
se _ O O
čudno _ O O
vidi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ti _ O O
gospodje _ O O
tako _ O O
poganjajo _ O O
za _ O O
tega _ O O
notarja _ O O
, _ O O
da _ O O
mu _ O O
niso _ O O
dali _ O O
zvoniti _ O O
in _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
pokopati _ O O
po _ O O
cerkvenem _ O O
obredu _ O O
. _ O O

Ta _ O O
gospod _ O O
notar _ O O
je _ O O
v _ O O
svojem _ O O
življenji _ O O
tudi _ O O
pred _ O O
duhovščino _ O O
v _ O O
blato _ O O
metal _ O O
, _ O O
jo _ O O
zaničeval _ O O
in _ O O
se _ O O
malo _ O O
brigal _ O O
za _ O O
našo _ O O
vero _ O O
. _ O O

Nazadnje _ O O
se _ O O
še _ O O
ta _ O O
gospod _ O O
ni _ O O
spovedati _ O O
dal _ O O
in _ O O
so _ O O
ga _ O O
le _ O O
v _ O O
sveto _ O O
olje _ O O
dejali _ O O
. _ O O

Ne _ O O
vem _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
bi _ O O
mu _ O O
treba _ O O
bilo _ O O
nazadnje _ O O
take _ O O
komplimente _ O O
delati _ O O
. _ O O

Kdor _ O O
v _ O O
življenji _ O O
na _ O O
vero _ O O
in _ O O
duhovščino _ O O
blato _ O O
meče _ O O
, _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
zasluži _ O O
take _ O O
cerkvene _ O O
parade _ O O
. _ O O

Kdor _ O O
se _ O O
povzdiguje _ O O
čez _ O O
vero _ O O
in _ O O
čez _ O O
Boga _ O O
, _ O O
temu _ O O
tudi _ O O
duhovščina _ O O
komplimentov _ O O
naj _ O O
ne _ O O
dela _ O O

( _ O O
dobro _ O O
na _ O O
levici _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
links _ O O
) _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Deschmann _ O B-PER
: _ O O

Als _ O O
Unterzeichner _ O O
dieser _ O O
Interpellation _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
nur _ O O
constatiren _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
den _ O O
Gesinnungsgenossen _ O O
des _ O O
Verstorbenen _ O O
, _ O O
dem _ O O
jede _ O O
kirchliche _ O O
Function _ O O
beim _ O O
Begräbnisse _ O O
verweigert _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
eine _ O O
Ehrenpflicht _ O O
zu _ O O
sein _ O O
schien _ O O
, _ O O
das _ O O
Andenken _ O O
eines _ O O
wackeren _ O O
Kämpfers _ O O
für _ O O
liberale _ O O
Ideen _ O O
in _ O O
einem _ O O
entlegenen _ O O
Theile _ O O
des _ O O
Landes _ O O
in _ O O
einer _ O O
Art _ O O
und _ O O
Weise _ O O
zn _ O O
ehren _ O O
, _ O O
wie _ O O
' _ O O
es _ O O
unsere _ O O
Verhältnisse _ O O
gestatten _ O O
und _ O O
durch _ O O
die _ O O
Interpellation _ O O
wenigstens _ O O
jenem _ O O
intoleranten _ O O
Acte _ O O
, _ O O
welcher _ O O
beim _ O O
Begräbnisse _ O O
stattgefunden _ O O
hat _ O O
, _ O O
durch _ O O
den _ O O
Ausspruch _ O O
einer _ O O
großen _ O O
Anzahl _ O O
von _ O O
Abgeordneten _ O O
dieses _ O O
h. _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
die _ O O
entsprechende _ O O
Würdigung _ O O
zu _ O O
Theil _ O O
werden _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Bei _ O O
der _ O O
großen _ O O
Aufregung _ O O
, _ O O
welche _ O O
der _ O O
Fall _ O O
im _ O O
ganzen _ O O
Lande _ O O
hervorgerufen _ O O
hat _ O O

( _ O O
veselost _ O O
na _ O O
levi _ O O
— _ O O
Heiterkeit _ O O
links _ O O
) _ O O
, _ O O

bei _ O O
den _ O O
intoleranten _ O O
Anschauungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
unter _ O O
einen _ O O
großen _ O O
Theile _ O O
der _ O O
Bevölkerung _ O O
über _ O O
die _ O O
Religions _ O O
- _ O O
und _ O O
Gewissensfreiheit _ O O
existiren _ O O

( _ O O
posmeh _ O O
na _ O O
levi _ O O
— _ O O
Gelächter _ O O
links _ O O
; _ O O
predsednik _ O O
zvoni _ O O
— _ O O
Vorsitzender _ O O
gibt _ O O
das _ O O
Zeichen _ O O
mit _ O O
der _ O O
Glocke _ O O
) _ O O
, _ O O

zumal _ O O
über _ O O
die _ O O
Bedeutung _ O O
und _ O O
Tragweite _ O O
des _ O O
Artikels _ O O
14 _ O O
des _ O O
Staatsgrundgesetzes _ O I-MISC
über _ O I-MISC
die _ O I-MISC
Rechte _ O I-MISC
der _ O I-MISC
österreichischen _ O I-MISC
Staatsbürger _ O I-MISC
, _ O O
welcher _ O O
ausdrücklich _ O O
normirt _ O O
, _ O O
daß _ O O
niemand _ O O
zu _ O O
Theilnahme _ O O
an _ O O
kirchlichen _ O O
Functionen _ O O
gezwungen _ O O
werden _ O O
kann _ O O
, _ O O
dessen _ O O
Bedeutung _ O O
aber _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Vorredner _ O O
eben _ O O
gar _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
ahnen _ O O
scheint _ O O
, _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
war _ O O
es _ O O
unsere _ O O
Pflicht _ O O
, _ O O
einen _ O O
so _ O O
flagranten _ O O
Fall _ O O
nicht _ O O
unbesprochen _ O O
in _ O O
diesem _ O O
h. _ O O
Hause _ O I-ORG-U
vorübergehen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
Ich _ O O
erkenne _ O O
es _ O O
sehr _ O O
wohl _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
diesfalls _ O O
in _ O O
einer _ O O
sehr _ O O
schwierigen _ O O
Lage _ O O
sich _ O O
befindet _ O O
, _ O O
allein _ O O
ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Urtheilsspruch _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
Meinung _ O O
von _ O O
viel _ O O
größerem _ O O
Erfolge _ O O
sein _ O O
wird _ O O
, _ O O
als _ O O
es _ O O
ein _ O O
allfälliges _ O O
Einschreiten _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
gewesen _ O O
wäre _ O O
. _ O O

Dieser _ O O
öffentlichen _ O O
Meinung _ O O
Ausdruck _ O O
gegeben _ O O
zu _ O O
haben _ O O
, _ O O
begnügt _ O O
sich _ O O
die _ O O
liberale _ O I-ORG
Partei _ O I-ORG
dieses _ O O
h. _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O I-ORG-U
! _ O O

gotovo _ O O
Vi _ O O
vsi _ O O
, _ O O
kolikor _ O O
Vas _ O O
je _ O O
tukaj _ O O
, _ O O
posebno _ O O
Vi _ O O
gospoda _ O O
na _ O O
tej _ O O
( _ O O
levi _ O O
) _ O O
strani _ O O
, _ O O
sveto _ O O
pismo _ O O
dobro _ O O
poznate _ O O
, _ O O
v _ O O
katerem _ O O
stoji _ O O
zapisano _ O O
: _ O O
Ne _ O O
sodite _ O O
, _ O O
ako _ O O
hočete _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bote _ O O
sojeni _ O O
! _ O O

In _ O O
potem _ O O
stoji _ O O
zopet _ O O
zapisano _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
nebesih _ O O
veliko _ O O
večje _ O O
veselje _ O O
nad _ O O
enim _ O O
grešnikom _ O O
, _ O O
nego _ O O
nad _ O O
99 _ O O
pravičnimi _ O O
! _ O O

( _ O O
Pohvala _ O O
na _ O O
desni _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
rechts _ O O
. _ O O
) _ O O

V _ O O
obče _ O O
vsa _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
posebno _ O O
Vi _ O O
gospodje _ O O
na _ O O
tej _ O O
( _ O O
levi _ O O
) _ O O
strani _ O O
, _ O O
ki _ O O
ste _ O O
se _ O O
temeljito _ O O
dogmatike _ O O
učili _ O O
, _ O O
dobro _ O O
veste _ O O
, _ O O
kakšni _ O O
zakrament _ O O
je _ O O
poslednje _ O O
olje _ O O
, _ O O
in _ O O
katere _ O O
gnade _ O O
deli _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
toraj _ O O
po _ O O
mojem _ O O
mnenji _ O O
gosp. _ O O
Spazzapan _ O O
deležen _ O O
teh _ O O
gnad _ O O
brez _ O O
dvombe _ O O
v _ O O
nebesa _ O O
prišel _ O O
. _ O O

Torej _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
niti _ O O
enega _ O O
uzroka _ O O
mu _ O O
odreči _ O O
pogreb _ O O
tak _ O O
, _ O O
kakor _ O O
bi _ O O
bil _ O O
moral _ O O
biti _ O O
in _ O O
kakor _ O O
je _ O O
med _ O O
katoličani _ O O
v _ O O
navadi _ O O
, _ O O
odrekanje _ O O
katoliškega _ O O
pogreba _ O O
ima _ O O
v _ O O
tem _ O O
slučaji _ O O
čisti _ O O
drugi _ O O
pomen _ O O
, _ O O
ali _ O O
pa _ O O
kakor _ O O
naš _ O O
prosti _ O O
narod _ O O
govori _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
na _ O O
prvi _ O O
mali _ O O
vidi _ O O
, _ O O
kam _ O O
tukaj _ O O
pes _ O O
taco _ O O
moli _ O O
. _ O O

To _ O O
odrekanje _ O O
cerkvenega _ O O
pogreba _ O O
je _ O O
bila _ O O
gola _ O O
politična _ O O
demonštracija _ O O
, _ O O
druzega _ O O
nič _ O O
! _ O O

Gosp. _ O O
dr. _ O O
Spazzapan _ O I-PER
je _ O O
bil _ O O
vodja _ O O
tamošnje _ O O
liberalne _ O I-ORG
stranke _ O I-ORG
in _ O O
zarad _ O O
tega _ O O
je _ O O
hotel _ O O
dekan _ O O
Grabrijan _ O I-PER
s _ O O
tem _ O O
reči _ O O
: _ O O
Vidite _ O O
, _ O O
če _ O O
bodete _ O O
s _ O O
takimi _ O O
možmi _ O O
hodili _ O O
, _ O O
bode _ O O
se _ O O
vam _ O O
tudi _ O O
tako _ O O
godilo _ O O
, _ O O
ne _ O O
bom _ O O
vas _ O O
hotel _ O O
pokopati _ O O
! _ O O

Ako _ O O
ni _ O O
nobene _ O O
cerkvene _ O O
autoritete _ O O
, _ O O
ker _ O O
nimamo _ O O
nobenega _ O O
škofa _ O O
, _ O O
ako _ O O
naše _ O O
gosposke _ O O
čisto _ O O
nič _ O O
ne _ O O
zamorejo _ O O
, _ O O
potem _ O O
se _ O O
vtegne _ O O
tudi _ O O
lahko _ O O
zgoditi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
gosp. _ O O
dekan _ O O
Grabrijan _ O B-PER
za _ O O
to _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
Vipavci _ O O
volili _ O O
dr. _ O O
Razlaga _ O B-PER
a _ O O
ne _ O O
Hohenwarta _ O B-PER
, _ O O
interdikt _ O O
razglasil _ O O
za _ O O
celo _ O O
Vipavsko _ O B-PER
dolino _ O I-PER
. _ O O

( _ O O
Ugovor _ O O
na _ O O
levi _ O O
— _ O O
Widerspruch _ O O
links _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
da _ O O
! _ O O
da _ O O
! _ O O

Vse _ O O
to _ O O
je _ O O
prosta _ O O
volja _ O O
dotičnega _ O O
gosp. _ O O
dekana _ O O
, _ O O
vse _ O O
to _ O O
je _ O O
na _ O O
samovolji _ O O
duhovstva _ O O
ležeče _ O O
in _ O O
pri _ O O
tem _ O O
tudi _ O O
ostane _ O O
, _ O O
dokler _ O O
ne _ O O
bomo _ O O
škofa _ O O
imeli _ O O
. _ O O

Samovolja _ O O
duhovništva _ O O
zelorabi _ O O
zdaj _ O O
cerkvena _ O O
opravila _ O O
za _ O O
insceniranje _ O O
političnih _ O O
demonštracij _ O O
! _ O O

Sveta _ O O
stvar _ O O
naj _ O O
sveta _ O O
ostane _ O O
, _ O O
ne _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
jo _ O O
ultramontanski _ O O
fanatiki _ O O
v _ O O
blato _ O O
politike _ O O
vtikali _ O O
in _ O O
po _ O O
njem _ O O
valjali _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
to _ O O
storil _ O O
dekan _ O O
Grabrijan _ O B-PER
in _ O O
škof _ O O
Rudigier _ O B-PER
v _ O O
Lincu _ O I-LOC
z _ O O
Weichsom _ O I-PER
. _ O O

Tako _ O O
je _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
moja _ O O
! _ O O

Ravno _ O O
zdaj _ O O
zasedajoči _ O O
državni _ O O
zbor _ O O
ima _ O O
nalog _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
, _ O O
pri _ O O
takih _ O O
flagrantnih _ O O
slučajih _ O O
jasen _ O O
zakon _ O O
naredi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
takim _ O O
predstopkom _ O O
za _ O O
zmerom _ O O
v _ O O
prihodnje _ O O
v _ O O
okom _ O O
pride _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
uzrok _ O O
te _ O O
interpelacije _ O O
, _ O O
namreč _ O O
, _ O O
da _ O O
smo _ O O
pred _ O O
svetom _ O O
izrekli _ O O
, _ O O
da _ O O
nam _ O O
ni _ O O
vse _ O O
eno _ O O
, _ O O
kaj _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
cerkveno _ O O
- _ O O
politični _ O O
fanatiki _ O O
delajo _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
slovenski _ O O
deželi _ O O
obe _ O O
liberalni _ O O
stranki _ O O
obžalujete _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
s _ O O
cerkvevimi _ O O
stvarmi _ O O
politične _ O O
demonstracije _ O O
delajo _ O O
! _ O O

( _ O O
Res _ O O
je _ O O
! _ O O
na _ O O
desni _ O O
— _ O O
Richtig _ O O
! _ O O
rechts _ O O
. _ O O
) _ O O

Po _ O O
mojem _ O O
mnenji _ O O
spadajo _ O O
taki _ O O
in _ O O
enaki _ O O
slučaji _ O O
pod _ O O
§ _ O O
. _ O O

300 _ O O
kaz _ O O
. _ O O
zakonika _ O O
. _ O O

( _ O O
Pohvala _ O O
na _ O O
desni _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
rechts _ O O
. _ O O
) _ O O

Abgeordneter _ O O
Horak _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
wußte _ O O
nichts _ O O
von _ O O
der _ O O
Interpellation _ O O
, _ O O
die _ O O
im _ O O
h. _ O O
Hause _ O I-ORG-U
vorgebracht _ O O
wurde _ O O
, _ O O
sie _ O O
erinnert _ O O
mich _ O O
an _ O O
eine _ O O
Zeit _ O O
, _ O O
wo _ O O
ich _ O O
im _ O O
Reichsrathe _ O O
war _ O O
und _ O O
wo _ O O
die _ O O
liberale _ O I-ORG
Partei _ O I-ORG
den _ O O
gewesenen _ O O
Minister _ O O
Grafen _ O O
Hohenwart _ O I-PER
wegen _ O O
der _ O O
Landesverweisung _ O O
eines _ O O
Mannes _ O O
, _ O O
Namens _ O O
Zimmermann _ O B-PER
, _ O O
iuterpellirte _ O O
, _ O O
der _ O O
in _ O O
Graz _ O I-LOC
eine _ O O
Zeitschrift _ O O
redigirte _ O O
, _ O O
die _ O O
er _ O O
„ _ O O
Wahrheit _ O O
oder _ O O
Freiheit _ O O
" _ O O
nannte _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
er _ O O
diese _ O O
Zeitschrift _ O O
„ _ O O
Lüge _ O O
" _ O O
genannt _ O O
hätte _ O O
, _ O O
so _ O O
hätte _ O O
man _ O O
dagegen _ O O
nichts _ O O
einzuwenden _ O O
gehabt _ O O
. _ O O

In _ O O
dieser _ O O
Zeitschrift _ O O
wußte _ O O
er _ O O
nichts _ O O
anderes _ O O
vorzubringen _ O O
, _ O O
als _ O O
fortwährende _ O O
Schmähungen _ O O
gegen _ O O
die _ O O
katholische _ O O
Kirche _ O O
und _ O O
gegen _ O O
die _ O O
katholische _ O O
Geistlichkeit _ O O
. _ O O

Nichts _ O O
war _ O O
ihm _ O O
heilig _ O O
, _ O O
er _ O O
schmähete _ O O
jene _ O O
Personen _ O O
, _ O O
welche _ O O
die _ O O
katholische _ O O
Kirche _ O O
vor _ O O
Jahrhunderten _ O O
heilig _ O O
gesprochen _ O O
hat _ O O
. _ O O

Er _ O O
besudelte _ O O
den _ O O
katholischen _ O O
Standpunkt _ O O
, _ O O
die _ O O
katholische _ O O
Kirche _ O O
, _ O O
die _ O O
katholische _ O O
Religion _ O O
. _ O O

Als _ O O
die _ O O
liberale _ O O
Partei _ O O
im _ O O
Reichsrathe _ O O
von _ O O
der _ O O
Ausweisung _ O O
dieses _ O O
Mannes _ O O
aus _ O O
Graz _ O B-LOC
hörte _ O O
, _ O O
war _ O O
ihr _ O O
dieses _ O O
nicht _ O O
recht _ O O
und _ O O
sie _ O O
interpellirte _ O O
den _ O O
gewesenen _ O O
Minister _ O O
Grafen _ O O
Hohenwart _ O I-PER
. _ O O

Hätte _ O O
Graf _ O O
Hohenwart _ O B-PER
seinerzeit _ O O
den _ O O
Bischof _ O O
Rudigier _ O B-PER
von _ O I-PER
Linz _ O I-PER
aus _ O O
Oberösterreich _ O I-LOC
ausgewiesen _ O O
, _ O O
so _ O O
hätte _ O O
sie _ O O
ihn _ O O
gewiß _ O O
nicht _ O O
interpellirt _ O O
, _ O O
diese _ O O
liberale _ O I-ORG
Partei _ O I-ORG
, _ O O
die _ O O
gegen _ O O
die _ O O
katholische _ O O
Kirche _ O O
fort _ O O
und _ O O
fort _ O O
im _ O O
Kampfe _ O O
steht _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
mich _ O O
daran _ O O
lebhaft _ O O
erinnert _ O O
, _ O O
weil _ O O
heute _ O O
die _ O O
liberale _ O B-ORG
Partei _ O I-ORG
so _ O O
entschieden _ O O
für _ O O
den _ O O
Dr. _ O O
Spazzapan _ O I-PER
gegen _ O O
den _ O O
Dechant _ O O
Grabrijan _ O B-PER
eintritt _ O O
. _ O O

Ich _ O O
kenne _ O O
beide _ O O
Männer _ O O
schon _ O O
seit _ O O
mehreren _ O O
Jahren _ O O
, _ O O
auch _ O O
sagt _ O O
das _ O O
Sprichwort _ O O
„ _ O O
über _ O O
die _ O O
Todten _ O O
rede _ O O
man _ O O
nur _ O O
gutes _ O O
" _ O O
, _ O O
aber _ O O
ich _ O O
muß _ O O
doch _ O O
erklären _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
der _ O O
Verstorbene _ O O
in _ O O
einer _ O O
fortwährenden _ O O
Opposition _ O O
befand _ O O
gegen _ O O
die _ O O
katholische _ O O
Kirche _ O O
, _ O O
gegen _ O O
ihre _ O O
Priester _ O O
. _ O O

Das _ O O
ist _ O O
Jedermann _ O O
bekannt _ O O
, _ O O
der _ O O
mit _ O O
ihm _ O O
je _ O O
Umgang _ O O
pflegte _ O O
. _ O O

Was _ O O
den _ O O
Dechant _ O O
Grabrijan _ O B-PER
betrifft _ O O
, _ O O
so _ O O
muß _ O O
Jedermann _ O O
den _ O O
Hut _ O O
vor _ O O
ihm _ O O
ziehen _ O O
, _ O O
denn _ O O
er _ O O
ist _ O O
ein _ O O
hochachtbarer _ O O
Mann _ O O
, _ O O
er _ O O
verdient _ O O
eine _ O O
Stelle _ O O
unter _ O O
den _ O O
geachtetsten _ O O
Männern _ O O
unseres _ O O
Landes _ O O
. _ O O

Ich _ O O
finde _ O O
es _ O O
auch _ O O
ganz _ O O
natürlich _ O O
und _ O O
mit _ O O
dem _ O O
katholischen _ O O
Dogma _ O O
ganz _ O O
vereinbar _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Geistliche _ O O
Jemanden _ O O
, _ O O
der _ O O
ihm _ O O
früher _ O O
nur _ O O
Fußtritte _ O O
versetzte _ O O
, _ O O
nicht _ O O
bewillkommnet _ O O
und _ O O
nicht _ O O
jene _ O O
Ehren _ O O
erweist _ O O
, _ O O
die _ O O
einem _ O O
anderen _ O O
Glaubensgenossen _ O O
erwiesen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Die _ O O
katholische _ O O
Kirche _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
ist _ O O
derart _ O O
, _ O O
daß _ O O
sie _ O O
Niemanden _ O O
im _ O O
Gewissen _ O O
beunruhiget _ O O
. _ O O

Das _ O O
protestantische _ O O
Consistorimn _ O O
notirt _ O O
diejenigen _ O O
, _ O O
die _ O O
nicht _ O O
in _ O O
die _ O O
Kirche _ O O
kommen _ O O
. _ O O

Sind _ O O
solche _ O O
Fälle _ O O
in _ O O
der _ O O
katholischen _ O O
Kirche _ O O
vorgekommen _ O O
? _ O O

Die _ O O
katholische _ O O
Kirche _ O O
klagt _ O O
Niemanden _ O O
an _ O O
, _ O O
sie _ O O
stellt _ O O
es _ O O
Jedermann _ O O
frei _ O O
nach _ O O
seinem _ O O
Gewissen _ O O
zu _ O O
handeln _ O O
und _ O O
zu _ O O
leben _ O O
. _ O O

Ich _ O O
finde _ O O
nicht _ O O
, _ O O
daß _ O O
Dechant _ O O
Grabrijan _ O I-PER
sich _ O O
gegen _ O O
seine _ O O
Stellung _ O O
vergangen _ O O
hätte _ O O
, _ O O
sondern _ O O
ich _ O O
sage _ O O
, _ O O
indem _ O O
er _ O O
so _ O O
gehandelt _ O O
, _ O O
hat _ O O
er _ O O
rechtgehandelt _ O O
; _ O O
er _ O O
wußte _ O O
, _ O O
was _ O O
er _ O O
that _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
: _ O O

Primoran _ O O
sem _ O O
gosp. _ O O
Horaku _ O B-PER
nekoliko _ O O
odgovoriti _ O O
. _ O O

Stališče _ O O
, _ O O
katero _ O O
on _ O O
o _ O O
tem _ O O
vprašanji _ O O
zavzema _ O O
, _ O O
je _ O O
stališče _ O O
osebnega _ O O
spoštovanja _ O O
, _ O O
ker _ O O
govori _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
ali _ O O
je _ O O
kdo _ O O
spoštovanja _ O O
vreden _ O O
ali _ O O
ne _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
, _ O O
a _ O O
ko _ O O
je _ O O
dotični _ O O
spoštovanja _ O O
vreden _ O O
, _ O O
sme _ O O
tudi _ O O
potem _ O O
politične _ O O
demonstracije _ O O
delati _ O O
v _ O O
toliko _ O O
kolikor _ O O
mu _ O O
je _ O O
drago _ O O
. _ O O

Politično _ O O
demonštracijo _ O O
so _ O O
res _ O O
delali _ O O
možje _ O O
vsega _ O O
spoštovanja _ O O
vredni _ O O
, _ O O
kakor _ O O
na _ O O
priliko _ O O
: _ O O
Riger _ O B-PER
, _ O O
Palacky _ O B-PER
in _ O O
drugi _ O O
, _ O O
ali _ O O
da _ O O
bi _ O O
zavoljo _ O O
tega _ O O
taki _ O O
možje _ O O
, _ O O
ki _ O O
niso _ O O
po _ O O
Horakovem _ O B-PER
mnenji _ O O
spoštovanja _ O O
vredni _ O O
, _ O O
ne _ O O
smeli _ O O
politično _ O O
demonstrirati _ O O
tacega _ O O
trdenja _ O O
vendar _ O O
ne _ O O
moremo _ O O
odobriti _ O O
. _ O O

Po _ O O
tej _ O O
teoriji _ O O
bi _ O O
bili _ O O
možje _ O O
, _ O O
ki _ O O
niso _ O O
spoštovanja _ O O
vredni _ O O
na _ O O
eni _ O O
strani _ O O
, _ O O
in _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
bi _ O O
bili _ O O
vsi _ O O
fanatični _ O O
kaplanje _ O O
, _ O O
župniki _ O O
in _ O O
dekani _ O O
, _ O O
kateri _ O O
bi _ O O
vživali _ O O
privilegije _ O O
politične _ O O
demonstracije _ O O
delati _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
smeli _ O O
storiti _ O O
, _ O O
kar _ O O
bi _ O O
jim _ O O
drago _ O O
bilo _ O O
! _ O O

Lepo _ O O
stališče _ O O
to _ O O
, _ O O
kaj _ O O
ne _ O O
! _ O O

Take _ O O
teorije _ O O
moramo _ O O
mi _ O O
od _ O O
sebe _ O O
odbijati _ O O
, _ O O
kajti _ O O
po _ O O
postavi _ O O
imamo _ O O
v _ O O
političnem _ O O
življenji _ O O
vsi _ O O
enake _ O O
pravice _ O O
, _ O O
ali _ O O
smo _ O O
že _ O O
po _ O O
razsodbi _ O O
ultramontanskih _ O O
prenapetnežev _ O O
v _ O O
obče _ O O
kakšnega _ O O
spoštovanja _ O O
vredni _ O O
ali _ O O
ne _ O O
. _ O O

Kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
škofa _ O O
Rudigier-a _ O B-PER
in _ O O
Zimmermann-a _ O B-PER
, _ O O
izrečem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bil _ O O
Rudigier _ O B-PER
, _ O O
ki _ O O
ni _ O O
nič _ O O
manj _ O O
zoper _ O O
postave _ O O
ravnal _ O O
kakor _ O O
Zimmermann _ O B-PER
, _ O O
po _ O O
svej _ O O
pravici _ O O
z _ O O
Avstrije _ O I-LOC
izgnan _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
bil _ O O
on _ O O
a _ O O
la _ O O
Zimmermann _ O I-PER
iz _ O O
Hessen _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Darmstata _ O I-LOC
doma _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
ne _ O O
bi _ O O
imel _ O O
pri _ O O
nas _ O O
domovinske _ O O
pravice _ O O
, _ O O
kajti _ O O
vlada _ O O
bi _ O O
bila _ O O
gotovo _ O O
svojo _ O O
dolžnost _ O O
storila _ O O
; _ O O
ker _ O O
pa _ O O
je _ O O
Rudigier _ O I-PER
avstrijski _ O O
državljan _ O O
, _ O O
ni _ O O
imela _ O O
vlada _ O O
oblasti _ O O
, _ O O
ga _ O O
iz _ O O
Avstrije _ O I-LOC
spoditi _ O O
in _ O O
zarad _ O O
tega _ O O
je _ O O
Rudigier _ O I-PER
še _ O O
na _ O O
svojem _ O O
mestu _ O O
. _ O O

Zimmermann _ O B-PER
je _ O O
bil _ O O
izgnan _ O O
po _ O O
postavi _ O O
zato _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
bil _ O O
inozemec _ O O
, _ O O
doma _ O O
v _ O O
Hessen _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Darmstatu _ O I-LOC
. _ O O

Ko _ O O
bi _ O O
bil _ O O
pa _ O O
Zimmermann _ O I-PER
avstrijski _ O O
državljan _ O O
, _ O O
bi _ O O
ga _ O O
vlada _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
bila _ O O
mogla _ O O
iz _ O O
Avstrije _ O I-LOC
iztirati _ O O
po _ O O
zakonu _ O O
. _ O O

Kar _ O O
se _ O O
pa _ O O
tiče _ O O
protestantizma _ O O
izjavljam _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
stojimo _ O O
mi _ O O
na _ O O
stališči _ O O
protestantizma _ O O
, _ O O
temuč _ O O
mi _ O O
smo _ O O
na _ O O
stališči _ O O
verske _ O O
svobode _ O O
in _ O O
svobode _ O O
vesti _ O O
v _ O O
obče _ O O
; _ O O
mi _ O O
ne _ O O
odobrujemo _ O O
niti _ O O
vedenja _ O O
protestantovskih _ O O
„ _ O O
Mukerjev _ O I-MISC
“ _ O O
in _ O O
Pietistov _ O B-MISC
, _ O O
niti _ O O
ultramontanskih _ O O
fanatikov _ O O
, _ O O
nam _ O O
je _ O O
eden _ O O
kakor _ O O
drug _ O O
enako _ O O
zopern _ O O
in _ O O
oduren _ O O
in _ O O
ob _ O O
obeh _ O O
smem _ O O
z _ O O
Henrik _ O I-PER
Heine _ O I-PER
- _ O O
tom _ O O
reči _ O O
: _ O O

„ _ O O
Mich _ O O
will _ O O
es _ O O
schier _ O O
bedünken _ O O
, _ O O
daß _ O O
sie _ O O
alle _ O O
beide _ O O
stinken _ O O
! _ O O
" _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
: _ O O

Ko _ O O
je _ O O
„ _ O O
Tagblatt _ O I-ORG
" _ O O
hrup _ O O
zagnal _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
je _ O O
godilo _ O O
v _ O O
Vipavi _ O I-LOC
, _ O O
sem _ O O
v _ O O
nekem _ O O
časniku _ O O
bral _ O O
: _ O O
„ _ O O
Wozu _ O O
der _ O O
Lärm _ O O
? _ O O
" _ O O

Tudi _ O O
jaz _ O O
, _ O O
Vas _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
v _ O O
svoji _ O O
interpelaciji _ O O
pritrkujete _ O O
na _ O O
liberalnem _ O O
stališči _ O O
onemu _ O O
hrupu _ O O
, _ O O
vprašam _ O O
: _ O O
„ _ O O
Wozu _ O O
der _ O O
Lärm _ O O
? _ O O
" _ O O

Saj _ O O
sicer _ O O
nočete _ O O
od _ O O
katoliške _ O O
cerkve _ O O
obredov _ O O
nič _ O O
vedeti _ O O
! _ O O

Saj _ O O
je _ O O
„ _ O O
Konfessionslosigkeit _ O O
" _ O O
glavno _ O O
geslo _ O O
Vašega _ O O
liberalizma _ O O
, _ O O
mar _ O O
mislite _ O O
, _ O O
da _ O O
Vam _ O O
kdo _ O O
verjame _ O O
, _ O O
da _ O O
Vam _ O O
je _ O O
kaj _ O O
ležeče _ O O
na _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bil _ O O
Spazzapan _ O I-PER
po _ O O
obredu _ O O
katoliške _ O O
cerkve _ O O
pokopan _ O O
? _ O O

Zagotovljam _ O O
Vas _ O O
tudi _ O O
, _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
jaz _ O O
dr. _ O O
Spazzapana _ O B-PER
poznal _ O O
, _ O O
da _ O O
on _ O O
sam _ O O
bi _ O O
se _ O O
bil _ O O
še _ O O
v _ O O
trugi _ O O
nevoljen _ O O
obrnil _ O O
, _ O O
ko _ O O
bi _ O O
bil _ O O
slišal _ O O
, _ O O
da _ O O
gre _ O O
dekan _ O O
Grabrijan _ O B-PER
za _ O O
njim _ O O

( _ O O
čujte _ O O
! _ O O

— _ O O
Hört _ O O
! _ O O
) _ O O

in _ O O
da _ O O
mu _ O O
zvonijo _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
bil _ O O
z _ O O
dr. _ O O
Spazzapan-om _ O B-PER
takrat _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
je _ O O
še _ O O
narodnjaka _ O O
delal _ O O
večkrat _ O O
skupaj _ O O
. _ O O

Zadnja _ O O
leta _ O O
je _ O O
dr. _ O O
Spazzapan-ovo _ O B-PER
politično _ O O
življenje _ O O
kazalo _ O O
mnogo _ O O
fraz _ O O
, _ O O
prav _ O O
nazadnje _ O O
si _ O O
je _ O O
pa _ O O
mislil _ O O
, _ O O
kar _ O O
za _ O O
gotovo _ O O
vem _ O O
: _ O O

" _ O O
Ich _ O O
werde _ O O
unter _ O O
zwei _ O O
Uebeln _ O O
das _ O O
geringere _ O O
wählen _ O O
" _ O O
, _ O O

in _ O O
postal _ O O
je _ O O
mladoslovenec _ O O
, _ O O
in _ O O
na _ O O
tem _ O O
stališči _ O O
bil _ O O
protivnik _ O O
cerkvi _ O O
in _ O O
duhovnom _ O O
; _ O O
zato _ O O
so _ O O
duhovni _ O O
ondi _ O O
le _ O O
svojo _ O O
dolžnost _ O O
spolnili _ O O
, _ O O
ako _ O O
niso _ O O
storili _ O O
tega _ O O
, _ O O
kar _ O O
tudi _ O O
on _ O O
sam _ O O
ni _ O O
hotel _ O O
. _ O O

Vi _ O O
, _ O O
gospodje _ O O
, _ O O
se _ O O
sklicujete _ O O
na _ O O
„ _ O O
Gewissensfreiheit _ O O
" _ O O
. _ O O

Dobro _ O O
! _ O O

pustila _ O O
se _ O O
mu _ O O
je _ O O
njegova _ O O
„ _ O O
Gewissensfreiheit _ O O
" _ O O
, _ O O
katera _ O O
od _ O O
cerkve _ O O
nič _ O O
ni _ O O
hotela _ O O
vedeti _ O O
. _ O O

Ali _ O O
ni _ O O
po _ O O
takem _ O O
dekan _ O O
Vipavski _ O I-LOC
korektno _ O O
ravnal _ O O
, _ O O
da _ O O
še _ O O
mertvemu _ O O
je _ O O
pustil _ O O
„ _ O O
Gewissensfreiheit _ O O
" _ O O
? _ O O

Dekan _ O O
Grabrijan _ O I-PER
ga _ O O
je _ O O
pustil _ O O
tako _ O O
pokopati _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
ranjki _ O O
sam _ O O
hotel _ O O
. _ O O

Vi _ O O
pa _ O O
hočete _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
mu _ O O
bil _ O O
silil _ O O
katoliški _ O O
pogreb _ O O
! _ O O

Gosp. _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
se _ O O
je _ O O
celo _ O O
na _ O O
katedro _ O O
teologa _ O O
ustopil _ O O
in _ O O
nam _ O O
iz _ O O
svetega _ O O
pisma _ O O
citiral _ O O
nektere _ O O
besede _ O O
: _ O O
" _ O O
ne _ O O
sodite _ O O
, _ O O
da _ O O
nehote _ O O
sojeni _ O O
" _ O O
itd. _ O O

Vprašam _ O O
dr. _ O O
Zarnika _ O B-PER
: _ O O
ali _ O O
je _ O O
mar _ O O
dekan _ O O
Grabrijan _ O B-PER
Spazzapana _ O B-PER
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
ga _ O O
ni _ O O
cerkveno _ O O
pokopati _ O O
dal _ O O
, _ O O
v _ O O
pekel _ O O
obsodil _ O O
? _ O O

Zvonili _ O O
mu _ O O
niso _ O O
, _ O O
duhovni _ O O
ga _ O O
niso _ O O
spremili _ O O
, _ O O
— _ O O
to _ O O
je _ O O
bilo _ O O
vse _ O O
. _ O O

— _ O O

Govorilo _ O O
se _ O O
je _ O O
tudi _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
pa _ O O
gola _ O O
laž _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
to _ O O
velik _ O O
hrup _ O O
v _ O O
Vipavi _ O I-LOC
naredilo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
! _ O O

hrup _ O O
so _ O O
delali _ O O
le _ O O
nekateri _ O O
uradniki _ O O
in _ O O
par _ O O
drugih _ O O
ljudi _ O O
. _ O O

Prišlo _ O O
je _ O O
res _ O O
veliko _ O O
ljudi _ O O
h _ O O
pokopu _ O O
, _ O O
al _ O O
ne _ O O
zato _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bili _ O O
razdraženi _ O O
; _ O O
tacih _ O O
bilo _ O O
je _ O O
le _ O O
majhno _ O O
število _ O O
, _ O O
kakih _ O O
čvetero _ O O
ali _ O O
šestero _ O O
, _ O O
vsi _ O O
drugi _ O O
prišli _ O O
so _ O O
gledat _ O O
iz _ O O
radovednosti _ O O
, _ O O
kaj _ O O
da _ O O
bode _ O O
? _ O O

( _ O O
veselost _ O O
— _ O O
Heiterkeit _ O O
. _ O O
) _ O O

To _ O O
je _ O O
tisti _ O O
hrup _ O O
, _ O O
ki _ O O
ga _ O O
je _ O O
„ _ O O
Tagblatt _ O I-ORG
" _ O O
in _ O O
„ _ O O
Presse _ O B-ORG
" _ O O
v _ O O
telegramu _ O O
po _ O O
svetu _ O O
nesel _ O O
. _ O O

Naj _ O O
Vam _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
povem _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
" _ O O
hrup _ O O
" _ O O
dela _ O O
, _ O O
drugo _ O O
skušnjo _ O O
. _ O O

Ko _ O O
sva _ O O
jaz _ O O
in _ O O
gosp. _ O O
Praprotnik _ O I-PER
, _ O O
kot _ O O
uda _ O O
deželnega _ O O
šolskega _ O O
sveta _ O O
, _ O O
lani _ O O
enkrat _ O O
šla _ O O
poslušat _ O O
v _ O O
učilnico _ O O
, _ O O
kjer _ O O
so _ O O
se _ O O
nekateri _ O O
nauki _ O O
podaljevali _ O O
učiteljem _ O O
Kranjskim _ O O
, _ O O
tudi _ O O
takrat _ O O
je _ O O
„ _ O O
Tagblatt _ O I-ORG
" _ O O
zakričal _ O O
: _ O O

„ _ O O
die _ O O
ganze _ O O
Bevölkerung _ O O
Laibach's _ O O
ist _ O O
aufgeregt _ O O
über _ O O
diesen _ O O
eigenmächtigen _ O O
Schritt _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
hingegangen _ O O
ist _ O O
und _ O O
den _ O O
Curs _ O O
der _ O O
Lehrer _ O O
zugehört _ O O
hat _ O O
" _ O O

( _ O O
veselost _ O O
— _ O O
Heiterkeit _ O O
) _ O O
; _ O O

al _ O O
noben _ O O
človek _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
ni _ O O
vedel _ O O
od _ O O
tega _ O O
hrupa _ O O
nič _ O O
. _ O O

Taki _ O O
" _ O O
hrupi _ O O
" _ O O
se _ O O
kaj _ O O
hitro _ O O
napravijo _ O O
: _ O O
trije _ O O
ali _ O O
štirje _ O O
liberalci _ O O
stopijo _ O O
skupaj _ O O
, _ O O
skujejo _ O O
telegrame _ O O
in _ O O
pošljejo _ O O
jih _ O O
po _ O O
svetu _ O O
, _ O O
pa _ O O
narejen _ O O
je _ O O
hrup _ O O
po _ O O
celi _ O O
deželi _ O O
, _ O O
ki _ O O
pa _ O O
ga _ O O
v _ O O
resnici _ O O
nikjer _ O O
— _ O O
ni _ O O
. _ O O

Zato _ O O
je _ O O
bil _ O O
Vipavski _ O O
hrup _ O O
po _ O O
vse _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
s _ O O
trte _ O O
zvit _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
neugodno _ O O
, _ O O
tako _ O O
stvar _ O O
v _ O O
obravnavo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
spraviti _ O O
, _ O O
katera _ O O
spada _ O O
samo _ O O
v _ O O
cerkveno _ O O
oblast _ O O
. _ O O

Kdor _ O O
pozna _ O O
Grabrijana _ O I-PER
, _ O O
mirnega _ O O
gospoda _ O O
in _ O O
na _ O O
nobeno _ O O
stran _ O O
prenapetega _ O O
duhovna _ O O
, _ O O
bode _ O O
tudi _ O O
verjel _ O O
, _ O O
da _ O O
od _ O O
politične _ O O
demonštracije _ O O
ni _ O O
tukaj _ O O
bilo _ O O
ne _ O O
sluha _ O O
ne _ O O
duha _ O O
. _ O O

Grabrijan _ O B-PER
in _ O O
Spazzapan _ O B-PER
sta _ O O
si _ O O
bila _ O O
prejšne _ O O
čase _ O O
dobra _ O O
in _ O O
Grabrijan _ O B-PER
ga _ O O
je _ O O
celo _ O O
srbski _ O O
učil _ O O
. _ O O

To _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
je _ O O
nazadnje _ O O
godilo _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
zarad _ O O
Hohenwarta _ O B-PER
in _ O O
Razlaga _ O B-PER
, _ O O
to _ O O
dekanu _ O O
Grabrijanu _ O B-PER
podtikati _ O O
, _ O O
se _ O O
pravi _ O O
le _ O O
, _ O O
jalovi _ O O
uzrok _ O O
s _ O O
trte _ O O
izvijati _ O O
. _ O O

Tedaj _ O O
mislim _ O O
jaz _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
slavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
svojo _ O O
čast _ O O
varoval _ O O
in _ O O
čast _ O O
našega _ O O
kolega _ O O
Grabrijana _ O I-PER
, _ O O
ako _ O O
ga _ O O
prepričanje _ O O
navdaje _ O O
, _ O O
da _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
dekan _ O O
storil _ O O
, _ O O
je _ O O
kot _ O O
duhoven _ O O
storiti _ O O
moral _ O O
! _ O O

( _ O O
Dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
: _ O O
ne _ O O
, _ O O
ne _ O O
! _ O O

— _ O O
nein _ O O
, _ O O
nein _ O O
! _ O O

Poslanec _ O O
Kramar _ O B-PER
: _ O O

Veliko _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
govorilo _ O O
, _ O O
ali _ O O
jaz _ O O
mislim _ O O
" _ O O
audiatur _ O O
et _ O O
altera _ O O
pars _ O O
! _ O O
" _ O O
dekan _ O O
Grabrijan _ O B-PER
naj _ O O
se _ O O
sam _ O O
opraviči _ O O
, _ O O
naj _ O O
mu _ O O
pošljemo _ O O
denašnjo _ O O
obravnavo _ O O
, _ O O
da _ O O
nam _ O O
razjasni _ O O
kakošne _ O O
so _ O O
zadeve _ O O
bile _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bil _ O O
v _ O O
takih _ O O
okolstavah _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Kakor _ O O
je _ O O
že _ O O
gosp. _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
rekel _ O O
, _ O O
se _ O O
je _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
postavil _ O O
na _ O O
stališče _ O O
teologa _ O O
. _ O O

Res _ O O
je _ O O
veselje _ O O
veliko _ O O
nad _ O O
grešnikom _ O O
, _ O O
kateri _ O O
je _ O O
pokoro _ O O
storil _ O O
; _ O O
toda _ O O
mora _ O O
znano _ O O
biti _ O O
cerkvi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
res _ O O
pokoro _ O O
storil _ O O
. _ O O

In _ O O
če _ O O
kdo _ O O
pokoro _ O O
stori _ O O
, _ O O
je _ O O
gotovo _ O O
cerkev _ O O
tukaj _ O O
vesela _ O O
, _ O O
še _ O O
večje _ O O
veselje _ O O
je _ O O
tam _ O O
v _ O O
nebesih _ O O
. _ O O

Bog _ O O
daj _ O O
rajnemu _ O O
vipavskemu _ O O
odvetniku _ O O
dobro _ O O
, _ O O
ali _ O O
mi _ O O
nimamo _ O O
tukaj _ O O
prepričanja _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
res _ O O
pokoro _ O O
storil _ O O
, _ O O
želimo _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
jo _ O O
bil _ O O
storil _ O O
. _ O O

Ko _ O O
bi _ O O
jo _ O O
bil _ O O
res _ O O
storil _ O O
, _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
gotovo _ O O
veselje _ O O
tudi _ O O
dekana _ O O
Grabrijana _ O B-PER
veliko _ O O
, _ O O
kakor _ O O
nas _ O O
vseh _ O O
, _ O O
in _ O O
dekan _ O O
Grabrijan _ O B-PER
bi _ O O
mu _ O O
gotovo _ O O
ne _ O O
bil _ O O
cerkvenega _ O O
pogreba _ O O
odrekel _ O O
. _ O O

Še _ O O
nekaj _ O O
je _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
povedal _ O O
iz _ O O
svetega _ O O
pisma _ O O
, _ O O
pa _ O O
mi _ O O
ne _ O O
pride _ O O
v _ O O
glavo _ O O
. _ O O

Pomagajte _ O O
mi _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
! _ O O

( _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
: _ O O
" _ O O
ne _ O O
sodite _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bote _ O O
sojeni _ O O
! _ O O
" _ O O

— _ O O
" _ O O
Richtet _ O O
nicht _ O O
, _ O O
damit _ O O
ihr _ O O
nicht _ O O
gerichtet _ O O
werdet _ O O
! _ O O
" _ O O
) _ O O

Res _ O O
je _ O O
, _ O O
Bog _ O O
je _ O O
sodnik _ O O
, _ O O
res _ O O
je _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
cerkev _ O O
oblast _ O O
postave _ O O
dajati _ O O
in _ O O
da _ O O
imamo _ O O
mi _ O O
duhovni _ O O
dolžnost _ O O
po _ O O
cerkvenak _ O O
postavah _ O O
soditi _ O O
in _ O O
se _ O O
po _ O O
njih _ O O
ravnati _ O O
. _ O O

Dekan _ O O
Grabrijan _ O B-PER
je _ O O
sodil _ O O
po _ O O
cerkvenih _ O O
postavah _ O O

( _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
: _ O O
ni _ O O
res _ O O
— _ O O
ist _ O O
nicht _ O O
wahr _ O O
) _ O O
, _ O O

kakor _ O O
duhovnik _ O O
mora _ O O
soditi _ O O
. _ O O

On _ O O
ima _ O O
svoje _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
, _ O O
cerkvene _ O O
postave _ O O
; _ O O
in _ O O
kakor _ O O
vi _ O O
sodite _ O O
o _ O O
deželnih _ O O
postavah _ O O
, _ O O
se _ O O
mora _ O O
tudi _ O O
on _ O O
cerkvenih _ O O
postav _ O O
držati _ O O
in _ O O
se _ O O
po _ O O
teh _ O O
ravnati _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
naša _ O O
dolžnost _ O O

( _ O O
Vdari _ O O
ob _ O O
mizo _ O O
— _ O O
schlägt _ O O
auf _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
. _ O O
) _ O O

Interpelanti _ O O
se _ O O
potegujejo _ O O
za _ O O
čast _ O O
rajnega _ O O
advokata _ O O
. _ O O

" _ O O
Čast _ O O
, _ O O
komur _ O O
čast _ O O
gre _ O O
" _ O O
, _ O O
tedaj _ O O
katoličanu _ O O
katoliška _ O O
Čast _ O O
. _ O O

Mi _ O O
katoliški _ O O
duhovni _ O O
smemo _ O O
le _ O O
katoličanom _ O O
skazovati _ O O
čast _ O O
katoliškega _ O O
cerkvenega _ O O
pogreba _ O O
. _ O O

Morebiti _ O O
je _ O O
dekan _ O O
Grabrijan _ O B-PER
tudi _ O O
šel _ O O
za _ O O
pogrebom _ O O
, _ O O
samo _ O O
cerkvenega _ O O
oblačila _ O O
ni _ O O
vzel _ O O
; _ O O
če _ O O
je _ O O
šel _ O O
, _ O O
je _ O O
šel _ O O
kakor _ O O
se _ O O
gre _ O O
za _ O O
pogrebom _ O O
kakšnega _ O O
protestanta _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
sam _ O O
sem _ O O
že _ O O
šel _ O O
za _ O O
pogrebom _ O O
protestanta _ O O
, _ O O
pa _ O O
nisem _ O O
cerkvene _ O O
obleke _ O O
vzel _ O O
, _ O O
šel _ O O
sem _ O O
privatno _ O O
. _ O O

Kakor _ O O
tako _ O O
imenovani _ O O

„ _ O O
Staatsbürger _ O O
schätzen _ O O
wir _ O O
Jedermann _ O O
" _ O O
, _ O O

spoštujemo _ O O
tudi _ O O
mi _ O O
duhovni _ O O
vsacega _ O O
poštenega _ O O
, _ O O
če _ O O
je _ O O
tudi _ O O
druge _ O O
vere _ O O
; _ O O
s _ O O
cerkvenimi _ O O
obredi _ O O
počastimo _ O O
pa _ O O
le _ O O
ude _ O O
katoliške _ O O
cerkve _ O O
. _ O O

Slavna _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
nismo _ O O
samo _ O O
mi _ O O
katoličani _ O O
pošteni _ O O
, _ O O
so _ O O
drugi _ O O
tudi _ O O
pošteni _ O O
, _ O O
akoravno _ O O
niso _ O O
naše _ O O
vere _ O O
. _ O O

Pa _ O O
če _ O O
so _ O O
tudi _ O O
sploh _ O O
spoštovani _ O O
, _ O O
jih _ O O
vender _ O O
mi _ O O
po _ O O
šegi _ O O
naše _ O O
cerkve _ O O
ne _ O O
pokopujemo _ O O
. _ O O

Če _ O O
bi _ O O
n. _ O O
pr. _ O O
v _ O O
moji _ O O
fari _ O O
umrl _ O O
pošten _ O O
protestant _ O O
, _ O O
staroverec _ O O
ali _ O O
jud _ O O
in _ O O
bi _ O O
njegovi _ O O
sorodci _ O O
ali _ O O
prijateli _ O O
k _ O O
meni _ O O
prišli _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
ga _ O O
pokopljem _ O O
, _ O O
bi _ O O
rekel _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
pustim _ O O
zvoniti _ O O
in _ O O
ne _ O O
pokopati _ O O
po _ O O
cerkvenem _ O O
obredu _ O O
. _ O O

Tako _ O O
bi _ O O
mogel _ O O
odgovoriti _ O O
, _ O O
če _ O O
bi _ O O
bil _ O O
umeril _ O O
tudi _ O O
moj _ O O
osebni _ O O
prijatel _ O O
. _ O O

Če _ O O
bi _ O O
mu _ O O
cerkveni _ O O
pogreb _ O O
odrekel _ O O
, _ O O
ali _ O O
bi _ O O
se _ O O
smelo _ O O
mi _ O O
očitati _ O O
, _ O O
da _ O O
demonštriram _ O O
? _ O O

Ta _ O O
gospod _ O O
, _ O O
t. _ O O
j. _ O O
dr. _ O O
Spazzapan _ O B-PER
, _ O O
kakor _ O O
slišim _ O O
, _ O O
je _ O O
bil _ O O
sovražnik _ O O
katoliške _ O O
cerkve _ O O
in _ O O
vere _ O O
. _ O O

Sliši _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
sam _ O O
rekel _ O O
; _ O O
" _ O O
Pa _ O O
raje _ O O
vidim _ O O
, _ O O
da _ O O
gre _ O O
šintar _ O O
za _ O O
menoj _ O O
, _ O O
kakor _ O O
en _ O O
far _ O O
" _ O O
. _ O O

Prav _ O O
je _ O O
rekel _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
on _ O O
v _ O O
grobu _ O O
obrnil _ O O
, _ O O
ko _ O O
bi _ O O
bil _ O O
videl _ O O
katerega _ O O
duhovnika _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
bil _ O O
za _ O O
pogrebom _ O O
šel _ O O
. _ O O

Obnašanje _ O O
gospoda _ O O
Grabrijana _ O B-PER
torej _ O O
ni _ O O
bila _ O O
demonstracija _ O O
. _ O O

Še _ O O
bi _ O O
prašal _ O O
: _ O O
„ _ O O
Zakaj _ O O
bi _ O O
cerkev _ O O
ne _ O O
imela _ O O
prostosti _ O O
„ _ O O
Gewissensfreiheit _ O O
" _ O O
? _ O O

Ker _ O O
se _ O O
dandanes _ O O
tolikanj _ O O
od _ O O
svobode _ O O
vesti _ O O
, _ O O
Gewissensfreiheit _ O O
, _ O O
govori _ O O
in _ O O
se _ O O
trdi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
mora _ O O
vsakemu _ O O
pripustiti _ O O
, _ O O
bi _ O O
rekel _ O O
: _ O O

Folglich _ O O
muß _ O O
auch _ O O
ich _ O O
als _ O O
Priester _ O O
freie _ O O
Hand _ O O
haben _ O O
frei _ O O
zu _ O O
handeln _ O O
nach _ O O
den _ O O
Kirchengesetzen _ O O

( _ O O
dobro _ O O
na _ O O
levici _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
links _ O O
) _ O O
. _ O O

Vsi _ O O
drugi _ O O
bi _ O O
imeli _ O O
prostost _ O O
, _ O O
duhovnik _ O O
pa _ O O
ne _ O O
? _ O O

Tudi _ O O
jaz _ O O
sem _ O O
tega _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
gosp. _ O O
Kramar _ O O
rekel _ O O
: _ O O
" _ O O
audiatur _ O O
et _ O O
altera _ O O
pars _ O O
" _ O O
. _ O O

Naj _ O O
nam _ O O
gosp. _ O O
dekan _ O O
poroča _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
je _ O O
tako _ O O
storil _ O O
. _ O O

Grabrijan _ O B-PER
je _ O O
previden _ O O
mož _ O O
, _ O O
gotovo _ O O
je _ O O
storil _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
prav _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Deschmann _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
ergreife _ O O
nochmals _ O O
das _ O O
Wort _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Angelegenheit _ O O
nur _ O O
deshalb _ O O
, _ O O
um _ O O
die _ O O
Tendenz _ O O
der _ O O
Interpellation _ O O
gegenüber _ O O
der _ O O
Beurtheilung _ O O
, _ O O
welche _ O O
sie _ O O
erlitten _ O O
hat _ O O
, _ O O
richtig _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
ist _ O O
in _ O O
einem _ O O
großen _ O O
Irrthume _ O O
befangen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
er _ O O
meint _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
liberale _ O I-ORG
Partei _ O I-ORG
verlange _ O O
, _ O O
es _ O O
müsse _ O O
die _ O O
Kirche _ O O
Jedermann _ O O
, _ O O
der _ O O
ihr _ O O
Glaubensgenosse _ O O
ist _ O O
, _ O O
bei _ O O
Begräbnisse _ O O
die _ O O
kirchlichen _ O O
Functionen _ O O
leisten _ O O
. _ O O

Das _ O O
ist _ O O
durchaus _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Interpellation _ O O
gesagt _ O O
. _ O O

Seien _ O O
Sie _ O O
versichert _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
wäre _ O O
das _ O O
Factum _ O O
in _ O O
der _ O O
Art _ O O
und _ O O
Weise _ O O
gewesen _ O O
, _ O O
daß _ O O
Dechant _ O O
Grabrijan _ O I-PER
dem _ O O
Verstorbenen _ O O
alle _ O O
kirchlichen _ O O
Functionen _ O O
verweigert _ O O
hätte _ O O
, _ O O
wir _ O O
es _ O O
gewiß _ O O
nicht _ O O
unternommen _ O O
hätten _ O O
, _ O O
eine _ O O
Interpellation _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
noch _ O O
weniger _ O O
aber _ O O
von _ O O
der _ O O
Kirche _ O O
irgend _ O O
eine _ O O
Action _ O O
zn _ O O
verlangen _ O O
. _ O O

Allein _ O O
das _ O O
Auffallende _ O O
, _ O O
— _ O O
was _ O O
auch _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Interpellation _ O O
gesagt _ O O
ist _ O O
, _ O O
— _ O O
besteht _ O O
darin _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Spendung _ O O
des _ O O
Sakramentes _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Oelung _ O O
an _ O O
den _ O O
Verstorbenen _ O O
, _ O O
erfolgt _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
trotzdem _ O O
nachträglich _ O O
die _ O O
kirchliche _ O O
Assistenz _ O O
bei _ O O
Begräbniß _ O O
verweigert _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
sehr _ O O
wohl _ O O
, _ O O
daß _ O O
das _ O O
größere _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
das _ O O
Sakrament _ O O
, _ O O
auch _ O O
das _ O O
kleinere _ O O
die _ O O
kirchliche _ O O
Begräbnißfeier _ O O
in _ O O
sich _ O O
begreift _ O O
. _ O O

Die _ O O
erfolgte _ O O
Ertheilung _ O O
des _ O O
Sakramentes _ O O
als _ O O
des _ O O
Umfassenderen _ O O
beweist _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Kirche _ O O
, _ O O
wenn _ O O
Dr. _ O O
Spazzapan _ O B-PER
ein _ O O
Sünder _ O O
war _ O O
, _ O O
demselben _ O O
die _ O O
Sünden _ O O
vergeben _ O O
hat _ O O
. _ O O

Konnte _ O O
daher _ O O
Dechant _ O O
Grabrijan _ O B-PER
nach _ O O
Kirchengesetzen _ O O
die _ O O
kirchliche _ O O
Ceremonie _ O O
beim _ O O
Begräbnisse _ O O
verweigern _ O O
? _ O O

( _ O O
Dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
prav _ O O
dobro _ O O
— _ O O
sehr _ O O
gut _ O O
— _ O O
Pohvala _ O O
na _ O O
desnici _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
rechts _ O O
. _ O O
) _ O O

Diesen _ O O
Widerspruch _ O O
hervorzuheben _ O O
, _ O O
das _ O O
war _ O O
die _ O O
Aufgabe _ O O
unserer _ O O
Interpellation _ O O
. _ O O

Solche _ O O
Widersprüche _ O O
in _ O O
den _ O O
Handlungen _ O O
der _ O O
Functionäre _ O O
der _ O O
Kirche _ O O
sind _ O O
gewiß _ O O
in _ O O
vollem _ O O
Maße _ O O
geeignet _ O O
, _ O O
das _ O O
Gewissen _ O O
der _ O O
Bevölkerung _ O O
zu _ O O
beunruhigen _ O O
und _ O O
der _ O O
Kirche _ O O
einen _ O O
größeren _ O O
Schaden _ O O
zuzufügen _ O O
, _ O O
als _ O O
es _ O O
der _ O O
Fall _ O O
wäre _ O O
, _ O O
wenn _ O O
auch _ O O
einem _ O O
, _ O O
der _ O O
in _ O O
dem _ O O
Geruche _ O O
der _ O O
Glaubenslosigkeit _ O O
stirbt _ O O
, _ O O
die _ O O
kirchlichen _ O O
Functionen _ O O
in _ O O
Anwendung _ O O
des _ O O
Gebotes _ O O
der _ O O
christlichen _ O O
Nächstenliebe _ O O
gestattet _ O O
worden _ O O
wären _ O O
. _ O O

Allein _ O O
noch _ O O
ein _ O O
zweiter _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
hat _ O O
unsere _ O O
Interpellation _ O O
veranlaßt _ O O
. _ O O

Wo _ O O
eine _ O O
kirchliche _ O O
Gewalt _ O O
, _ O O
eine _ O O
kirchliche _ O O
Jurisdiction _ O O
besteht _ O O
, _ O O
ist _ O O
es _ O O
unumgänglich _ O O
nothwendig _ O O
, _ O O
daß _ O O
den _ O O
betreffenden _ O O
Religionsgenossen _ O O
der _ O O
Instanzenzug _ O O
gewahrt _ O O
werde _ O O
. _ O O

Allein _ O O
eben _ O O
in _ O O
vorliegenden _ O O
Falle _ O O
ist _ O O
auch _ O O
dieses _ O O
Recht _ O O
verletzt _ O O
worden _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
nun _ O O
eine _ O O
Beschwerde _ O O
gegen _ O O
eine _ O O
kirchliche _ O O
Verfügung _ O O
auch _ O O
nur _ O O
von _ O O
einem _ O O
Einzelnen _ O O
ausgeht _ O O
, _ O O
so _ O O
soll _ O O
sie _ O O
höheren _ O O
Orts _ O O
gehört _ O O
werden _ O O
— _ O O
es _ O O
werden _ O O
ja _ O O
Beschwerden _ O O
nicht _ O O
nach _ O O
Köpfen _ O O
gezählt _ O O
, _ O O
wie _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
in _ O O
kirchlichen _ O O
Fragen _ O O
verlangt _ O O
, _ O O
sondern _ O O
sie _ O O
sollen _ O O
abgewogen _ O O
und _ O O
geprüft _ O O
werden _ O O
— _ O O
mögen _ O O
sie _ O O
also _ O O
auch _ O O
von _ O O
einem _ O O
Einzigen _ O O
erhoben _ O O
werden _ O O
, _ O O
so _ O O
hat _ O O
er _ O O
als _ O O
katholischer _ O O
Religionsgenosse _ O O
gewiß _ O O
das _ O O
Recht _ O O
, _ O O
sich _ O O
seines _ O O
verstorbenen _ O O
Bruders _ O O
anzunehmen _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
nun _ O O
auch _ O O
ein _ O O
Einzelner _ O O
den _ O O
Appell _ O O
an _ O O
die _ O O
höhere _ O O
Behörde _ O O
richtet _ O O
, _ O O
so _ O O
soll _ O O
ihm _ O O
diesfalls _ O O
eine _ O O
Antwort _ O O
zu _ O O
Theil _ O O
werden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
die _ O O
Katholiken _ O O
haben _ O O
das _ O O
Recht _ O O
, _ O O
dieses _ O O
zu _ O O
verlangen _ O O
. _ O O

Und _ O O
eben _ O O
weil _ O O
das _ O O
Recht _ O O
der _ O O
Katholiken _ O O
geachtet _ O O
werden _ O O
soll _ O O
, _ O O
da _ O O
sonst _ O O
jeder _ O O
Katholik _ O O
in _ O O
Krain _ O O
der _ O O
Willkühr _ O O
, _ O O
der _ O O
Parteileidenschaft _ O O
seines _ O O
unmittelbaren _ O O
geistlichen _ O O
Vorgesetzten _ O O
anheim _ O O
gestellt _ O O
ist _ O O
, _ O O
damit _ O O
auch _ O O
in _ O O
kirchlichen _ O O
Sachen _ O O
der _ O O
Instanzenzug _ O O
gewahrt _ O O
werde _ O O
, _ O O
eben _ O O
deshalb _ O O
ist _ O O
die _ O O
Interpellation _ O O
gestellt _ O O
worden _ O O
, _ O O
indem _ O O
eben _ O O
der _ O O
Fall _ O O
Spazzapan _ O B-PER
auf _ O O
die _ O O
Art _ O O
und _ O O
Weise _ O O
der _ O O
Ausübung _ O O
der _ O O
geistlichen _ O O
Judicatur _ O O
in _ O O
Krain _ O O
ein _ O O
grelles _ O O
Schlaglicht _ O O
zu _ O O
werfen _ O O
geeignet _ O O
ist. _ O O

Poslanec _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
: _ O O

To _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
gospod _ O O
Deschmann _ O B-PER
odgovoril _ O O
meni _ O O
nasproti _ O O
, _ O O
je _ O O
tako _ O O
zasukano _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
utegnilo _ O O
misliti _ O O
, _ O O
da _ O O
interpelacija _ O O
res _ O O
pravo _ O O
trdi _ O O
. _ O O

Nasproti _ O O
temu _ O O
ugovoru _ O O
imam _ O O
pismo _ O O
gospoda _ O O
Grabrijana _ O I-null
v _ O O
rokah _ O O
, _ O O
v _ O O
katerem _ O O
je _ O O
na _ O O
tanko _ O O
popisano _ O O
vse _ O O
, _ O O
kaj _ O O
in _ O O
kako _ O O
se _ O O
je _ O O
godilo _ O O
. _ O O

Ne _ O O
bom _ O O
sl. _ O O
zboru _ O I-ORG-U
vsega _ O O
bral _ O O
, _ O O
samo _ O O
nektera _ O O
vrstice _ O O
povem _ O O
, _ O O
katere _ O O
razjasnijo _ O O
dogodbo _ O O

( _ O O
Bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
V _ O O
nevarnosti _ O O
življenja _ O O
se _ O O
včasi _ O O
kaka _ O O
reč _ O O
rada _ O O
na _ O O
bolje _ O O
zasuče _ O O
, _ O O
al _ O O
Spazzapan _ O I-PER
ni _ O O
hotel _ O O
najeti _ O O
postreznici _ O O
sluha _ O O
dati _ O O
, _ O O
ki _ O O
ga _ O O
je _ O O
opominjala _ O O
, _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
dal _ O O
z _ O O
Bogom _ O O
spraviti _ O O
, _ O O
in _ O O
ko _ O O
je _ O O
že _ O O
in _ O O
agone _ O O
bil _ O O
, _ O O
pošlje _ O O
pričujoči _ O O
zdravnik _ O O
o _ O O
pol _ O O
petih _ O O
zjutraj _ O O
po _ O O
mojega _ O O
kaplana _ O O
, _ O O
ki _ O O
pa _ O O
ga _ O O
je _ O O
v _ O O
popolni _ O O
nezavednosti _ O O
umirajočega _ O O
dobil _ O O
" _ O O

( _ O O
Na _ O O
levi _ O O
: _ O O
čujtel _ O O
— _ O O
links _ O O
: _ O O
hört _ O O
! _ O O
) _ O O

" _ O O
in _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
živel _ O O
tako _ O O
je _ O O
dosledno _ O O
tudi _ O O
umrl _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
v _ O O
življenji _ O O
cerkev _ O O
zaničeval _ O O
, _ O O
se _ O O
tudi _ O O
pred _ O O
smrtjo _ O O
ni _ O O
vanjo _ O O
povrnil _ O O
. _ O O

In _ O O
to _ O O
me _ O O
je _ O O
sililo _ O O
, _ O O
mu _ O O
cerkveno _ O O
dotiko _ O O
po _ O O
smrti _ O O
odreči _ O O
. _ O O

Trije _ O O
c. _ O O
k. _ O O
uradniki _ O O
tukajšnje _ O O
davkarije _ O O
, _ O O
eden _ O O
od _ O O
sodnije _ O O
, _ O O
in _ O O
dva _ O O
posestnika _ O O
tukajšna _ O O
so _ O O
se _ O O
posebno _ O O
odlikovali _ O O
v _ O O
prisiljenji _ O O
, _ O O
da _ O O
moram _ O O
rajncemu _ O O
zadnjo _ O O
čast _ O O
skazati _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Der _ O O
Abgeordnete _ O O
Herr _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
hat _ O O
Schluß _ O O
der _ O O
Debatte _ O O
beantragt _ O O
und _ O O
ich _ O O
ersuche _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
damit _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Debatte _ O O
ist _ O O
daher _ O O
geschlossen _ O O
und _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
erledigt _ O O
. _ O O

1. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
: _ O O
Postava _ O O
o _ O O
uredbi _ O O
zdravstvene _ O O
službe _ O O
v _ O O
občinah _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O

1. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Organisirung _ O O
des _ O O
Sanitätsdienstes _ O O
in _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
: _ O O

Nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
predloga _ O O
izroči _ O O
odseku _ O I-ORG-U
peterih _ O I-ORG-U
udov _ O I-ORG-U
, _ O O
katerega _ O O
naj _ O O
slavna _ O O
zbornica _ O O
tekoj _ O O
voli _ O O

( _ O O
sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
) _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
oddanih _ O O
in _ O O
razštetih _ O O
listkih _ O O
— _ O O
nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
und _ O O
Vornahme _ O O
des _ O O
Scrutiniums _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Razlag _ O I-PER
: _ O O

Oddano _ O O
je _ O O
bilo _ O O
32 _ O O
listkov _ O O
, _ O O
absolutna _ O O
večina _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
17 _ O O
glasov _ O O
. _ O O

Izvoljeni _ O O
so _ O O
gospodje _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
z _ O O
32 _ O O
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
z _ O O
32 _ O O
, _ O O
pl. _ O O
Gariboldi _ O B-PER
s _ O O
30 _ O O
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
s _ O O
26 _ O O
in _ O O
Koren _ O B-PER
s _ O O
18 _ O O
glasovi _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
gewählten _ O O
5 _ O O
Herren _ O O
sich _ O O
heute _ O O
nach _ O O
der _ O O
Sitzuug _ O O
als _ O O
Sanitätsausschuß _ O O
zu _ O O
constituiren _ O O
und _ O O
den _ O O
Erfolg _ O O
mir _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Daran _ O O
anknüpfend _ O O
gebe _ O O
ich _ O O
hiermit _ O O
sofort _ O O
bekannt _ O O
, _ O O
es _ O O
werde _ O O
der _ O O
Grundbuchsausschuß _ O I-ORG-U
heute _ O O
Nachmittag _ O I-TIME
um _ O I-TIME
4 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
, _ O O
der _ O O
volkswirthschaftliche _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
heute _ O O
Nachmittag _ O I-TIME
um _ O I-TIME
3 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
, _ O O
der _ O O
Schulausschuß _ O I-ORG-U
morgen _ O O
Mittwoch _ O O
Nachmittag _ O I-TIME
um _ O I-TIME
4 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
, _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
übermorgen _ O O
Donnerstag _ O O
Vormittag _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
und _ O O
der _ O O
Rechenschaftsberichts _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
übermorgen _ O O
Donnerstag _ O O
Abends _ O I-TIME
um _ O I-TIME
6 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
zur _ O O
Sitzung _ O O
sich _ O O
hier _ O O
nebenan _ O O
versammeln _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Ausschußmitglieder _ O O
diese _ O O
Mittheilungen _ O O
zur _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Peticija _ O O
društva _ O I-ORG
zdravnikov _ O I-ORG
zarad _ O O
vravnave _ O O
plač _ O O
zdravnikov _ O O
. _ O O

2. _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Vereins _ O B-ORG
der _ O I-ORG
Aerzte _ O I-ORG
um _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Gehalte _ O O
der _ O O
Aerzte _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
soeben _ O O
zur _ O O
Vorberathung _ O O
des _ O O
Sanitätsgesetzes _ O O
gewählten _ O O
Ausschusse _ O O
zuzuweisen _ O O

( _ O O
sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
) _ O O
. _ O O

3. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
vpolaga _ O O
načrtan _ O O
zakon _ O O
o _ O O
cestni _ O O
policiji _ O O
javnih _ O O
nedržavnih _ O O
cest _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
ein _ O O
Gesetzentwurf _ O O
über _ O O
Straßenpolizei _ O O
für _ O O
öffentliche _ O O
nicht _ O O
ärarische _ O O
Straßen _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Dieser _ O O
Bericht _ O O
ist _ O O
soeben _ O O
vertheilt _ O O
worden _ O O
und _ O O
ich _ O O
stelle _ O O
die _ O O
Anfrage _ O O
, _ O O
ob _ O O
das _ O O
h. _ O O
Haus _ O B-ORG-U
mit _ O O
Umgehung _ O O
der _ O O
48stündigen _ O O
Frist _ O O
in _ O O
die _ O O
erste _ O O
Lesung _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
eingehen _ O O
wolle _ O O
? _ O O

( _ O O
pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

Nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
ta _ O O
predloga _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Letno _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
svojem _ O O
delovanji _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
oktobra _ O B-DATE
l. _ O I-DATE
1873 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
31 _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
seine _ O O
Geschäftsthätigkeit _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
Oktober _ O B-DATE
1873 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
31 _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Auch _ O O
dieser _ O O
Bericht _ O O
ist _ O O
erst _ O O
heute _ O O
vertheilt _ O O
worden _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
gegen _ O O
die _ O O
sogleiche _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Lesung _ O O
nichts _ O O
eingewendet _ O O
wird _ O O

( _ O O
nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
, _ O O

so _ O O
werde _ O O
ich _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
dem _ O O
Rechenschaftsberichtsausschusse _ O I-ORG-U
zuweisen _ O O

( _ O O
pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
) _ O O
. _ O O

5. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
zaklada _ O O
zemljiščine _ O O
odveze _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
in _ O O
o _ O O
proračunu _ O O
istega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1874 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
21 _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
krain _ O O
. _ O O

Grundentlastungs _ O O
- _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1872 _ O I-DATE
und _ O O
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
nämlichen _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1874 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
21 _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Nachdem _ O O
mir _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
mitgetheilt _ O O
hat _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
ist _ O O
, _ O O
heute _ O O
den _ O O
Bericht _ O O
zu _ O O
erstatten _ O O
, _ O O
so _ O O
werde _ O O
ich _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
von _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
an _ O O
die _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
übertragen _ O O
. _ O O

6. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
norišno _ O O
- _ O O
stavbenega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1872 _ O I-DATE
in _ O O
o _ O O
proračunu _ O O
istega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1874 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Irrenhausbau _ O O
- _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1872 _ O I-DATE
und _ O O
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1874 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Generaldebatte _ O O

( _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
— _ O O
nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
) _ O O
, _ O O

dann _ O O
die _ O O
Spezialdebatte _ O O
. _ O O

( _ O O
Sprejme _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Porocilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunu _ O O
zaklada _ O O
deželnega _ O O
gledališča _ O O
za _ O O
leto _ O O
1874 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Theater _ O O
- _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1874 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
poročilo _ O O
— _ O O
liest _ O O
den _ O O
Bericht _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Generaldebatte _ O O
— _ O O

( _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
— _ O O
nach _ O O
einer _ O O
Panse _ O O
) _ O O

und _ O O
da _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
zum _ O O
Worte _ O O
meldet _ O O
, _ O O
die _ O O
Spezialdebatte _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
ums _ O O
Wort _ O O
zu _ O O
Punkt _ O O
2 _ O O
des _ O O
Erfordernisses _ O O
„ _ O O
Subvention _ O O
der _ O O
slovenisch _ O O
- _ O O
dramatischen _ O O
Bestrebungen _ O O
" _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
: _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Wenn _ O O
ich _ O O
zur _ O O
2 _ O O
. _ O O

Post _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
zur _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
slovenisch _ O O
- _ O O
dramatische _ O O
Zwecke _ O O
das _ O O
Wort _ O O
ergreife _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
es _ O O
nicht _ O O
meine _ O O
Absicht _ O O
oder _ O O
mein _ O O
Wunsch _ O O
eine _ O O
aufregende _ O O
Debatte _ O O
zu _ O O
provociren _ O O
, _ O O
wie _ O O
sie _ O O
wohl _ O O
in _ O O
früherer _ O O
Zeit _ O O
aus _ O O
diesem _ O O
Anlasse _ O O
stattgefunden _ O O
hat _ O O
. _ O O

Allein _ O O
nachdem _ O O
ich _ O O
für _ O O
die _ O O
Post _ O O
in _ O O
der _ O O
beantragten _ O O
Höhe _ O O
nicht _ O O
stimmen _ O O
kann _ O O
, _ O O
andererseits _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
gegen _ O O
jede _ O O
Subvention _ O O
stimmen _ O O
würde _ O O
, _ O O
so _ O O
bin _ O O
ich _ O O
schon _ O O
dadurch _ O O
genöthiget _ O O
, _ O O
einen _ O O
Gegenantrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
und _ O O
denselben _ O O
in _ O O
Kürze _ O O
zu _ O O
motiviren _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Ueberzeugung _ O O
in _ O O
dem _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
wohl _ O O
eine _ O O
allgemeine _ O O
sei _ O O
, _ O O
daß _ O O
in _ O O
Folge _ O O
der _ O O
Verhältnisse _ O O
unseres _ O O
Landesfondes _ O O
, _ O O
dessen _ O O
Erfordernisse _ O O
alljährlich _ O O
bedeutend _ O O
steigen _ O O
und _ O O
die _ O O
es _ O O
uns _ O O
zur _ O O
unabweisbaren _ O O
Nothwendigkeit _ O O
machen _ O O
, _ O O
die _ O O
schon _ O O
jetzt _ O O
drückende _ O O
Umlage _ O O
in _ O O
Kürze _ O O
zu _ O O
erhöhen _ O O
, _ O O
der _ O O
h. _ O O
Landtag _ O O
die _ O O
Verpflichtung _ O O
habe _ O O
und _ O O
fühle _ O O
, _ O O
bei _ O O
jeder _ O O
Post _ O O
genau _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
zu _ O O
ziehen _ O O
, _ O O
ob _ O O
sie _ O O
in _ O O
der _ O O
beantragten _ O O
Höhe _ O O
ohne _ O O
Schädigung _ O O
der _ O O
Sache _ O O
selbst _ O O
nothwendig _ O O
sei _ O O
, _ O O
oder _ O O
ob _ O O
eine _ O O
Reduzirung _ O O
derselben _ O O
eintreten _ O O
könnte _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Subvention _ O O
hat _ O O
bis _ O O
vor _ O O
ein _ O O
Paar _ O O
Jahren _ O O
den _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
1600 _ O O
fl _ O O
. _ O O
erreicht _ O O
, _ O O
ist _ O O
seitdem _ O O
auf _ O O
2400 _ O O
fl _ O O
. _ O O
erhöht _ O O
worden _ O O
, _ O O
und _ O O
mir _ O O
scheint _ O O
es _ O O
in _ O O
der _ O O
That _ O O
, _ O O
daß _ O O
ohne _ O O
Beeinträchtigung _ O O
des _ O O
Zweckes _ O O
auf _ O O
die _ O O
frühere _ O O
Summe _ O O
von _ O O
1600 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zurückgegriffen _ O O
werden _ O O
könnte _ O O
. _ O O

Ich _ O O
vermag _ O O
es _ O O
zwar _ O O
im _ O O
Allgemeinen _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
beurtheilen _ O O
, _ O O
ob _ O O
seither _ O O
als _ O O
diese _ O O
erhöhete _ O O
Subvention _ O O
beschlossen _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
sich _ O O
die _ O O
Verhältnisse _ O O
der _ O O
slovenischen _ O O
Bühne _ O O
wirklich _ O O
gebessert _ O O
haben _ O O
, _ O O
allein _ O O
es _ O O
scheint _ O O
mir _ O O
nach _ O O
der _ O O
Natur _ O O
der _ O O
Sache _ O O
, _ O O
daß _ O O
damit _ O O
eben _ O O
nicht _ O O
viel _ O O
anderes _ O O
erreicht _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
als _ O O
daß _ O O
die _ O O
Mitglieder _ O O
der _ O O
slovenischen _ O O
Bühne _ O O
in _ O O
Folge _ O O
davon _ O O
eine _ O O
höhere _ O O
Honorirung _ O O
für _ O O
ihre _ O O
Bemühung _ O O
erlangt _ O O
haben _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
eben _ O O
in _ O O
der _ O O
Natur _ O O
der _ O O
Sache _ O O
gelegen _ O O
und _ O O
läßt _ O O
sich _ O O
durch _ O O
eine _ O O
noch _ O O
so _ O O
hohe _ O O
Subvention _ O O
nicht _ O O
ändern _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
nur _ O O
ein _ O O
beschränkter _ O O
Kreis _ O O
von _ O O
Personen _ O O
der _ O O
slovenischen _ O O
Bühne _ O O
widmet _ O O
, _ O O
welche _ O O
ihre _ O O
Ansprüche _ O O
nach _ O O
den _ O O
zu _ O O
Gebote _ O O
stehenden _ O O
Mitteln _ O O
einrichten _ O O
. _ O O

Sind _ O O
die _ O O
Mittel _ O O
reichlicher _ O O
vorhanden _ O O
, _ O O
so _ O O
werden _ O O
die _ O O
Ansprüche _ O O
erhöht _ O O
, _ O O
sind _ O O
die _ O O
Mittel _ O O
im _ O O
geringeren _ O O
Maße _ O O
vorhanden _ O O
, _ O O
so _ O O
werden _ O O
die _ O O
Ansprüche _ O O
reduzirt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Immer _ O O
scheint _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
das _ O O
zu _ O O
sein _ O O
, _ O O
daß _ O O
eben _ O O
dieselben _ O O
Persönlichkeiten _ O O
mit _ O O
denselben _ O O
Leistungen _ O O
der _ O O
slovenischen _ O I-MISC
Bühne _ O I-MISC
zur _ O O
Verfügung _ O O
stehen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
verkenne _ O O
es _ O O
übrigens _ O O
nicht _ O O
und _ O O
es _ O O
ist _ O O
natürlich _ O O
vollkommen _ O O
gerechtfertigt _ O O
, _ O O
daß _ O O
für _ O O
jede _ O O
Leistung _ O O
eine _ O O
entsprechende _ O O
Gegenleistung _ O O
erfolge _ O O
. _ O O

Allein _ O O
es _ O O
scheint _ O O
mir _ O O
eben _ O O
möglich _ O O
, _ O O
daß _ O O
mit _ O O
einer _ O O
Subvention _ O O
von _ O O
1600 _ O O
fl _ O O
. _ O O
und _ O O
mit _ O O
den _ O O
Erträgnissen _ O O
der _ O O
slovenischen _ O B-MISC
Theatervorstellungen _ O I-MISC
, _ O O
welche _ O O
, _ O O
da _ O O
sie _ O O
wöchentlich _ O O
nur _ O O
einmal _ O O
stattfinden _ O O
, _ O O
doch _ O O
mit _ O O
100 _ O O
fl _ O O
. _ O O
per _ O O
Vorstellung _ O O
angenommen _ O O
werden _ O O
können _ O O
, _ O O
daß _ O O
also _ O O
mit _ O O
einer _ O O
Gesammteinnahme _ O O
von _ O O
mehr _ O O
als _ O O
4000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
den _ O O
slovenischen _ O O
Bühnenmitgliedern _ O O
ganz _ O O
entsprechende _ O O
Honorare _ O O
verabfolgt _ O O
und _ O O
die _ O O
übrigen _ O O
Bedürfnisse _ O O
des _ O O
slovenischen _ O B-MISC
Theaters _ O I-MISC
bestritten _ O O
werden _ O O
können _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
allerdings _ O O
richtig _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
seit _ O O
ein _ O O
Paar _ O O
Jahren _ O O
die _ O O
Preise _ O O
gesteigert _ O O
haben _ O O
, _ O O
daß _ O O
überhaupt _ O O
die _ O O
Theuerung _ O O
gestiegen _ O O
ist _ O O
, _ O O
allein _ O O
dies _ O O
könnte _ O O
eine _ O O
höhere _ O O
Position _ O O
für _ O O
solche _ O O
Zwecke _ O O
wohl _ O O
kaum _ O O
rechtfertigen _ O O
, _ O O
um _ O O
so _ O O
weniger _ O O
, _ O O
als _ O O
der _ O O
h. _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
kaum _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
sein _ O O
wird _ O O
, _ O O
selbst _ O O
bei _ O O
seinen _ O O
eigenen _ O O
Beamten _ O O
auf _ O O
diesen _ O O
Umstand _ O O
hinreichende _ O O
Rücksicht _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
aber _ O O
, _ O O
daß _ O O
noch _ O O
ein _ O O
weiterer _ O O
Umstand _ O O
zu _ O O
erwägen _ O O
sei _ O O
. _ O O

Das _ O O
deutsche _ O O
Theater _ O O
bezieht _ O O
bekanntlich _ O O
nach _ O O
dem _ O O
vorliegenden _ O O
Präliminare _ O O
als _ O O
Ersatz _ O O
für _ O O
den _ O O
Entgang _ O O
der _ O O
slovenischen _ O I-MISC
Theaterabende _ O I-MISC
eine _ O O
Subvention _ O O
von _ O O
900 _ O O
fl _ O O
. _ O O

Allerdings _ O O
bezieht _ O O
es _ O O
auch _ O O
das _ O O
Erträgniß _ O O
von _ O O
13 _ O O
Logen _ O O
, _ O O
welche _ O O
jedoch _ O O
nicht _ O O
das _ O O
Land _ O O
verabfolgt _ O O
, _ O O
sondern _ O O
das _ O O
deutsche _ O O
Theater _ O O
gibt _ O O
erst _ O O
den _ O O
Logen _ O O
diesen _ O O
Werth _ O O
und _ O O
wäre _ O O
das _ O O
deutsche _ O B-MISC
Theater _ O I-MISC
nicht _ O O
vorhanden _ O O
, _ O O
würde _ O O
auch _ O O
das _ O O
Erträgniß _ O O
dieser _ O O
Logen _ O O
entfallen _ O O
. _ O O

Allein _ O O
es _ O O
ist _ O O
bekannt _ O O
und _ O O
auch _ O O
in _ O O
dem _ O O
heute _ O O
vorgelegten _ O O
Rechenschaftsberichte _ O O
erwähnt _ O O
, _ O O
daß _ O O
auch _ O O
das _ O O
deutsche _ O B-MISC
Theater _ O I-MISC
mit _ O O
dieser _ O O
Subvention _ O O
nicht _ O O
bestehen _ O O
könnte _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Freunde _ O O
des _ O O
deutschen _ O B-MISC
Theaters _ O I-MISC
seit _ O O
Jahren _ O O
mehrere _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
subscribiren _ O O
und _ O O
auf _ O O
diese _ O O
Weise _ O O
den _ O O
Bestand _ O O
desselben _ O O
ermöglichen _ O O
. _ O O

Wäre _ O O
daher _ O O
auch _ O O
wirklich _ O O
meine _ O O
Ansicht _ O O
unrichtig _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
dramatische _ O I-ORG
Verein _ O I-ORG
mit _ O O
der _ O O
Subvention _ O O
von _ O O
1600 _ O O
fl _ O O
. _ O O
und _ O O
mit _ O O
den _ O O
Erträgnissen _ O O
der _ O O
Theatervorstellungen _ O O
sein _ O O
Auslangen _ O O
finden _ O O
werde _ O O
, _ O O
um _ O O
die _ O O
slovenischen _ O O
Vorstellungen _ O O
ebenso _ O O
fortzusetzen _ O O
, _ O O
wie _ O O
es _ O O
bis _ O O
jetzt _ O O
der _ O O
Fall _ O O
war _ O O
, _ O O
so _ O O
müßte _ O O
eben _ O O
auch _ O O
zum _ O O
Mittel _ O O
gegriffen _ O O
werden _ O O
, _ O O
zu _ O O
welchem _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
deutschen _ O I-MISC
Theaters _ O I-MISC
gegriffen _ O O
wird _ O O
. _ O O

Die _ O O
Freunde _ O O
der _ O O
slovenischen _ O O
Bühne _ O O
müßten _ O O
diesen _ O O
Ausfall _ O O
zu _ O O
decken _ O O
trachten _ O O
und _ O O
es _ O O
würde _ O O
sich _ O O
da _ O O
um _ O O
einen _ O O
gringen _ O O
Ausfall _ O O
von _ O O
800 _ O O
fl _ O O
. _ O O
handeln _ O O
. _ O O

So _ O O
viel _ O O
ist _ O O
gewiß _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
dramatische _ O I-ORG
Verein _ O I-ORG
mit _ O O
der _ O O
früheren _ O O
Subvention _ O O
von _ O O
1600 _ O O
fl _ O O
. _ O O
und _ O O
seinen _ O O
sonstigen _ O O
Einnahmen _ O O
sein _ O O
volles _ O O
Auslangen _ O O
gefunden _ O O
hat _ O O
, _ O O
und _ O O
würde _ O O
sich _ O O
daher _ O O
gegen _ O O
meine _ O O
Ansicht _ O O
ein _ O O
Ausfall _ O O
ergeben _ O O
, _ O O
so _ O O
müßte _ O O
er _ O O
eben _ O O
auf _ O O
diese _ O O
Art _ O O
gedeckt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Aus _ O O
diesen _ O O
Gründen _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Subvention _ O O
nur _ O O
in _ O O
der _ O O
Höhe _ O O
von _ O O
1600 _ O O
fl _ O O
. _ O O
bewilliget _ O O
werden _ O O
möge _ O O

( _ O O
podpira _ O O
se _ O O
— _ O O
wird _ O O
unterstützt _ O O
) _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wenn _ O O
Niemand _ O O
sonst _ O O
das _ O O
Wort _ O O
zum _ O O
Punkte _ O O
2 _ O O
des _ O O
Erforderniß _ O O
- _ O O
Voranschlages _ O O
wünscht _ O O

( _ O O
nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
, _ O O

so _ O O
schließe _ O O
ich _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Punkt _ O O
und _ O O
ertheile _ O O
das _ O O
Wort _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

Na _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
gospod _ O O
predgovornik _ O O
navedel _ O O
, _ O O
bi _ O O
jaz _ O O
le _ O O
malo _ O O
besedij _ O O
odgovoril _ O O
. _ O O

On _ O O
je _ O O
namreč _ O O
navedel _ O O
, _ O O
ozirom _ O O
nemškega _ O O
gledališča _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tam _ O O
daje _ O O
privatna _ O O
podpora _ O O
od _ O O
prijateljev _ O O
nemškega _ O O
gledališča _ O O
. _ O O

Na _ O O
to _ O O
kratko _ O O
odgovorim _ O O
, _ O O
da _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
podporo _ O O
dobiva _ O O
tudi _ O O
slovensko _ O O
gledališče _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
dohodke _ O O
dramatičnega _ O O
društva _ O O
. _ O O

Kar _ O O
se _ O O
namena _ O O
tiče _ O O
, _ O O
ni _ O O
ta _ O O
v _ O O
proračunu _ O O
nasvetovana _ O O
podpora _ O O
izključivno _ O O
dramatičnim _ O O
predstavam _ O O
namenjena _ O O
, _ O O
ampak _ O O
tudi _ O O
za _ O O
izdajo _ O O
slovenskih _ O O
knjig _ O O
in _ O O
iger _ O O
. _ O O

Da _ O O
je _ O O
dramatično _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
potrebno _ O O
te _ O O
podpore _ O O
, _ O O
je _ O O
več _ O O
kakor _ O O
dokazano _ O O
; _ O O
ker _ O O
po _ O O
proračunu _ O O
za _ O O
leto _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
majnika _ O I-DATE
1873 _ O I-DATE
do _ O O
1874 _ O B-DATE
iznaša _ O O
primanjkava _ O O
6668 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
jaz _ O O
sem _ O O
popolnoma _ O O
prepričan _ O O
, _ O O
da _ O O
dramatično _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
tudi _ O O
s _ O O
to _ O O
podporo _ O O
ne _ O O
bode _ O O
moglo _ O O
shajati _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
že _ O O
zdaj _ O O
tak _ O O
primanjklej _ O O
, _ O O
se _ O O
bode _ O O
prihodnje _ O O
leto _ O O
še _ O O
veči _ O O
primanjkava _ O O
pokazala _ O O
. _ O O

Ako _ O O
bi _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
gledal _ O O
le _ O O
na _ O O
eno _ O O
stran _ O O
, _ O O
namreč _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
koliko _ O O
podpore _ O O
potrebuje _ O O
dramatično _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
, _ O O
bi _ O O
bil _ O O
gotovo _ O O
nasvetoval _ O O
6668 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
kar _ O O
bi _ O O
čisto _ O O
nič _ O O
preveč _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
; _ O O
gledal _ O O
pa _ O O
je _ O O
tudi _ O O
na _ O O
drugo _ O O
stran _ O O
, _ O O
na _ O O
razmere _ O O
med _ O O
nemškim _ O I-MISC
in _ O O
slovenskim _ O B-MISC
gledališčem _ O I-MISC
in _ O O
uvrstil _ O O
jih _ O O
je _ O O
blizu _ O O
enako _ O O
, _ O O
ker _ O O
nemško _ O O
vendar _ O O
2900 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
in _ O O
še _ O O
več _ O O
dobiva _ O O
— _ O O
število _ O O
ni _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
gotovo _ O O
— _ O O
, _ O O
dohodki _ O O
dramatičnega _ O O
društva _ O O
pa _ O O
so _ O O
le _ O O
2400 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
pa _ O O
se _ O O
je _ O O
nadalje _ O O
oziral _ O O
tudi _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
blagajnica _ O O
, _ O O
katera _ O O
daje _ O O
to _ O O
podporo _ O O
, _ O O
slabo _ O O
stoji _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
morala _ O O
to _ O O
leto _ O O
30.000 _ O O
— _ O O
40.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
izplačati _ O O
za _ O O
šolske _ O O
potrebe _ O O
, _ O O
da _ O O
pridejo _ O O
gotovo _ O O
še _ O O
tudi _ O O
drugi _ O O
stroški _ O O
, _ O O
ki _ O O
še _ O O
do _ O O
zdaj _ O O
niso _ O O
sklenjeni _ O O
, _ O O
toraj _ O O
smo _ O O
sklenili _ O O
ostati _ O O
pri _ O O
svoti _ O O
, _ O O
ktero _ O O
smo _ O O
skoz _ O O
zadnje _ O O
dve _ O O
leti _ O O
privolili _ O O
. _ O O

Priporočam _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
sprejme _ O O
nasvet _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bringe _ O O
nun _ O O
den _ O O
vom _ O O
Ausschußantrage _ O O
abweichenden _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Abgeordneten _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O I-PER
, _ O O
im _ O O
Punkte _ O O
2 _ O O
des _ O O
Erfordernisses _ O O
nur _ O O
1600 _ O O
fl _ O O
. _ O O
einzustellen _ O O
, _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O

( _ O O
zavrže _ O O
se _ O O
— _ O O
wird _ O O
abgelehnt _ O O
) _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bringe _ O O
nun _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
diesem _ O O
Punkte _ O O
2 _ O O
mit _ O O
2400 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O

( _ O O
obvelja _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
) _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
in _ O O
der _ O O
Spezialdebatte _ O O
zu _ O O
einem _ O O
der _ O O
übrigen _ O O
Ansätze _ O O
des _ O O
Voranschlages _ O O
das _ O O
Wort _ O O

( _ O O
nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
— _ O O
potem _ O O
obveljajo _ O O
vsi _ O O
odsekovi _ O O
predlogi _ O O
— _ O O
hiernach _ O O
werden _ O O
alle _ O O
Ausschußanträge _ O O
angenommen _ O O
) _ O O
. _ O O

8. _ O O
