Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
pete _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
18. _ O I-DATE
marca _ O I-DATE
1876 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
dvorni _ O O
svetnik _ O O
dr. _ O O
Friderik _ O I-PER
vitez _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
Bohuslav _ O B-PER
vitez _ O I-PER
Widmann _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER
, _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
in _ O O
Andrej _ O B-PER
Lavrenčič _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Naznanila _ O O
zborničnega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
s _ O O
proračuni _ O O
bolnišnega _ O O
, _ O O
porodnišnega _ O O
, _ O O
najdenišnega _ O O
in _ O O
nornišnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1877. _ O I-DATE
( _ O O
Priloga _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O
3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
s _ O O
proračunom _ O O
normalno _ O O
- _ O O
šolskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunih _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
16 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
imunitetnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
pisarniškega _ O O
oficijala _ O O
vdove _ O O
Uršule _ O I-PER
Zanoškar _ O I-PER
- _ O O
jcve _ O O
za _ O O
miloščino _ O O
; _ O O
ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
pripoznanji _ O O
zaslug _ O O
pri _ O O
najdbah _ O O
stavb _ O O
na _ O O
koleh _ O O
na _ O O
ljubljanskem _ O I-LOC
močvirji _ O I-LOC
; _ O O
dalje _ O O
: _ O O
glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
15. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
fünften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
18 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1876 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Hofrath _ O O
Dr. _ O O
Friedrich _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Bohuslav _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Widmann _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER
, _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
und _ O O
Andreas _ O B-PER
Lavrenčič _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
den _ O O
Voranschlägen _ O O
des _ O O
Kranken _ O O
- _ O O
, _ O O
Gebär _ O O
- _ O O
, _ O O
Findel _ O O
- _ O O
und _ O O
Irrenhausfondes _ O O
pro _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O
3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Veranschlage _ O O
des _ O O
Normalschusfondes _ O O
pro _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
der _ O O
Stiftungsfonde _ O O
pro _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
16 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Immunitäts _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Kanzleioffizialswitwe _ O O
Ursula _ O I-PER
Zanoškar _ O I-PER
um _ O O
eine _ O O
Gnadengabe _ O O
; _ O O
Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Anerkennung _ O O
verdienstlicher _ O O
Leistungen _ O O
in _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
die _ O O
Pfahlbautenfunde _ O O
am _ O O
Laibacher _ O O
Moore _ O O
; _ O O
weiter _ O O
: _ O O
stehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Das _ O O
, _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
ist _ O O
beschlußfähig _ O O
, _ O O
ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Schriftführer _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
vorzulesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
prebere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
v _ O O
nemškem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
verliest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
deutscher _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Wird _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Fassung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
eine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O

Nachdem _ O O
dieses _ O O
nicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
ist _ O O
, _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
dasselbe _ O O
für _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

1. _ O O

Naznanila _ O O
zborničnega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

1. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Die _ O O
Mittheilungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
ich _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
zu _ O O
machen _ O O
habe _ O O
, _ O O
sind _ O O
folgende _ O O
: _ O O

Vor _ O O
Allem _ O O
constatire _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
seit _ O O
unserer _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
folgende _ O O
Vorlagen _ O O
und _ O O
Drucksorten _ O O
zugekommen _ O O
sind _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
15 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
proračuni _ O O
bolnišnega _ O O
, _ O O
porodnišnega _ O O
, _ O O
najdenišnega _ O O
in _ O O
nornišnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
des _ O O
Kranken _ O O
, _ O O
Gebär _ O O
Findel _ O O
und _ O O
Irrenhaus _ O O
- _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
16 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunih _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
l. _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

Beilage _ O O
16 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
der _ O O
krainischen _ O O
Stiftungsfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

Endlich _ O O
die _ O O
gedruckten _ O O
stenographischen _ O O
Berichte _ O O
über _ O O
die _ O O
zweite _ O O
und _ O O
dritte _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
. _ O O

Weiters _ O O
habe _ O O
ich _ O O
eine _ O O
Reihe _ O O
von _ O O
Einläufen _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O B-ORG-U
mitzutheilen _ O O
. _ O O

Falls _ O O
gegen _ O O
meine _ O O
Anträge _ O O
über _ O O
deren _ O O
formelle _ O O
Behandlung _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O
, _ O O
werde _ O O
ich _ O O
dieselben _ O O
als _ O O
von _ O O
hohen _ O O
Hanse _ O B-ORG-U
genehmiget _ O O
erachten _ O O
. _ O O

Ich _ O O
überreiche _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
ein _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Ferdinand _ O I-PER
Omejec _ O I-PER

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Ferdinand _ O B-PER
Omejec _ O I-PER
, _ O O
deželnoblagajnični _ O O
officijal _ O O
, _ O O
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
mu _ O O
potem _ O O
veleslavnega _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
njegova _ O O
letna _ O O
službenina _ O O
700 _ O O
gld _ O O
. _ O O
blagovoljno _ O O
zvekšala _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
dieses _ O O
Gesuch _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

In _ O O
Namen _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
überreiche _ O O
ich _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O B-ORG-U
ein _ O O
Gesuch _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Unterstützungs _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Vereines _ O I-ORG
für _ O O
dürftige _ O O
und _ O O
würdige _ O O
Hörer _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Hochschule _ O B-ORG
für _ O I-ORG
Bodenkultur _ O I-ORG
in _ O O
Wien _ O I-LOC
um _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
Geldunterstützung _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
dieses _ O O
Gesuch _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
überreiche _ O O
eine _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Asyl _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Vereines _ O I-ORG
für _ O I-ORG
hilfsbedürftige _ O I-ORG
Hörer _ O I-ORG
der _ O O
Wiener _ O B-ORG
Universität _ O I-ORG
unter _ O O
dem _ O O
Protectorate _ O O
Seiner _ O O
kaiserlichen _ O O
Hoheit _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Erzherzogs _ O O
Rainer _ O I-PER
, _ O O
um _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
Geldunterstützung _ O O
zur _ O O
Ermöglichung _ O O
einer _ O O
dauernd _ O O
kräftigen _ O O
Abhilfe _ O O
des _ O O
Studentenelendes _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Grasselli _ O I-PER
überreichte _ O O
mir _ O O
ein _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Simon _ O B-PER
Ogrin _ O I-PER
, _ O O
Schülers _ O O
der _ O O
königlichen _ O I-ORG
Akademie _ O I-ORG
der _ O I-ORG
bildenden _ O I-ORG
Künste _ O I-ORG
in _ O O
Venedig _ O I-LOC
, _ O O
um _ O O
eine _ O O
Unterstützung _ O O
behufs _ O O
Fortsetzung _ O O
seiner _ O O
Kunststudien _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
dieses _ O O
Gesuch _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Dr. _ O O
Zarnik _ O I-PER
überreichte _ O O
mir _ O O
folgende _ O O
Petition _ O O

( _ O O
Bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Upravni _ O O
odbor _ O O
podpiralne _ O O
zaloge _ O O
slovanskih _ O O
vseučiliščnikov _ O O
v _ O O
Gradci _ O I-LOC
prosi _ O O
nekoliko _ O O
podpore _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Deschmann _ O I-PER
überreichte _ O O
mir _ O O
eine _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Vereines _ O I-ORG
zur _ O I-ORG
Unterstützung _ O I-ORG
dürftiger _ O I-ORG
und _ O I-ORG
würdiger _ O I-ORG
Hörer _ O I-ORG
an _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bergakademie _ O B-ORG
in _ O O
Leoben _ O I-LOC
um _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
überreiche _ O O
eine _ O O
mir _ O O
zugekommene _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Stadtgemeinde _ O O
Idria _ O I-LOC
um _ O O
Exemtion _ O O
von _ O O
den _ O O
Landeschulumlagen _ O O
. _ O O

Da _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
ihrem _ O O
Wesen _ O O
nach _ O O
finanzieller _ O O
Natur _ O O
ist _ O O
, _ O O
beantrage _ O O
ich _ O O
die _ O O
Zuweisung _ O O
derselben _ O O
an _ O O
den _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

In _ O O
Namen _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
überreiche _ O O
ich _ O O
eine _ O O
Bitte _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
Selcah _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Srenjski _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
v _ O O
Selcah _ O I-LOC
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
blagovoli _ O O
to _ O O
prošnjo _ O O
za _ O O
razdelenje _ O O
srenje _ O O
Selc _ O I-ORG
visokemu _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
predložiti _ O O
, _ O O
da _ O O
blagovoli _ O O
dovoliti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
srenja _ O O
na _ O O
dvoje _ O O
razdeli _ O O
. _ O O

Es _ O O
handelt _ O O
sich _ O O
hier _ O O
um _ O O
eine _ O O
Zertheilung _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
Selcah _ O I-ORG
in _ O O
2 _ O O
selbstständige _ O O
Gemeinden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
daher _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Gemeindeausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
überreichte _ O O
mir _ O O
folgendes _ O O
Gesuch _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Županija _ O O
Poljanska _ O I-LOC
nad _ O I-LOC
Loko _ O I-LOC
prosi _ O O
za _ O O
združenje _ O O
cele _ O O
fare _ O O
v _ O O
eno _ O O
županijo _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
dieses _ O O
Gesuch _ O O
dem _ O O
Gemeindeausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Endlich _ O O
überreichte _ O O
mir _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
eine _ O O
Petition _ O O
mehrerer _ O O
Grundbesitzer _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
Pölland _ O I-ORG
um _ O O
eine _ O O
neue _ O O
Straßenvertheilung _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O O
odseku _ O O
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O O
Ausschusse _ O O
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Landespräsident _ O O
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Landesprästdent _ O O
Wohuslav _ O I-PER
Witter _ O I-PER
von _ O I-PER
Widmann _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
in _ O O
Namen _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
den _ O O
von _ O O
beiden _ O O
Häusern _ O O
des _ O O
Reichsrathes _ O O
beschlossenen _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Uebereinkommens _ O O
zwischen _ O O
der _ O O
Staatsverwaltung _ O O
und _ O O
der _ O O
Landesvertretung _ O O
von _ O O
Kram _ O I-LOC
in _ O O
Absicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Beziehungen _ O O
des _ O O
krainischen _ O O
Grundentlastungsfondes _ O O
zur _ O O
Staatsverwaltung _ O O
zur _ O O
verfassungsmäßigen _ O O
Behandlung _ O O
zu _ O O
überreichen _ O O
. _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wird _ O O
bei _ O O
Einsicht _ O O
dieser _ O O
Vorlage _ O O
sich _ O O
überzeugen _ O O
, _ O O
daß _ O O
von _ O O
den _ O O
beiden _ O O
Häusern _ O O
des _ O O
Reichsrathes _ O O
an _ O O
dem _ O O
in _ O O
vorigen _ O O
Jahre _ O O
von _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
beschlossenen _ O O
und _ O O
mit _ O O
landtäglicher _ O O
Genehmigung _ O O
von _ O O
Landesausschusse _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
mitgetheilten _ O O
Entwürfe _ O O
dieses _ O O
Uebereinkommens _ O O
zwei _ O O
Modificationen _ O O
vorgenommen _ O O
worden _ O O
sind _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Modificatiouen _ O O
sind _ O O
formeller _ O O
Natur _ O O
und _ O O
auf _ O O
den _ O O
wesentlichen _ O O
Inhalt _ O O
dieses _ O O
Uebereinkommens _ O O
ohne _ O O
Einfluß _ O O
. _ O O

Die _ O O
Regierung _ O O
ist _ O O
demnach _ O O
der _ O O
Ueberzeugung _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
keiner _ O O
Schwierigkeit _ O O
unterliegen _ O O
werde _ O O
, _ O O
die _ O O
verfassungsmäßige _ O O
Zustimmung _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Uebereinkommen _ O O
in _ O O
Laufe _ O O
der _ O O
heurigen _ O O
Session _ O O
zu _ O O
erreichen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
hohen _ O O
Landtag _ O O
, _ O O
um _ O O
Ertheilung _ O O
dieser _ O O
Zustimmung _ O O
, _ O O
damit _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
den _ O O
von _ O O
beiden _ O O
Häusern _ O O
des _ O O
Reichsrathes _ O O
beschlossenen _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Ermächtigung _ O O
zum _ O O
Abschlusse _ O O
des _ O O
Uebereinkommens _ O O
mit _ O O
der _ O O
Landesvertretung _ O O
des _ O O
Herzogthums _ O O
Krain _ O I-ORG
ertheilt _ O O
wird _ O O
, _ O O
sammt _ O O
dem _ O O
Uebereinkommen _ O O
selbst _ O O
sobald _ O O
als _ O O
möglich _ O O
der _ O O
Allerhöchsten _ O O
Sanction _ O O
zu _ O O
unterziehen _ O O
, _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
ist. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
diese _ O O
Regierungsvorlage _ O O
der _ O O
verfassungsmäßigen _ O O
Behandlung _ O O
zuführen _ O O
und _ O O
deren _ O O
sofortige _ O O
Drucklegung _ O O
und _ O O
Vertheilung _ O O
unter _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
veranlassen _ O O
. _ O O

Ehe _ O O
wir _ O O
zu _ O O
Tagesordnung _ O O
schreiten _ O O
, _ O O
gebe _ O O
ich _ O O
bekannt _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieselbe _ O O
eine _ O O
eventuelle _ O O
Erweiterung _ O O
durch _ O O
2 _ O O
mündliche _ O O
Berichterstattungen _ O O
erfahren _ O O
wird _ O O
, _ O O
welche _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
laut _ O O
Mittheilung _ O O
seines _ O O
Obmannes _ O O
heute _ O O
vorzubringen _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
wäre _ O O
, _ O O
falls _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
dieses _ O O
genehmigen _ O O
wird _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
dieses _ O O
der _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
11 _ O O
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
über _ O O
das _ O O
von _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
befürwortete _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Kanzleioffizials _ O O
Witwe _ O O
Ursula _ O I-PER
Zanoškar _ O I-PER
um _ O O
eine _ O O
Gnadengabe _ O O
; _ O O
ferner _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
über _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
auf _ O O
Anerkennung _ O O
verdienstlicher _ O O
Leistungen _ O O
in _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
die _ O O
Pfahlbautenfunde _ O O
an _ O O
Laibacher _ O I-LOC
Moore _ O I-LOC
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
diese _ O O
beiden _ O O
Gegenstände _ O O
nach _ O O
dem _ O O
vierten _ O O
Punkte _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
einschalten _ O O
und _ O O
später _ O O
an _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
die _ O O
Anfrage _ O O
stellen _ O O
, _ O O
ob _ O O
es _ O O
geneigt _ O O
ist _ O O
von _ O O
der _ O O
Drucklegung _ O O
dieser _ O O
Berichte _ O O
abzugehen _ O O
und _ O O
dieselben _ O O
sofort _ O O
heute _ O O
entgegenzunehmen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
s _ O O
proračuni _ O O
bolnišnega _ O O
, _ O O
porodnišnega _ O O
, _ O O
najdenišnega _ O O
in _ O O
nornišnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O

2. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
den _ O O
Voranschlägen _ O O
des _ O O
Kranken _ O O
, _ O O
Gebär _ O O
, _ O O
Findelund _ O O
Irrenhauöfondes _ O O
pro _ O O
1877. _ O I-DATE
( _ O O
Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Poročilo _ O O
se _ O O
ne _ O O
bere _ O O
in _ O O
izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Von _ O O
der _ O O
Verlesung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
wird _ O O
Umgang _ O O
genommen _ O O
und _ O O
wird _ O O
derselbe _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
s _ O O
proračunom _ O O
normalnošolskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Voranschlage _ O O
des _ O O
Normalschulfondes _ O O
pro _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Poročilo _ O O
se _ O O
ne _ O O
bere _ O O
in _ O O
izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Von _ O O
der _ O O
Verlesung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
wird _ O O
Umgang _ O O
genommen _ O O
und _ O O
wird _ O O
derselbe _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunih _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
l. _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
16 _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
der _ O O
Stiftungsfonde _ O O
pro _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
16 _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
vorzutragen _ O O
. _ O O

Derselbe _ O O
nimmt _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
die _ O O
Beilage _ O O
9 _ O O
, _ O O
auf _ O O
welche _ O O
ich _ O O
hiermit _ O O
verweise _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Deschmann _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
würde _ O O
mir _ O O
die _ O O
Bitte _ O O
erlauben _ O O
mich _ O O
von _ O O
der _ O O
Vorlesung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
zu _ O O
entheben _ O O
, _ O O
indem _ O O
sich _ O O
derselbe _ O O
bereits _ O O
durch _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
vorgeschriebene _ O O
Zeit _ O O
in _ O O
den _ O O
Händen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
befindet _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
mir _ O O
daher _ O O
nur _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
vorzulesen _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Es _ O O
wolle _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
in _ O O
die _ O O
Spezialberathung _ O O
der _ O O
Voranschläge _ O O
der _ O O
krainischen _ O O
Stiftungsfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O I-DATE
auf _ O O
Grund _ O O
des _ O O
in _ O O
der _ O O
Landesausschußvorlage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

9 _ O O
gelieferten _ O O
Ausweises _ O O
eingehen _ O O
und _ O O
den _ O O
daselbst _ O O
beantragten _ O O
Ansätzen _ O O
des _ O O
Erfordernisses _ O O
und _ O O
der _ O O
Bedeckung _ O O
bei _ O O
den _ O O
einzelnen _ O O
Stiftungsfonden _ O O
mit _ O O
den _ O O
allfälligen _ O O
Ueberschüssen _ O O
oder _ O O
Abgängen _ O O
seine _ O O
Zustimmung _ O O
ertheilen _ O O
" _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
gedenke _ O O
bei _ O O
der _ O O
Behandlung _ O O
dieses _ O O
Gegenstandes _ O O
den _ O O
Modus _ O O
einzuhalten _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Stiftungsfonde _ O O
besonders _ O O
in _ O O
die _ O O
Spezialberathung _ O O
gezogen _ O O
und _ O O
jeder _ O O
Fond _ O O
einzeln _ O O
erledigt _ O O
werde _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Wir _ O O
gehen _ O O
sonach _ O O
an _ O O
die _ O O
Erledigung _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Stiftungsfonde _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Deschmann _ O I-PER
: _ O O

1. _ O O

Dijaški _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Studentenstiftungsfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrbščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

2. _ O O

Zaklad _ O O
dekliških _ O O
ustanov _ O O
. _ O O

Mädchenstiftungsfoud _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Deschmann _ O B-PER
: _ O O

Mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
den _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Stiftungsfonde _ O O
jährlich _ O O
ein _ O O
Abgang _ O O
herausstellt _ O O
, _ O O
hat _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O O
beschlossen _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
folgenden _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Es _ O O
werde _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
beauftragt _ O O
, _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
Mädchenstiftungsfondes _ O O
dafür _ O O
zu _ O O
sorgen _ O O
und _ O O
sich _ O O
mit _ O O
der _ O O
Stiftungsbehörde _ O O
in _ O O
Einvernehmen _ O O
zu _ O O
setzen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Abgänge _ O O
dieses _ O O
Fondes _ O O
an _ O O
Verwaltungskostenbeiträgen _ O O
durch _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
Interkalarien _ O O
oder _ O O
Regulirung _ O O
der _ O O
Stiftungsbezüge _ O O
gedeckt _ O O
werden _ O O
. _ O O
" _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
. _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Wir _ O O
schreiten _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
sammt _ O O
dem _ O O
obigen _ O O
Antrage _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Gros _ O O
Saurau-ovi _ O O
ustanovni _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Graf _ O O
Saurau'sche _ O O
Stiftungsfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

P. _ O O
P. _ O O
Glavarjevi _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

P. _ O O
P. _ O O
Glavar'sche _ O O
Stistuiigsfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Učiteljske _ O O
ustanova _ O O
. _ O O

Lehrerstiftungsfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Sirotinski _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Waifenfond _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Deschmann _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
prebere _ O O
poročilo _ O O
— _ O O
verliest _ O O
den _ O O
Bericht _ O O
. _ O O
) _ O O

Es _ O O
ergibt _ O O
sich _ O O
hier _ O O
ein _ O O
Ueberschuß _ O O
von _ O O
7.247 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
welcher _ O O
als _ O O
Baufond _ O O
für _ O O
den _ O O
künftigen _ O O
Waisenhausbau _ O O
seine _ O O
Verwendung _ O O
finden _ O O
wird _ O O
. _ O O

7. _ O O

Ilirski _ O O
ustanovni _ O O
zaklad _ O O
za _ O O
slepe _ O O
. _ O O

Illirischer _ O O
Blindenstiftungsfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

8. _ O O

Cesarice _ O O
Elizabete _ O B-PER
invalidni _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Kaiserin _ O O
Elisabeth _ O B-PER
Invalidenfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

9. _ O O

Postojnske _ O I-LOC
jame _ O I-LOC
invalidni _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Adrlsberger _ O B-LOC
Grotten _ O I-LOC
Invalidenfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

10. _ O O

Trevizinova _ O I-ORG
ustanova _ O I-ORG
za _ O I-ORG
invalide _ O I-ORG
. _ O O

Trevisinischer _ O B-ORG
Invalidenstiftungsfond _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

11. _ O O

Metelkova _ O B-ORG
invalidna _ O I-ORG
ustanova _ O I-ORG
. _ O O

Metelko'scher _ O B-ORG
Invalidenstiftungsfond _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

12. _ O O

Invalidni _ O O
ustanovni _ O O
zaklad _ O O
ljubljanskih _ O O
gospej _ O O
, _ O O
št. _ O O
1 _ O O
. _ O O

Laibacher _ O O
Frauen _ O O
Verein _ O O
Invalidenstiftungsfond _ O O
. _ O O

Nr _ O O
. _ O O

1 _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

13. _ O O

Invalidni _ O O
ustanovni _ O O
zaklad _ O O
ljubljanskih _ O O
gospej _ O O
, _ O O
št. _ O O
2 _ O O
. _ O O

Laibacher _ O O
Frauen _ O O
Verein _ O O
Invalidenstistungsfond _ O O
. _ O O

Nr _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

14. _ O O

Muzejni _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Musealfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

15. _ O O

Kalisterjevi _ O I-PER
ustanovni _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Kalister'sche _ O B-PER
Stiftungsfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Poročevalec _ O O
Deschmann _ O B-PER
prebere _ O O
poročilo _ O O
— _ O O
Berichterstatter _ O O
Deschmann _ O B-PER
verliest _ O O
den _ O O
Bericht _ O O
. _ O O
) _ O O

Abgeordneter _ O O
Robič _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Robič _ O B-PER
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Robič _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
moram _ O O
tukaj _ O O
omeniti _ O O
ono _ O O
stvar _ O O
zaradi _ O O
razdelitve _ O O
obresti _ O O
Kalistrovega _ O B-PER
ustanovnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O

Znano _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
napravil _ O O
Kalister _ O B-PER
3 _ O O
ustanove _ O O
, _ O O
eno _ O O
za _ O O
20.000 _ O O
gd _ O O
. _ O O
za _ O O
sosesko _ O O
Koče _ O I-LOC
, _ O O
drugo _ O O
za _ O O
sosesko _ O O
Slavina _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
eno _ O O
za _ O O
vse _ O O
druge _ O O
soseske _ O O
fare _ O O
Slavinske _ O B-LOC
. _ O O

Meni _ O O
je _ O O
znano _ O O
, _ O O
da _ O O
kadar _ O O
se _ O O
obresti _ O O
razdele _ O O
, _ O O
jih _ O O
navadno _ O O
davkar _ O O
pobere _ O O
na _ O O
davek _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
pa _ O O
videl _ O O
pri _ O O
deželnem _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ranjki _ O O
Kalister _ O I-PER
postavil _ O O
v _ O O
ustanovno _ O O
pismo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
imajo _ O O
obresti _ O O
razdeliti _ O O
hišnikom _ O O
brez _ O O
ozira _ O O
na _ O O
njih _ O O
posestva _ O O
in _ O O
sicer _ O O
Kočanom _ O O
posebej _ O O
, _ O O
Slavinčanom _ O O
posebej _ O O
, _ O O
drugim _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
posebej _ O O
in _ O O
sicer _ O O
, _ O O
če _ O O
je _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
16. _ O I-DATE
maja _ O I-DATE
. _ O O

Čeravno _ O O
nij _ O O
povedano _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
je _ O O
Kalister _ O I-PER
odločil _ O O
ta _ O O
čas _ O O
za _ O O
razdelitev _ O O
, _ O O
se _ O O
vendar _ O O
meni _ O O
zdi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
storil _ O O
to _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
, _ O O
ker _ O O
takrat _ O O
ljudje _ O O
nimajo _ O O
več _ O O
svojih _ O O
pridelkov _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
lože _ O O
do _ O O
prihodnje _ O O
letine _ O O
prežive _ O O
. _ O O

Meni _ O O
se _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
zdi _ O O
prav _ O O
pristojno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
davek _ O O
precej _ O O
zarubi _ O O
, _ O O
posebno _ O O
ker _ O O
se _ O O
lahko _ O O
zgodi _ O O
, _ O O
da _ O O
davkar _ O O
pozabi _ O O
postavno _ O O
pobotnico _ O O
izročiti _ O O
. _ O O

Zakaj _ O O
ukaz _ O O
finančnega _ O O
ministerstva _ O O
od _ O O
18. _ O I-DATE
marca _ O I-DATE
1860 _ O I-DATE
drž. _ O O
zak. _ O O
št. _ O O
18 _ O O
določuje _ O O
, _ O O
da _ O O
morata _ O O
dva _ O O
davkarska _ O O
uradnika _ O O
, _ O O
ki _ O O
sta _ O O
za _ O O
pobiranje _ O O
davka _ O O
odločena _ O O
, _ O O
pobotnico _ O O
podpisati _ O O
. _ O O

Da _ O O
bi _ O O
se _ O O
toraj _ O O
tukaj _ O O
ne _ O O
delala _ O O
nobena _ O O
krivica _ O O
, _ O O
stavim _ O O
sledeči _ O O
predlog _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Slavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
se _ O O
naroča _ O O
pri _ O O
visokej _ O O
vladi _ O O
poskrbeti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
obresti _ O O
od _ O O
Kalistrovih _ O I-PER
ustanov _ O O
dotičnim _ O O
hišnim _ O O
posestnikom _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
naravnost _ O O
izroče _ O O
. _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O
Der _ O O
Landes _ O B-ORG-U
ausschuß _ O I-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
bei _ O O
der _ O O
hohen _ O O
Regierung _ O O
dahin _ O O
zu _ O O
wirken _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Zinsen _ O O
von _ O O
den _ O O
Kalister'schen _ O I-PER
Stiftungen _ O O
den _ O O
betreffenden _ O O
Hausbesitzern _ O O
jährlich _ O O
an _ O O
die _ O O
Hand _ O O
verabfolgt _ O O
werden _ O O
. _ O O
" _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
in _ O O
Betreff _ O O
dieses _ O O
Antrages _ O O
die _ O O
Unterstützungsfrage _ O O
? _ O O

( _ O O
Podpira _ O O
se _ O O
— _ O O
Wird _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
nun _ O O
auch _ O O
über _ O O
denselben _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
. _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Da _ O O
Niemand _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
das _ O O
Wort _ O O
begehrt _ O O
, _ O O
so _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
für _ O O
geschlossen _ O O
und _ O O
ertheile _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Deschmann _ O B-PER
: _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Robič _ O B-PER
hat _ O O
darüber _ O O
Beschwerde _ O O
geführt _ O O
, _ O O
daß _ O O
mit _ O O
der _ O O
Vertheilung _ O O
der _ O O
Kalister'schen _ O B-PER
Stiftung _ O O
an _ O O
die _ O O
Huben _ O O
und _ O O
Keuschenbesitzer _ O O
der _ O O
betreffenden _ O O
Ortschaften _ O O
, _ O O
denen _ O O
diese _ O O
Stiftung _ O O
angemeint _ O O
ist _ O O
, _ O O
nicht _ O O
in _ O O
Sinne _ O O
der _ O O
stiftbrieflichen _ O O
Anordnung _ O O
vorgegangen _ O O
werde _ O O
, _ O O
sondern _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Stiftungsbeträge _ O O
, _ O O
die _ O O
dem _ O O
einzelnen _ O O
Grundbesitzer _ O O
zu _ O O
Gute _ O O
kommen _ O O
sollten _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Zeit _ O O
, _ O O
da _ O O
er _ O O
sich _ O O
in _ O O
der _ O O
größten _ O O
Nothlage _ O O
befindet _ O O
, _ O O
indem _ O O
bekanntlich _ O O
in _ O O
Monate _ O O
Mai _ O I-DATE
noch _ O O
keine _ O O
Fechsung _ O O
stattgefunden _ O O
hat _ O O
, _ O O
dazu _ O O
verwendet _ O O
werden _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
betreffenden _ O O
Grundbesitzer _ O O
ihre _ O O
rückständigen _ O O
Steuern _ O O
damit _ O O
zahlen _ O O
. _ O O

Es _ O O
wird _ O O
nämlich _ O O
von _ O O
dem _ O O
betreffenden _ O O
Steuerbeamten _ O O
, _ O O
welcher _ O O
diese _ O O
Auszahlung _ O O
vornimmt _ O O
, _ O O
die _ O O
rückständige _ O O
Steuerquote _ O O
bei _ O O
der _ O O
Auszahlung _ O O
der _ O O
Stiftungsquote _ O O
in _ O O
Abzug _ O O
gebracht _ O O
, _ O O
während _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Sinne _ O O
des _ O O
Stiftbriefes _ O O
der _ O O
betreffende _ O O
Grundbesitzer _ O O
den _ O O
vollen _ O O
Betrag _ O O
zu _ O O
Handen _ O O
erhalten _ O O
soll _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
hier _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Stiftbriefe _ O O
nur _ O O
Folgendes _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
: _ O O

Der _ O O
Passus _ O O
des _ O O
Stiftbriefes _ O O
, _ O O
der _ O O
die _ O O
Widmung _ O O
betrifft _ O O
, _ O O
lautet _ O O
, _ O O
„ _ O O
daß _ O O
alljährlich _ O O
, _ O O
wo _ O O
immer _ O O
möglich _ O O
an _ O O
16 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Mai _ O I-DATE
unter _ O O
alle _ O O
Besitzer _ O O
von _ O O
einem _ O O
Haus _ O O
Nummern _ O O
gleichmäßig _ O O
ohne _ O O
Unterschied _ O O
, _ O O
ob _ O O
dieselben _ O O
Hubenbesitzer _ O O
oder _ O O
Keuschler _ O O
sind _ O O
, _ O O
die _ O O
betreffenden _ O O
Antheile _ O O
vertheilt _ O O
werden _ O O
. _ O O
" _ O O

Der _ O O
Modus _ O O
der _ O O
Vertheilung _ O O
ist _ O O
folgender _ O O
: _ O O

Es _ O O
hat _ O O
sich _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
wegen _ O O
Vertheilung _ O O
der _ O O
Stiftung _ O O
mit _ O O
der _ O O
Bezirkshauptmannschaft _ O O
Adelsberg _ O I-LOC
in _ O O
Einvernehmen _ O O
gesetzt _ O O
und _ O O
es _ O O
muß _ O O
anerkennend _ O O
hervorgehoben _ O O
werden _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Bezirkshauptmann _ O O
in _ O O
Adelsberg _ O B-LOC
dem _ O O
Landesausschusse _ O O
in _ O O
der _ O O
unterstützendsten _ O O
Weise _ O O
sich _ O O
zur _ O O
Verfügung _ O O
gestellt _ O O
hat _ O O
. _ O O

Er _ O O
hat _ O O
genaue _ O O
Erhebungen _ O O
über _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Grundbesitzer _ O O
gepflogen _ O O
und _ O O
es _ O O
ist _ O O
uns _ O O
von _ O O
demseben _ O O
ein _ O O
mit _ O O
großer _ O O
Sorgfalt _ O O
ausgearbeiteter _ O O
Detailausweis _ O O
über _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Bezugberechtigten _ O O
zugekommen _ O O
, _ O O
und _ O O
da _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
sonst _ O O
die _ O O
Verpflichtung _ O O
gehabt _ O O
hätte _ O O
, _ O O
diese _ O O
Vertheilung _ O O
der _ O O
Gemeindestiftungen _ O O
durch _ O O
einen _ O O
landschaftlichen _ O O
Beamten _ O O
vornehmen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
, _ O O
war _ O O
es _ O O
ihm _ O O
sehr _ O O
erwünscht _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Bezirkshauptmann _ O O
von _ O O
Adelsberg _ O I-LOC
es _ O O
übernommen _ O O
hat _ O O
, _ O O
die _ O O
Vertheilung _ O O
der _ O O
Stiftungsbeträge _ O O
an _ O O
die _ O O
Grundbesitzer _ O O
selbst _ O O
zu _ O O
bewerkstelligen _ O O
oder _ O O
bewerkstelligen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Es _ O O
wird _ O O
nämlich _ O O
in _ O O
jedem _ O O
Jahre _ O O
in _ O O
Monate _ O O
Mai _ O I-DATE
diese _ O O
Stiftung _ O O
ausgezahlt _ O O
und _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
ausschusses _ O I-ORG-U
der _ O O
betreffende _ O O
Stiftungsbetrag _ O O
sammt _ O O
dem _ O O
Verzeichniß _ O O
der _ O O
zu _ O O
Betheilenden _ O O
an _ O O
die _ O O
Bezirkshauptmannschaft _ O O
Adelsberg _ O O
gesendet _ O O
. _ O O

In _ O O
diesem _ O O
Verzeichnisse _ O O
nun _ O O
ist _ O O
die _ O O
letzte _ O O
Rubrik _ O O
für _ O O
die _ O O
Unterfertigung _ O O
der _ O O
betreffenden _ O O
Huben _ O O
und _ O O
Keuschenbesitzer _ O O
bestimmt _ O O
, _ O O
in _ O O
welcher _ O O
Rubrik _ O O
sie _ O O
bestätigen _ O O
, _ O O
das _ O O
Geld _ O O
wirklich _ O O
ausgezahlt _ O O
erhalten _ O O
zu _ O O
haben _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
also _ O O
bisher _ O O
von _ O O
diesen _ O O
Ouoten _ O O
Theilbeträge _ O O
oder _ O O
vielleicht _ O O
der _ O O
ganze _ O O
Betrag _ O O
für _ O O
die _ O O
Abstattung _ O O
der _ O O
Steuern _ O O
zurückgehalten _ O O
wurden _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
dies _ O O
in _ O O
vollen _ O O
Einverständnisse _ O O
mit _ O O
den _ O O
Betheiligten _ O O
geschehen _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
haben _ O O
die _ O O
Betheiligten _ O O
den _ O O
richtigen _ O O
Empfang _ O O
im _ O O
dem _ O O
Verzeichnisse _ O O
, _ O O
welches _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
von _ O O
der _ O O
Bezirkshauptmannschaft _ O O
jedesmal _ O O
retournirt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
eigenhändig _ O O
bestätigt _ O O
. _ O O

Sollte _ O O
nun _ O O
der _ O O
Modus _ O O
durchgeführt _ O O
werden _ O O
, _ O O
wie _ O O
ihn _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgordnete _ O O
Robič _ O I-PER
gewiß _ O O
in _ O O
der _ O O
besten _ O O
Absicht _ O O
gestellt _ O O
hat _ O O
, _ O O
so _ O O
wäre _ O O
es _ O O
nothwendig _ O O
, _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
Jemanden _ O O
hinauszusenden _ O O
, _ O O
um _ O O
die _ O O
Vertheilung _ O O
unter _ O O
die _ O O
Betreffenden _ O O
vorzunehmen _ O O
. _ O O

Allein _ O O
ich _ O O
habe _ O O
auf _ O O
einen _ O O
Umstand _ O O
aufmerksam _ O O
zu _ O O
machen _ O O
, _ O O
auf _ O O
den _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Robič _ O I-PER
vergessen _ O O
zu _ O O
haben _ O O
scheint _ O O
, _ O O
daß _ O O
nämlich _ O O
die _ O O
Steuerbehörden _ O O
einen _ O O
großen _ O O
Spürsinn _ O O
besitzen _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
verfügbaren _ O O
Mittel _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Steuerträger _ O O
. _ O O

Die _ O O
Steuerbehörden _ O O
werden _ O O
gewiß _ O O
erfahren _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
betreffenden _ O O
Stiftungen _ O O
mit _ O O
so _ O O
und _ O O
sovielten _ O O
zu _ O O
Auszahlung _ O O
gelangen _ O O
sollen _ O O
. _ O O

Sie _ O O
werden _ O O
schon _ O O
Mittel _ O O
und _ O O
Wege _ O O
finden _ O O
, _ O O
an _ O O
den _ O O
Kalister'schen _ O B-PER
Stiftungsgeldern _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Betreffenden _ O O
zukommen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
sie _ O O
anderweitig _ O O
die _ O O
rückständigen _ O O
Steuern _ O O
nicht _ O O
herausschlagen _ O O
können _ O O
, _ O O
zu _ O O
diesen _ O O
Zahlungen _ O O
zu _ O O
gelangen _ O O
. _ O O

Aus _ O O
diesen _ O O
Gründen _ O O
nun _ O O
, _ O O
da _ O O
durch _ O O
den _ O O
Robič'schen _ O B-PER
Antrag _ O O
nach _ O O
meiner _ O O
Ansicht _ O O
nichts _ O O
erzielt _ O O
wird _ O O
und _ O O
die _ O O
betreffenden _ O O
Stiftungsnießer _ O O
ihre _ O O
Steuern _ O O
aus _ O O
der _ O O
Kallister'schen _ O B-PER
Stiftung _ O O
, _ O O
wie _ O O
dieses _ O O
bis _ O O
jetzt _ O O
der _ O O
Fall _ O O
war _ O O
, _ O O
zahlen _ O O
werden _ O O
und _ O O
da _ O O
die _ O O
Steuerzahler _ O O
selbst _ O O
der _ O O
Anschauung _ O O
sind _ O O
, _ O O
diese _ O O
Stiftung _ O O
zur _ O O
Steuerzahlung _ O O
zu _ O O
verwenden _ O O
, _ O O
wie _ O O
denn _ O O
auch _ O O
den _ O O
Stifter _ O O
die _ O O
gleiche _ O O
Absicht _ O O
geleitet _ O O
haben _ O O
mochte _ O O
, _ O O
somit _ O O
bei _ O O
der _ O O
gegenwärtigen _ O O
Uebung _ O O
in _ O O
einem _ O O
gewissen _ O O
Sinne _ O O
der _ O O
Intention _ O O
des _ O O
Stifters _ O O
Rechnung _ O O
getragen _ O O
wird _ O O
, _ O O
könnte _ O O
ich _ O O
mich _ O O
für _ O O
den _ O O
Robič'schen _ O B-PER
Antrag _ O O
nicht _ O O
erklären _ O O
, _ O O
zumal _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
daraus _ O O
die _ O O
Last _ O O
erwachsen _ O O
würde _ O O
, _ O O
einen _ O O
eigenen _ O O
Beamten _ O O
jedesmal _ O O
im _ O O
Mai _ O I-DATE
zu _ O O
Vertheilung _ O O
der _ O O
Stiftung _ O O
nach _ O O
Slavina _ O O
zu _ O O
schicken _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Robič _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
ist _ O O
geschlossen _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Robič _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
möchte _ O O
meinen _ O O
Antrag _ O O
zurückziehen _ O O
und _ O O
dieses _ O O
begründen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Die _ O O
Zurückziehung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
ist _ O O
wohl _ O O
gestattet _ O O
, _ O O
nicht _ O O
aber _ O O
die _ O O
Begründung _ O O
derselben _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Robič _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
se _ O O
toraj _ O O
odpovem _ O O
svojemu _ O O
predlogu _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Es _ O O
entfällt _ O O
somit _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Robič _ O B-PER
und _ O O
wir _ O O
haben _ O O
nur _ O O
über _ O O
die _ O O
Positionen _ O O
des _ O O
Erfordernisses _ O O
und _ O O
der _ O O
Bedeckung _ O O
abzustimmen _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
Kalisterjevega _ O B-PER
ustanovnega _ O O
zaklada _ O O
obveljate _ O O
— _ O O
Ersorderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
des _ O O
Kalister'schen _ O B-PER
Stiftungsfondes _ O O
werden _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Deschmann _ O B-PER

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

16. _ O O

Holdheimova _ O I-ORG
ustanova _ O I-ORG
za _ O I-ORG
gluhoneme _ O I-ORG
. _ O O

Holdheim'scher _ O B-ORG
Taubstummen _ O I-ORG
Stistunggfond _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

17. _ O O

Wolfova _ O I-PER
ustanova _ O I-PER
za _ O I-PER
gluhoneme _ O I-PER
. _ O O

Wolf'scher _ O B-PER
Taubstummen _ O I-PER
Stistungsfond _ O I-PER
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

18. _ O O

Dr. _ O I-ORG
Lovro _ O I-ORG
Tomanova _ O I-ORG
ustanova _ O I-ORG
. _ O O

Dr. _ O B-ORG
Lovro _ O I-ORG
Toman'scher _ O I-ORG
Stistungsfond _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

19. _ O O

Hans _ O B-ORG
Adam _ O I-ORG
Engelhauser _ O I-ORG
’ _ O I-ORG
jeva _ O I-ORG
ustanova _ O I-ORG
za _ O I-ORG
uboge _ O I-ORG
plemenitaše _ O I-ORG
. _ O O

Hanns _ O B-ORG
Adam _ O I-ORG
Engelhanfer'sche _ O I-ORG
Stiftung _ O I-ORG
für _ O I-ORG
arme _ O I-ORG
Adelige _ O I-ORG

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

20. _ O O

Baron _ O O
Flödnigovi _ O I-PER
ustanovni _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

Freiherr _ O O
von _ O O
Flödnig'scher _ O B-PER
Stiftungsfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrebščina _ O O
in _ O O
zaklada _ O O
potrdite _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Mit _ O O
der _ O O
Annahme _ O O
der _ O O
Erforderniß _ O O
und _ O O
Bedekkungsansätze _ O O
jedes _ O O
einzelnen _ O O
der _ O O
20 _ O O
Stiftungsfoude _ O O
ist _ O O
ohne _ O O
Weiteres _ O O
den _ O O
von _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
Eingangs _ O O
vorgelesene _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

16 _ O O
definitiv _ O O
erledigt _ O O
, _ O O
somit _ O O
dieser _ O O
Punkt _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
abgethan _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
zu _ O O
den _ O O
zwei _ O O
schon _ O O
vorher _ O O
berührten _ O O
Gegenständen _ O O
über _ O O
die _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
heute _ O O
mündlich _ O O
Bericht _ O O
erstatten _ O O
möchte _ O O
. _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
vorerst _ O O
an _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
Anerkennung _ O O
verdienstlicher _ O O
Leistungen _ O O
in _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
die _ O O
Pfahlbautenfunde _ O O
an _ O O
Laibacher _ O I-LOC
Moore _ O I-LOC
( _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

13 _ O O
) _ O O
das _ O O
Ersuchen _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
den _ O O
Ausschuß _ O O
- _ O O
Antrag _ O O
mitzutheilen _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O I-PER
: _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
sklenil _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O O
nasvetovati _ O O
tale _ O O
predlog _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Oziraje _ O O
se _ O O
na _ O O
ta _ O O
zaslužna _ O O
deželi _ O O
na _ O O
slavo _ O O
storjena _ O O
dela _ O O
ukrenil _ O O
je _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
slavnemu _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
nasvetovati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
gosp. _ O O
muzejskemu _ O O
kustosu _ O O
Karolu _ O I-PER
Deschmannu _ O I-PER
polno _ O O
priznavanje _ O O
slavnega _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
izreče _ O O
za _ O O
njegov _ O O
zaslužni _ O O
trud _ O O
v _ O O
teh _ O O
stvareh _ O O
, _ O O
in _ O O
takisto _ O O
tudi _ O O
gosp. _ O O
Martinu _ O I-PER
Peruci-u _ O I-PER
pohvala _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
za _ O O
njegovo _ O O
pomoč _ O O
pri _ O O
tem _ O O
, _ O O
ter _ O O
da _ O O
se _ O O
izrazi _ O O
upanje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
on _ O O
tudi _ O O
po _ O O
sedaj _ O O
te _ O O
stvari _ O O
pospešujoč _ O O
udeleževal _ O O
in _ O O
da _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
priznavanja _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
gosp. _ O O
Peruci-u _ O I-PER
na _ O O
pravico _ O O
da _ O O
300 _ O O
gl. _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O
“ _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
nun _ O O
die _ O O
Anfrage _ O O
, _ O O
ob _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
von _ O O
der _ O O
Drucklegung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
Umgang _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
heute _ O O
schon _ O O
Den _ O O
mündlichen _ O O
Bericht _ O O
anhören _ O O
und _ O O
meritorisch _ O O
erledigen _ O O
wolle _ O O
? _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
daher _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
vorzutragen _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Zamik _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
! _ O O

Stvar _ O O
, _ O O
katero _ O O
imamo _ O O
denes _ O O
v _ O O
pretresu _ O O
, _ O O
je _ O O
stvar _ O O
znanstvena _ O O
, _ O O
ker _ O O
mi _ O O
imamo _ O O
izreči _ O O
priznanje _ O O
možema _ O O
, _ O O
ki _ O O
imata _ O O
velike _ O O
zasluge _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
. _ O O

Kakor _ O O
jaz _ O O
vem _ O O
, _ O O
je _ O O
gospod _ O O
Deschmann _ O I-PER
uže _ O O
njega _ O O
dni _ O O
pred _ O O
leti _ O O
in _ O O
leti _ O O
slutil _ O O
in _ O O
bilo _ O O
je _ O O
njegovo _ O O
trdno _ O O
uverenje _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bilo _ O O
na _ O O
našem _ O O
močvirji _ O O
nekdaj _ O O
jezero _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
bile _ O O
tu _ O O
stavbe _ O O
na _ O O
koleh _ O O
, _ O O
enake _ O O
kakor _ O O
so _ O O
se _ O O
našle _ O O
v _ O O
Švici _ O I-LOC
in _ O O
na _ O O
Gornjem _ O B-LOC
Štajerskem _ O I-LOC
. _ O O

Posebno _ O O
ga _ O O
je _ O O
navelo _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
takrat _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
je _ O O
delala _ O O
železnica _ O O
iz _ O O
Ljubljane _ O B-LOC
v _ O O
Trst _ O B-LOC
, _ O O
najdle _ O O
take _ O O
ostaline _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
povod _ O O
dale _ O O
slutiti _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
tu _ O O
nekdaj _ O O
bile _ O O
stavbe _ O O
na _ O O
koleh _ O O
. _ O O

Takrat _ O O
so _ O O
tiste _ O O
ostaline _ O O
prišle _ O O
kmečkim _ O O
ljudem _ O O
, _ O O
prostakom _ O O
v _ O O
roke _ O O
, _ O O
ki _ O O
niso _ O O
te _ O O
stvari _ O O
umeli _ O O
, _ O O
ostaline _ O O
so _ O O
se _ O O
pogubile _ O O
in _ O O
stvar _ O O
se _ O O
nij _ O O
dalje _ O O
razmatravala _ O O
. _ O O

K _ O O
sreči _ O O
pa _ O O
je _ O O
našel _ O O
sedaj _ O O
nekoliko _ O O
tacih _ O O
ostalin _ O O
mož _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
bil _ O O
v _ O O
teh _ O O
zadevah _ O O
znanstveno _ O O
izobražen _ O O
in _ O O
ki _ O O
je _ O O
precej _ O O
vedel _ O O
, _ O O
s _ O O
čim _ O O
ima _ O O
opraviti _ O O
. _ O O

Ko _ O O
je _ O O
namreč _ O O
17. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1875. _ O I-DATE
leta _ O O
pri _ O O
popravljanji _ O O
ceste _ O O
iz _ O O
Vrbljen _ O I-LOC
na _ O O
Studenec _ O B-LOC
in _ O O
pri _ O O
kopanji _ O O
in _ O O
trebljenji _ O O
postranskega _ O O
grabna _ O O
našel _ O O
nekaj _ O O
tačih _ O O
ostalin _ O O
, _ O O
mu _ O O
se _ O O
je _ O O
precej _ O O
zabliskalo _ O O
, _ O O
da _ O O
to _ O O
nij _ O O
nič _ O O
druzega _ O O
, _ O O
nego _ O O
ostaline _ O O
stavb _ O O
na _ O O
koleh _ O O
. _ O O

In _ O O
ta _ O O
mož _ O O
je _ O O
gosp. _ O O
Martin _ O I-PER
Peruci _ O I-PER
. _ O O

Zasluga _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
je _ O O
obeh _ O O
imenovanih _ O O
mož _ O O
skoro _ O O
enaka _ O O
. _ O O

Eden _ O O
je _ O O
od _ O O
nekedaj _ O O
trdil _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
tu _ O O
morale _ O O
biti _ O O
stavbe _ O O
na _ O O
koleh _ O O
, _ O O
mej _ O O
tem _ O O
ko _ O O
je _ O O
drugi _ O O
faktično _ O O
konstatiral _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
resnica _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
tu _ O O
njega _ O O
dni _ O O
take _ O O
stavbe _ O O
eksistirale _ O O
. _ O O

Zasluga _ O O
gosp. _ O O
Peruci-a _ O B-PER
je _ O O
posebno _ O O
ta _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bila _ O O
tako _ O O
velevažna _ O O
iznajdba _ O O
mu _ O O
lahko _ O O
dala _ O O
povod _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
jo _ O O
bil _ O O
sam _ O O
za _ O O
svojo _ O O
korist _ O O
porabil _ O O
. _ O O

Stopil _ O O
bi _ O O
bil _ O O
lahko _ O O
v _ O O
dogovor _ O O
z _ O O
kakim _ O O
znanstvenim _ O O
arheologičnim _ O O
društvom _ O O
, _ O O
izgovoril _ O O
bi _ O O
si _ O O
bil _ O O
ugodne _ O O
pogoje _ O O
, _ O O
ter _ O O
pridržal _ O O
si _ O O
pravico _ O O
lastništva _ O O
na _ O O
izkopaline _ O O
. _ O O

Stopil _ O O
bi _ O O
bil _ O O
lahko _ O O
na _ O O
primer _ O O
v _ O O
dogovor _ O O
s _ O O
društvom _ O O
za _ O O
starine _ O O
, _ O O
kakoršni _ O O
se _ O O
v _ O O
Kopenhagnu _ O I-LOC
( _ O O
v _ O O
Kodanju _ O B-LOC
) _ O O
, _ O O
Stokholmu _ O B-LOC
, _ O O
Curigu _ O B-LOC
ali _ O O
z _ O O
etnografičnim _ O O
društvom _ O O
na _ O O
Dunaji _ O B-LOC
. _ O O

Prodal _ O O
bi _ O O
bil _ O O
lahko _ O O
te _ O O
stavbe _ O O
in _ O O
tako _ O O
si _ O O
prisvojil _ O O
lep _ O O
dobiček _ O O
. _ O O

Ali _ O O
gosp. _ O O
Peruci _ O I-PER
je _ O O
bil _ O O
preveč _ O O
rodoljub _ O O
, _ O O
in _ O O
pri _ O O
svojem _ O O
patrijotizmu _ O O
je _ O O
mislil _ O O
le _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
stvar _ O O
podeli _ O O
Kranjskemu _ O I-ORG
muzeju _ O I-ORG
in _ O O
našej _ O O
deželi _ O O
. _ O O

Zaradi _ O O
tega _ O O
obrnil _ O O
se _ O O
je _ O O
na _ O O
našega _ O O
muzejskega _ O O
kustosa _ O O
gosp. _ O O
Deschmanna _ O I-PER
in _ O O
mu _ O O
pokazal _ O O
te _ O O
ostanke _ O O
, _ O O
ter _ O O
tako _ O O
naznanil _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
stavbe _ O O
na _ O O
koleh _ O O
najdene _ O O
. _ O O

Naprosil _ O O
je _ O O
tudi _ O O
gosp. _ O O
Deschmanna _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
gleda _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
delo _ O O
nadaljuje _ O O
in _ O O
lastnina _ O O
Kranjske _ O I-LOC
dežele _ O O
postane _ O O
. _ O O

Gosp. _ O O
kustos _ O O
Deschmann _ O I-PER
je _ O O
precej _ O O
naznanil _ O O
to _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
in _ O O
stavil _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
postane _ O O
to _ O O
lastnina _ O O
Kranjske _ O I-LOC
dežele _ O O
in _ O O
da _ O O
naj _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
po _ O O
svojih _ O O
slabih _ O O
močeh _ O O
skrbi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
stvar _ O O
pospeši _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
je _ O O
tudi _ O O
zgodilo _ O O
. _ O O

Gosp. _ O O
Deschmann _ O I-PER
je _ O O
skrbel _ O O
zato _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
po _ O O
časnikih _ O O
in _ O O
znanstvenih _ O O
društvih _ O O
to _ O O
prijavilo _ O O
, _ O O
ka _ O O
se _ O O
ne _ O O
bi _ O O
stvar _ O O
sedaj _ O O
na _ O O
enkrat _ O O
precepila _ O O
, _ O O
temveč _ O O
nadaljevala _ O O
, _ O O
in _ O O
do _ O O
končnega _ O O
svršetka _ O O
dognala _ O O
. _ O O

On _ O O
je _ O O
pridobil _ O O
po _ O O
svojem _ O O
požrtvovanji _ O O
od _ O O
vlade _ O O
in _ O O
od _ O O
cesarske _ O O
akademije _ O O
znanosti _ O O
na _ O O
Dunaji _ O O
zdatno _ O O
podporo _ O O
1400 _ O O
gl. _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
prospeh _ O O
tega _ O O
dela _ O O
. _ O O

To _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
so _ O O
zasluge _ O O
take _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
primerno _ O O
, _ O O
ako _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
izreče _ O O
svoje _ O O
polno _ O O
priznavanje _ O O
gosp. _ O O
Deschmann-u _ O B-PER
in _ O O
gosp. _ O O
Peruci-u _ O I-null
; _ O O
gosp. _ O O
Peruciu _ O I-PER
še _ O O
posebno _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
mu _ O O
izroči _ O O
300 _ O O
gl. _ O O
ne _ O O
kakor _ O O
nagrada _ O O
, _ O O
temveč _ O O
, _ O O
— _ O O
kakor _ O O
odškodnina _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
veliko _ O O
časa _ O O
zamudil _ O O
žrtvoval _ O O
skoro _ O O
skozi _ O O
4 _ O O
mesece _ O O
veliko _ O O
ur _ O O
vsak _ O O
dan _ O O
, _ O O
mej _ O O
tem _ O O
ko _ O O
nij _ O O
prišel _ O O
na _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
ali _ O O
na _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
z _ O O
nikakošno _ O O
prošnjo _ O O
. _ O O

Akoravno _ O O
ne _ O O
bogat _ O O
, _ O O
bil _ O O
je _ O O
skromen _ O O
v _ O O
vsakej _ O O
zadevi _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
bila _ O O
naša _ O O
dežela _ O O
bogatejša _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
na _ O O
primer _ O O
Češka _ O I-LOC
ali _ O O
Niže _ O B-LOC
- _ O I-LOC
Avstrijska _ O I-LOC
, _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
bi _ O O
preveč _ O O
, _ O O
dati _ O O
mu _ O O
1000 _ O O
gl. _ O O
za _ O O
ta _ O O
trud _ O O
. _ O O

Ali _ O O
naša _ O O
dežela _ O O
je _ O O
ubožna _ O O
in _ O O
v _ O O
sredstvih _ O O
omejena _ O O
; _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
ne _ O O
moremo _ O O
iti _ O O
dalje _ O O
nego _ O O
do _ O O
300 _ O O
gl. _ O O

Toplo _ O O
torej _ O O
priporočam _ O O
, _ O O
da _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
sprejme _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
. _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Da _ O O
Niemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
begehrt _ O O
, _ O O
so _ O O
bringe _ O O
ich _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

( _ O O
Predlog _ O O
obvelja _ O O
— _ O O
Der _ O O
Antrag _ O O
wird _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zum _ O O
2. _ O O
mündlichen _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Kanzleioffizialswitwe _ O O
Ursula _ O I-PER
Zanoškar _ O I-PER
um _ O O
eine _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
vor _ O O
Allem _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
vorzulesen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
v. _ O O
Schrey _ O B-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Der _ O O
landschaftlichen _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
Offizialswitwe _ O O
Ursula _ O B-PER
Zanoškar _ O I-PER
wird _ O O
von _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1876 _ O I-DATE
angefangen _ O O
auf _ O O
die _ O O
Dauer _ O O
von _ O O
5 _ O O
Jahren _ O O
eine _ O O
Gnadengawe _ O O
jährlicher _ O O
120 _ O O
fl _ O O
. _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
bewilliget _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
Falle _ O O
einer _ O O
Wiederverehelichung _ O O
einzustellen _ O O
ist. _ O O
" _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
wieder _ O O
die _ O O
Anfrage _ O O
, _ O O
ob _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
von _ O O
der _ O O
Drucklegung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
Umgang _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
nach _ O O
mündlicher _ O O
Berichterstattung _ O O
in _ O O
Verhandlung _ O O
nehmen _ O O
wolle _ O O
? _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
demnach _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
um _ O O
Vortrag _ O O
der _ O O
Sache _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
Robert _ O I-PER
von _ O I-PER
Schrey _ O I-PER
: _ O O

Der _ O O
landschaftliche _ O O
Kanzleioffizial _ O O
Josef _ O B-PER
Zanoškar _ O I-PER
ist _ O O
Ende _ O O
Februar _ O I-DATE
1876 _ O I-DATE
gestorben _ O O
. _ O O

Derselbe _ O O
hat _ O O
zuletzt _ O O
den _ O O
Dienst _ O O
als _ O O
landschaftlicher _ O O
Kanzleioffizial _ O O
bekleidet _ O O
und _ O O
zwar _ O O
hat _ O O
er _ O O
von _ O O
dem _ O O
Tage _ O O
an _ O O
, _ O O
an _ O O
dem _ O O
er _ O O
den _ O O
Diensteid _ O O
abgelegt _ O O
hat _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
am _ O O
1 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
erst _ O O
3 _ O O
anrechenbare _ O O
Dienstjahre _ O O
vollstreckt _ O O
; _ O O
die _ O O
frühere _ O O
militärische _ O O
Dienstzeit _ O O
als _ O O
Militär _ O O
von _ O O
15 _ O O
Jahren _ O O
, _ O O
5 _ O O
Monaten _ O O
und _ O O
6 _ O O
Tagen _ O O
konnte _ O O
nicht _ O O
angerechnet _ O O
werden _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
eine _ O O
Unterbrechung _ O O
seiner _ O O
Dienstzeit _ O O
stattgefunden _ O O
hat _ O O
, _ O O
er _ O O
nämlich _ O O
nicht _ O O
unmittelbar _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Austritte _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Militärverbande _ O O
in _ O O
die _ O O
landschaftlichen _ O O
Dienste _ O O
getreten _ O O
ist. _ O O

Die _ O O
Folge _ O O
dessen _ O O
ist _ O O
, _ O O
daß _ O O
nach _ O O
den _ O O
Pensionsvorschriften _ O O
, _ O O
welche _ O O
ebenso _ O O
wie _ O O
für _ O O
Staatsbeamte _ O O
auch _ O O
für _ O O
landschaftliche _ O O
Beamte _ O O
Anwendung _ O O
haben _ O O
, _ O O
der _ O O
Witwe _ O O
des _ O O
Verstorbenen _ O O
weder _ O O
eine _ O O
Pension _ O O
, _ O O
noch _ O O
ihrem _ O O
Kinde _ O O
ein _ O O
Erziehungsbeitrag _ O O
gebührt _ O O
, _ O O
sondern _ O O
daß _ O O
dieselbe _ O O
nur _ O O
den _ O O
Anspruch _ O O
auf _ O O
ein _ O O
Sterbequartal _ O O
entsprechend _ O O
dem _ O O
Viertel _ O O
- _ O O
Jahrgehalte _ O O
des _ O O
Verstorbenen _ O O
hat _ O O
, _ O O
welches _ O O
Sterbequartal _ O O
zu _ O O
Folge _ O O
der _ O O
in _ O O
den _ O O
Pensionsvorschriften _ O O
ausgesprochenen _ O O
Widmung _ O O
nur _ O O
eine _ O O
Erleichterung _ O O
für _ O O
die _ O O
durch _ O O
den _ O O
Todesfall _ O O
und _ O O
die _ O O
Krankheit _ O O
hervorgerufenen _ O O
größeren _ O O
Auslagen _ O O
sein _ O O
soll _ O O
. _ O O

Es _ O O
wäre _ O O
also _ O O
die _ O O
Witwe _ O O
Ursula _ O I-PER
ZanoŠkar _ O I-PER
von _ O O
Standpunkte _ O O
des _ O O
strengen _ O O
Rechtes _ O O
und _ O O
der _ O O
gesetzlichen _ O O
Vorschrift _ O O
nicht _ O O
berechtiget _ O O
, _ O O
einen _ O O
Anspruch _ O O
an _ O O
den _ O O
Landesfond _ O O
bezüglich _ O O
einer _ O O
Ruhegebühr _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
und _ O O
ebenso _ O O
wenig _ O O
für _ O O
ihr _ O O
Kind _ O O
einen _ O O
Erziehungsbeitrag _ O O
zu _ O O
verlangen _ O O
. _ O O

Aus _ O O
diesem _ O O
Grunde _ O O
hat _ O O
sie _ O O
sich _ O O
veranlaßt _ O O
gefunden _ O O
, _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
ein _ O O
Gesuch _ O O
zu _ O O
überreichen _ O O
, _ O O
worin _ O O
unter _ O O
Anführung _ O O
ihrer _ O O
mißlichen _ O O
Verhältnisse _ O O
die _ O O
Bitte _ O O
gestellt _ O O
wird _ O O
, _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O O
wolle _ O O
beim _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
die _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
befürworten _ O O
. _ O O

Die _ O O
Umstände _ O O
, _ O O
welche _ O O
für _ O O
dieses _ O O
Gesuch _ O O
sprechen _ O O
, _ O O
sind _ O O
in _ O O
dem _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
enthalten _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
der _ O O
Nothwendigkeit _ O O
enthoben _ O O
zu _ O O
sein _ O O
, _ O O
dieselben _ O O
näher _ O O
ausführen _ O O
zu _ O O
müssen _ O O
und _ O O
bemerke _ O O
nur _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
vollständige _ O O
Vermögenslosigkeit _ O O
der _ O O
Bittstellerin _ O O
durch _ O O
das _ O O
Armuthszeugniß _ O O
, _ O O
die _ O O
Krankheit _ O O
und _ O O
Erwerbsunfähigkeit _ O O
durch _ O O
das _ O O
ärztliche _ O O
Zeugniß _ O O
, _ O O
die _ O O
belobte _ O O
Dienstleistung _ O O
des _ O O
Verstorbenen _ O O
, _ O O
sowohl _ O O
in _ O O
der _ O O
Militärlaufbahn _ O O
, _ O O
als _ O O
in _ O O
landschaftlichen _ O O
Diensten _ O O
durch _ O O
Attestate _ O O
nachgewiesen _ O O
und _ O O
es _ O O
gar _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
zweifeln _ O O
ist _ O O
, _ O O
daß _ O O
in _ O O
Falle _ O O
, _ O O
wenn _ O O
der _ O O
Verstorbene _ O O
Staatsbeamte _ O O
gewesen _ O O
wäre _ O O
, _ O O
in _ O O
Wege _ O O
der _ O O
Gnade _ O O
mit _ O O
der _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
derlei _ O O
Gabe _ O O
vorgegangen _ O O
würde _ O O
. _ O O

Aus _ O O
diesen _ O O
Gründen _ O O
, _ O O
sowie _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
schon _ O O
in _ O O
andern _ O O
ähnlichen _ O O
Fällen _ O O
Witwen _ O O
von _ O O
landschaftlichen _ O O
Beamten _ O O
, _ O O
die _ O O
keinen _ O O
Anspruch _ O O
auf _ O O
Pension _ O O
hatten _ O O
, _ O O
Gnadengaben _ O O
gewährt _ O O
hat _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
dabei _ O O
der _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
10 _ O O
ft _ O O
. _ O O
monatlich _ O O
in _ O O
der _ O O
Regel _ O O
als _ O O
die _ O O
zugewährende _ O O
Unterstützung _ O O
festgehalten _ O O
wurde _ O O
, _ O O
glaubte _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
zur _ O O
Annahme _ O O
empfehlen _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
. _ O O

Es _ O O
wird _ O O
demnach _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
, _ O O
es _ O O
werde _ O O
der _ O O
Ursula _ O I-PER
Zanoškar _ O I-PER
die _ O O
Gnadengäbe _ O O
pr. _ O O
120 _ O O
fl _ O O
. _ O O
für _ O O
solange _ O O
Zeit _ O O
zu _ O O
gewähren _ O O
, _ O O
als _ O O
sie _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
einer _ O O
zweiten _ O O
Ehe _ O O
schreitet _ O O
und _ O O
es _ O O
werde _ O O
in _ O O
Rücksicht _ O O
dessen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Erwerbsunfähigkeit _ O O
der _ O O
Witwe _ O O
voraussichtlich _ O O
noch _ O O
eine _ O O
längere _ O O
Zeit _ O O
in _ O O
Folge _ O O
ihrer _ O O
dauernden _ O O
Kränklichkeit _ O O
währen _ O O
wird _ O O
, _ O O
der _ O O
Termin _ O O
von _ O O
5 _ O O
Jahren _ O O
als _ O O
derjenige _ O O
angenommen _ O O
, _ O O
für _ O O
welchen _ O O
die _ O O
Gnadengabe _ O O
verliehen _ O O
wird _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Da _ O O
dieses _ O O
nicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
bringe _ O O
ich _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

( _ O O
Predlog _ O O
obvelja _ O O
— _ O O
Der _ O O
Antrag _ O O
wird _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

In _ O O
Betreff _ O O
des _ O O
5 _ O O
. _ O O

Gegenstandes _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
finde _ O O
ich _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
den _ O O
§ _ O O
. _ O O

11 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
eine _ O O
geheime _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
zu _ O O
veranlassen _ O O
und _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Ordner _ O O
dafür _ O O
zu _ O O
sorgen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Zuhörer _ O O
den _ O O
Saal _ O O
verlassen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Tajna _ O O
seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
20. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
ura _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
25. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
geheimen _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
— _ O O
Schluß _ O O
derselben _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Es _ O O
ist _ O O
öffentliche _ O O
Sitzung _ O O
beschlossen _ O O
worden _ O O
und _ O O
ich _ O O
ertheile _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
von _ O I-PER
Schrey _ O I-PER
: _ O O

Ehevor _ O O
ich _ O O
in _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
selbst _ O O
eingehe _ O O
, _ O O
habe _ O O
ich _ O O
in _ O O
Namen _ O O
des _ O O
Immunitätsausschusses _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
es _ O O
möge _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
gestatten _ O O
, _ O O
daß _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
mündlicher _ O O
Bericht _ O O
sofort _ O O
erstattet _ O O
werde _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O I-ORG
die _ O O
Debatte _ O O
, _ O O
wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Da _ O O
dieses _ O O
nicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
ist _ O O
, _ O O
bringe _ O O
ich _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

( _ O O
Predlog _ O O
obvelja _ O O
— _ O O
Der _ O O
Antrag _ O O
wird _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
nun _ O O
um _ O O
den _ O O
meritorischen _ O O
Vortrag _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
von _ O I-PER
Schrey _ O I-PER
: _ O O

Das _ O O
Kreisgericht _ O O
Rudolfswerth _ O O
hat _ O O
mit _ O O
Zuschrift _ O O
vom _ O O
3 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1 _ O O
. _ O O

J. _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmann _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
zukommen _ O O
lassen _ O O
, _ O O
daß _ O O
gegen _ O O
den _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Herrn _ O O
Grasen _ O O
Albin _ O O
Margheri _ O O
dortgerichts _ O O
eine _ O O
Anklageschrift _ O O
wegen _ O O
Verbrechens _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
Gewaltthätigkeit _ O O
III _ O O
. _ O O

Falles _ O O
eingebracht _ O O
wurde _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
sich _ O O
das _ O O
Kreisgericht _ O O
veranlaßt _ O O
gesehen _ O O
habe _ O O
im _ O O
Hinblick _ O O
auf _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
von _ O O
3 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O I-DATE
1861 _ O I-DATE
die _ O O
Ermächtigung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
zur _ O O
strafgerichtlichen _ O O
Verfolgung _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
einzuholen _ O O
. _ O O

Der _ O O
von _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
gewählte _ O O
Ausschuß _ O O
hat _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
berathen _ O O
und _ O O
ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
im _ O O
Namen _ O O
desselben _ O O
den _ O O
Bericht _ O O
zu _ O O
erstatten _ O O
, _ O O
zu _ O O
dessen _ O O
Einleitung _ O O
ich _ O O
mir _ O O
vor _ O O
Allem _ O O
die _ O O
Ermächtigung _ O O
erbitte _ O O
, _ O O
einzelne _ O O
Momente _ O O
der _ O O
Anklageschrift _ O O
vorlesen _ O O
zu _ O O
dürfen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Es _ O O
steht _ O O
in _ O O
Belieben _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatters _ O O
auch _ O O
bei _ O O
mündlicher _ O O
Berichterstattung _ O O
Actenstücke _ O O
vorzulesen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
von _ O I-PER
Schrey _ O I-PER
: _ O O

Die _ O O
Anklageschrift _ O O
bezieht _ O O
sich _ O O
an _ O O
den _ O O
Grafen _ O O
Albin _ O B-PER
von _ O I-PER
Margheri _ O I-PER
und _ O O
dessen _ O O
Knechte _ O O
Sedlar _ O B-PER
Johann _ O I-PER
, _ O O
Jermann _ O B-PER
Martin _ O I-PER
, _ O O
Gregorčič _ O B-PER
Josef _ O I-PER
, _ O O
Michael _ O B-PER
Rataj _ O I-PER
und _ O O
Joses _ O B-PER
Božič _ O I-PER
, _ O O
gerichtet _ O O
aus _ O O
das _ O O
Verbrechen _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
Gewaltthätigkeit _ O O
nach _ O O
§ _ O O
. _ O O

81 _ O O
St. _ O O
G. _ O O
und _ O O
der _ O O
Thatbestand _ O O
, _ O O
welcher _ O O
dieser _ O O
Anklage _ O O
zu _ O O
Grunde _ O O
liegt _ O O
, _ O O
ist _ O O
in _ O O
seinem _ O O
Wesen _ O O
folgender _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Gegen _ O O
den _ O O
Gutsbesitzer _ O O
Albin _ O B-PER
Grafen _ O I-PER
von _ O I-PER
Margheri _ O I-PER
in _ O O
Wördl _ O I-LOC
wurde _ O O
wegen _ O O
rückständigen _ O O
Steuern _ O O
pr. _ O O
1.295 _ O O
fl _ O O
. _ O O

6 _ O O
kr. _ O O
von _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkshauptmannschaft _ O O
Rudolfswerth _ O O
mit _ O O
der _ O O
an _ O O
das _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Steueramt _ O O
erlassenen _ O O
Verordnung _ O O
von _ O O
13 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
6642 _ O O
die _ O O
exekutive _ O O
Veräußerung _ O O
des _ O O
dem _ O O
Schuldner _ O O
bereits _ O O
früher _ O O
gepfändeten _ O O
Hornviehes _ O O
verfügt _ O O
, _ O O
und _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Behufe _ O O
die _ O O
Feilbietungstermine _ O O
auf _ O O
den _ O O
16. _ O B-DATE
und _ O I-DATE
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
bestimmt _ O O
, _ O O
nebenbei _ O O
auch _ O O
angeordnet _ O O
, _ O O
daß _ O O
zu _ O O
zweiten _ O O
Versteigerung _ O O
die _ O O
Pfandstücke _ O O
wegen _ O O
leichtern _ O O
und _ O O
bessern _ O O
Verkaufes _ O O
nach _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
transferirt _ O O
werden _ O O
können _ O O
. _ O O

Zu _ O O
Folge _ O O
dessen _ O O
wurde _ O O
von _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Steueramte _ O O
an _ O O
Morgen _ O O
des _ O O
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Steueramts _ O O
controlor _ O O
Johann _ O I-PER
Gruden _ O I-PER
in _ O O
Begleitung _ O O
des _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Steueramtsdieners _ O O
Schmidt _ O B-PER
und _ O O
der _ O O
beiden _ O O
Treiber _ O O
Johann _ O B-PER
Peteln _ O I-PER
und _ O O
Josef _ O B-PER
Zarabec _ O I-PER
nach _ O O
Wördl _ O I-LOC
behufs _ O O
Abnahme _ O O
und _ O O
Transferirung _ O O
des _ O O
gepfändeten _ O O
Viehes _ O O
nach _ O O
Rndolfswerth _ O B-LOC
abgeordnet _ O O
, _ O O
und _ O O
nachdem _ O O
sich _ O O
Controlor _ O O
Gruden _ O I-PER
dem _ O O
Executen _ O O
Grafen _ O O
von _ O O
Margheri _ O B-PER
als _ O O
Amtsabgeordneter _ O O
vorgestellt _ O O
und _ O O
legitimirt _ O O
und _ O O
denselben _ O O
vom _ O O
Zwecke _ O O
seiner _ O O
Mission _ O O
verständiget _ O O
hatte _ O O
, _ O O
an _ O O
die _ O O
Durchführung _ O O
der _ O O
behördlich _ O O
verfügten _ O O
Transferirung _ O O
des _ O O
gepfändeten _ O O
Viehes _ O O
geschritten _ O O
. _ O O

Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
habe _ O O
nun _ O O
hiebei _ O O
nicht _ O O
nur _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Wegnahme _ O O
des _ O O
Viehes _ O O
protestirt _ O O
und _ O O
geradezu _ O O
erklärt _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
dasselbe _ O O
nimmermehr _ O O
wegtreiben _ O O
lasse _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
man _ O O
es _ O O
mit _ O O
Gutem _ O O
nicht _ O O
fortbringen _ O O
werde _ O O
, _ O O
welche _ O O
Aeusserungen _ O O
er _ O O
noch _ O O
mit _ O O
der _ O O
Bemerkung _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
keine _ O O
Steuern _ O O
schulde _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
man _ O O
ihn _ O O
beim _ O O
Steueramte _ O O
um _ O O
100 _ O O
fl _ O O
. _ O O
bestohlen _ O O
habe _ O O
, _ O O
begleitete _ O O
, _ O O
— _ O O
sondern _ O O
er _ O O
habe _ O O
sich _ O O
, _ O O
als _ O O
die _ O O
Amtsabgeordneten _ O O
an _ O O
die _ O O
Vollführung _ O O
ihrer _ O O
Amtshandlung _ O O
schritten _ O O
, _ O O
bereits _ O O
etliche _ O O
Stücke _ O O
des _ O O
gepfändeten _ O O
Viehes _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Stalle _ O O
herausgebracht _ O O
worden _ O O
waren _ O O
, _ O O
so _ O O
weit _ O O
vergessen _ O O
, _ O O
dem _ O O
frühern _ O O
Proteste _ O O
auch _ O O
durch _ O O
die _ O O
That _ O O
Ausdruck _ O O
zu _ O O
geben _ O O
, _ O O
indem _ O O
er _ O O
eine _ O O
von _ O O
Diener _ O O
Schmidt _ O B-PER
an _ O O
Stricke _ O O
gehaltene _ O O
Kuh _ O O
bei _ O O
den _ O O
Hörnern _ O O
ergriff _ O O
und _ O O
bemüht _ O O
war _ O O
, _ O O
ihm _ O O
dieselbe _ O O
zu _ O O
entreißen _ O O
, _ O O
und _ O O
sofort _ O O
mit _ O O
der _ O O
an _ O O
seine _ O O
Knechte _ O O
gerichteten _ O O
Aufforderung _ O O
„ _ O O
živino _ O O
nazaj _ O O
! _ O O
“ _ O O
auch _ O O
diese _ O O
zum _ O O
Widerstände _ O O
gegen _ O O
die _ O O
beabsichtigte _ O O
Transferirung _ O O
der _ O O
Kühe _ O O
aneiferte _ O O
, _ O O
demzufolge _ O O
es _ O O
geschah _ O O
, _ O O
daß _ O O
sofort _ O O
auch _ O O
die _ O O
gedachten _ O O
Knechte _ O O
behufs _ O O
gewaltsamer _ O O
Wegnahme _ O O
des _ O O
bereits _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Stalle _ O O
gebrachten _ O O
Viehes _ O O
werkthätig _ O O
angriffen _ O O
und _ O O
das _ O O
Vieh _ O O
mit _ O O
Gewalt _ O O
dem _ O O
Schmidt _ O B-PER
und _ O O
den _ O O
beiden _ O O
Treibern _ O O
entrissen _ O O
und _ O O
in _ O O
den _ O O
Stall _ O O
zurückbrachten _ O O
. _ O O

Hiebei _ O O
haben _ O O
sich _ O O
von _ O O
den _ O O
oben _ O O
angeführten _ O O
Knechten _ O O
insbesondere _ O O
der _ O O
Oberknecht _ O O
Johann _ O B-PER
Sedlar _ O I-PER
und _ O O
Josef _ O B-PER
Gregorčič _ O I-PER
auch _ O O
an _ O O
der _ O O
Person _ O O
des _ O O
Steneramtsdieners _ O O
Schmidt _ O B-PER
gewaltthätig _ O O
vergriffen _ O O
, _ O O
indem _ O O
ihn _ O O
Sedlar _ O B-PER
mit _ O O
der _ O O
Faust _ O O
in _ O O
die _ O O
Brust _ O O
stieß _ O O
, _ O O
— _ O O
Gregorčič _ O B-PER
aber _ O O
am _ O O
Halse _ O O
faßte _ O O
, _ O O
— _ O O
während _ O O
Josef _ O B-PER
Boožič _ O I-PER
einen _ O O
Stock _ O O
gegen _ O O
ihn _ O O
wie _ O O
zu _ O O
Schlage _ O O
erhob _ O O
und _ O O
ihn _ O O
dadurch _ O O
, _ O O
thatsächlich _ O O
mit _ O O
Mißhandlung _ O O
bedrohete _ O O
, _ O O
von _ O O
welcher _ O O
er _ O O
nur _ O O
durch _ O O
die _ O O
Abmahnung _ O O
des _ O O
Grafen _ O O
Margheri _ O B-PER
geschützt _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Bei _ O O
der _ O O
Bemühung _ O O
des _ O O
Dieners _ O O
Schmidt _ O B-PER
die _ O O
zur _ O O
Transferirung _ O O
bestimmte _ O O
Kuh _ O O
sich _ O O
nicht _ O O
entreißen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
, _ O O
hatte _ O O
derselbe _ O O
an _ O O
rechten _ O O
Daumen _ O O
eine _ O O
leichte _ O O
Beschädigung _ O O
erlitten _ O O
. _ O O

Dieser _ O O
Thatbestand _ O O
enthalte _ O O
— _ O O
nach _ O O
der _ O O
Ansicht _ O O
der _ O O
Staatsanwaltschaft _ O O
, _ O O
— _ O O
alle _ O O
Merkmale _ O O
des _ O O
in _ O O
§ _ O O
. _ O O

81 _ O O
St. _ O O
G. _ O O
normirten _ O O
Verbrechens _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
Gewaltthätigkeit _ O O
der _ O O
gewaltsamen _ O O
Widersetzlichkeit _ O O
gegen _ O O
obrigkeitliche _ O O
Personen _ O O
in _ O O
Amtssachen _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
liefern _ O O
— _ O O
nach _ O O
der _ O O
Ansicht _ O O
der _ O O
Staatsanwaltschaft _ O O
, _ O O
— _ O O
die _ O O
Zeugenaussagen _ O O
zureichende _ O O
Anhaltspunkte _ O O
, _ O O
um _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
den _ O O
Grafen _ O O
Albin _ O B-PER
von _ O I-PER
Margheri _ O I-PER
sowohl _ O O
als _ O O
Anstifter _ O O
, _ O O
als _ O O
auch _ O O
als _ O O
unmittelbaren _ O O
Thäter _ O O
, _ O O
— _ O O
die _ O O
Knechte _ O O
Johann _ O B-PER
Sedlar _ O I-PER
, _ O O
Josef _ O B-PER
Gregorčič _ O I-PER
, _ O O
Josef _ O B-PER
Boziö _ O I-PER
, _ O O
Michael _ O B-PER
Rataj _ O I-PER
und _ O O
Martin _ O B-PER
Jerman _ O I-PER
aber _ O O
, _ O O
daste _ O O
den _ O O
Erhebungen _ O O
zufolge _ O O
alle _ O O
werkthätig _ O O
bei _ O O
der _ O O
Wegnahme _ O O
des _ O O
Viehes _ O O
eingegriffen _ O O
haben _ O O
, _ O O
als _ O O
unmittelbare _ O O
Thäter _ O O
für _ O O
verdächtig _ O O
zu _ O O
halten _ O O
und _ O O
sie _ O O
in _ O O
den _ O O
Anklagestand _ O O
zu _ O O
versetzen _ O O
. _ O O
" _ O O

Das _ O O
ist _ O O
der _ O O
Inhalt _ O O
der _ O O
Anklageschrift _ O O
. _ O O

Die _ O O
Verantwortung _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Grafen _ O O
Margheri _ O B-PER
gegen _ O O
diese _ O O
Anklage _ O O
werde _ O O
ich _ O O
mir _ O O
erlauben _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
in _ O O
Wesentlichen _ O O
auf _ O O
Grund _ O O
vorliegender _ O O
Erhebungen _ O O
und _ O O
seiner _ O O
Einvernehmung _ O O
mitzutheilen _ O O
. _ O O

Graf _ O O
Margheri _ O I-PER
beruft _ O O
sich _ O O
darauf _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
des _ O O
Steueramtes _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
nicht _ O O
als _ O O
zur _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
gedachten _ O O
Amtshandlung _ O O
legitimirt _ O O
erkannt _ O O
habe _ O O
. _ O O

Die _ O O
Gründe _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
ihm _ O O
diesen _ O O
Zweifel _ O O
aufkommen _ O O
ließen _ O O
, _ O O
waren _ O O
mannigfach _ O O
. _ O O

Vor _ O O
Allem _ O O
liegt _ O O
in _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
die _ O O
Intimationen _ O O
, _ O O
welche _ O O
über _ O O
diese _ O O
Steuerexekutions _ O O
- _ O O
Verfügung _ O O
einerseits _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O I-PER
, _ O O
andererseits _ O O
das _ O O
Steueramt _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
Seitens _ O O
der _ O O
Bezirkshauptmannschaft _ O O
erhalten _ O O
hat _ O O
eine _ O O
Differenz _ O O
vor _ O O
, _ O O
indem _ O O
mit _ O O
der _ O O
Kundmachung _ O O
von _ O O
18 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
6642 _ O O
die _ O O
Exekution _ O O
nur _ O O
wegen _ O O
Steuerrückstünden _ O O
pr. _ O O
131 _ O O
fl _ O O
. _ O O

14 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
( _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Steueramt _ O O
Landstraß _ O O
) _ O O
verhängt _ O O
und _ O O
die _ O O
Tagsatzungen _ O O
auf _ O O
den _ O O
16. _ O B-DATE
und _ O I-DATE
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
angeordnet _ O O
wurden _ O O
, _ O O
während _ O O
der _ O O
Controlor _ O O
Gruden _ O O
eine _ O O
Intimation _ O O
des _ O O
Hauptsteueramtes _ O O
beziehungsweise _ O O
der _ O O
Bezirkshauptmannschaft _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
von _ O O
13 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
, _ O O
also _ O O
von _ O O
fast _ O O
einem _ O O
Monate _ O O
später _ O O
, _ O O
in _ O O
Händen _ O O
hatte _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Steuerrückstaud _ O O
von _ O O
1.163 _ O O
fl _ O O
. _ O O

91 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
und _ O O
den _ O O
andern _ O O
oberwähnten _ O O
Rückstand _ O O
pr. _ O O
131 _ O O
fl _ O O
. _ O O

14 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
betrifft _ O O
und _ O O
deren _ O O
Indorsat _ O O
dahin _ O O
lautet _ O O
, _ O O
daß _ O O
zur _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
ersten _ O O
exekutiven _ O O
Feilbietung _ O O
am _ O O
16 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
der _ O O
Steueramtscontrolor _ O O
Gruden _ O O
abgeordnet _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Eine _ O O
Anweisung _ O O
des _ O O
Controlor _ O O
Gruden _ O O
zur _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Tagsatzung _ O O
von _ O O
30 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

November _ O B-DATE
1875 _ O I-DATE
ist _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Indorsat _ O O
des _ O O
Steueramtes _ O O
nicht _ O O
enthalten _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O I-PER
hat _ O O
an _ O O
17 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
die _ O O
Steuern _ O O
, _ O O
welche _ O O
allein _ O O
er _ O O
für _ O O
rückständig _ O O
gehalten _ O O
, _ O O
pr. _ O O
131 _ O O
fl _ O O
. _ O O

14 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
abgeführt _ O O
und _ O O
es _ O O
ist _ O O
in _ O O
Acte _ O O
eine _ O O
Bestätigung _ O O
diesfalls _ O O
vorliegend _ O O
, _ O O
daß _ O O
am _ O O
17 _ O O
. _ O B-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
eine _ O O
Steuerzahlung _ O O
129 _ O O
fl _ O O
. _ O O

55 _ O O
kr. _ O O
geleistet _ O O
wurde _ O O
, _ O O
welche _ O O
jene _ O O
Steuergebühr _ O O
zu _ O O
betreffen _ O O
scheint _ O O
, _ O O
welche _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Graf _ O O
für _ O O
rückständig _ O O
hielt _ O O
. _ O O

In _ O O
Folge _ O O
dessen _ O O
, _ O O
daß _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O I-PER
nur _ O O
die _ O O
Kundmachung _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Steuerrückstand _ O O
pr. _ O O
131 _ O O
fl _ O O
. _ O O

14 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
in _ O O
Händen _ O O
hatte _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
er _ O O
der _ O O
Ueberzeugung _ O O
war _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
die _ O O
Intimation _ O O
des _ O O
Steueramtes _ O O
an _ O O
den _ O O
Controlor _ O O
nur _ O O
aus _ O O
diesen _ O O
Steuerrückstand _ O O
bezog _ O O
, _ O O
ferner _ O O
die _ O O
Legitimation _ O O
des _ O O
Controlor _ O O
Gruden _ O B-PER
nur _ O O
für _ O O
den _ O O
16 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
, _ O O
nicht _ O O
aber _ O O
auch _ O O
für _ O O
den _ O O
30 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
gelautet _ O O
hat _ O O
, _ O O
— _ O O
durch _ O O
diese _ O O
Umstände _ O O
ward _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O I-PER
bestimmt _ O O
, _ O O
wie _ O O
er _ O O
in _ O O
der _ O O
Verantwortung _ O O
sagte _ O O
— _ O O
die _ O O
Legitimation _ O O
in _ O O
Zweifel _ O O
zu _ O O
ziehen _ O O
, _ O O
und _ O O
dieses _ O O
umsomehr _ O O
, _ O O
als _ O O
der _ O O
Rückstand _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Steuersumme _ O O
, _ O O
welche _ O O
der _ O O
Controlor _ O O
Gruden _ O B-PER
von _ O O
ihm _ O O
verlangte _ O O
, _ O O
auch _ O O
das _ O O
letzte _ O O
Steuerquartal _ O O
pro _ O O
1875 _ O O
betroffen _ O O
hat _ O O
, _ O O
also _ O O
eine _ O O
laufende _ O O
Steuergebühr _ O O
, _ O O
bezüglich _ O O
welcher _ O O
er _ O O
auf _ O O
die _ O O
Exekution _ O O
nicht _ O O
gefaßt _ O O
war _ O O
. _ O O

Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
war _ O O
umsomehr _ O O
nach _ O O
seiner _ O O
Angabe _ O O
verleitet _ O O
zu _ O O
glauben _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
sich _ O O
hier _ O O
um _ O O
einen _ O O
Irrthum _ O O
handle _ O O
, _ O O
als _ O O
die _ O O
erste _ O O
Fe _ O O
ilbetung _ O O
nicht _ O O
vorgenommen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
sofort _ O O
zu _ O O
zweiten _ O O
Feilbietungstermine _ O O
an _ O O
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1875 _ O I-DATE
geschritten _ O O
wurde _ O O
, _ O O
eine _ O O
Thatsache _ O O
, _ O O
welche _ O O
actenmäßig _ O O
nicht _ O O
festgestellt _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
jedoch _ O O
nach _ O O
der _ O O
Actenlage _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
in _ O O
Abrede _ O O
gestellt _ O O
werden _ O O
kann _ O O
. _ O O

Mit _ O O
einem _ O O
Worte _ O O
, _ O O
alle _ O O
diese _ O O
Umstände _ O O
machten _ O O
in _ O O
ihm _ O O
den _ O O
Zweifel _ O O
rege _ O O
, _ O O
ob _ O O
Gruden _ O I-PER
legitimirt _ O O
sei _ O O
zu _ O O
Exekutionsführung _ O O
und _ O O
diese _ O O
Motive _ O O
waren _ O O
es _ O O
, _ O O
welche _ O O
ihn _ O O
in _ O O
eine _ O O
leicht _ O O
begreifliche _ O O
Aufregung _ O O
versetzten _ O O
und _ O O
ihn _ O O
bestimmten _ O O
, _ O O
sich _ O O
seiner _ O O
Anordnung _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
fügen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Exckutionsführung _ O O
seinen _ O O
Protest _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
und _ O O
dieses _ O O
umsomehr _ O O
, _ O O
weil _ O O
in _ O O
der _ O O
Steuerberechnung _ O O
auch _ O O
eine _ O O
Differenz _ O O
von _ O O
100 _ O O
fl _ O O
. _ O O
in _ O O
Mitte _ O O
ist _ O O
, _ O O
indem _ O O
Gruden _ O B-PER
die _ O O
Abführung _ O O
dieser _ O O
Summe _ O O
in _ O O
Abrede _ O O
gestellt _ O O
hat _ O O
, _ O O
während _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
sich _ O O
dessen _ O O
genau _ O O
erinnerte _ O O
, _ O O
welcher _ O O
Irrthum _ O O
später _ O O
dadurch _ O O
aufgeklärt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
daß _ O O
das _ O O
Steueramt _ O O
diesen _ O O
Betrag _ O O
statt _ O O
auf _ O O
den _ O O
Steuerconto _ O O
auf _ O O
die _ O O
rückständige _ O O
Grundentlastungsgebühr _ O O
verrechnete _ O O
. _ O O

In _ O O
thatsächlicher _ O O
Beziehung _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Grafen _ O O
Margheri _ O B-PER
Gewaltanwendung _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Verfügung _ O O
der _ O O
Obrigkeit _ O O
zu _ O O
Last _ O O
gelegt _ O O
und _ O O
seine _ O O
Verantwortung _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Beziehung _ O O
ist _ O O
ebenfalls _ O O
aus _ O O
seiner _ O O
erfolgten _ O O
Einvernehmung _ O O
zu _ O O
ersehen _ O O
. _ O O

Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
stellt _ O O
in _ O O
Abrede _ O O
, _ O O
Gewalt _ O O
angewendet _ O O
zu _ O O
haben _ O O
, _ O O
er _ O O
war _ O O
es _ O O
, _ O O
der _ O O
seine _ O O
Leute _ O O
von _ O O
Anwendung _ O O
jeder _ O O
Gewalt _ O O
abgemahnt _ O O
hat _ O O
. _ O O

Der _ O O
wirklich _ O O
belastende _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
er _ O O
Hätte _ O O
seine _ O O
Knechte _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Rufe _ O O
„ _ O O
živino _ O O
nazaj _ O O
“ _ O O
zum _ O O
Widerstande _ O O
aufgefordert _ O O
, _ O O
wird _ O O
von _ O O
ihm _ O O
bestritten _ O O
und _ O O
es _ O O
wird _ O O
von _ O O
ihm _ O O
behauptet _ O O
, _ O O
er _ O O
habe _ O O
diese _ O O
Worte _ O O
nur _ O O
den _ O O
Treibern _ O O
zugerufen _ O O
, _ O O
welche _ O O
Verantwortung _ O O
auch _ O O
durch _ O O
die _ O O
Aussage _ O O
der _ O O
Zeugen _ O O
Johann _ O B-PER
Sedlar _ O I-PER
und _ O O
Martin _ O B-PER
Jermann _ O I-PER
bestätiget _ O O
wird _ O O
. _ O O

Auch _ O O
ist _ O O
durch _ O O
die _ O O
Aussage _ O O
der _ O O
Zeugen _ O O
Johann _ O B-PER
Peteln _ O I-PER
und _ O O
Josef _ O B-PER
Zarabec _ O I-PER
, _ O O
— _ O O
den _ O O
von _ O O
dem _ O O
Steueramte _ O O
bestellten _ O O
Viehtreibern _ O O
— _ O O
constatirt _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
die _ O O
Worte _ O O
gebraucht _ O O
habe _ O O
„ _ O O
freiwillig _ O O
gebe _ O O
er _ O O
das _ O O
Vieh _ O O
nicht _ O O
her _ O O
, _ O O
der _ O O
Gewalt _ O O
aber _ O O
werde _ O O
er _ O O
sich _ O O
fügen _ O O
" _ O O
. _ O O

Es _ O O
wird _ O O
auch _ O O
von _ O O
einigen _ O O
Zeugen _ O O
, _ O O
die _ O O
darum _ O O
befragt _ O O
wurden _ O O
, _ O O
nicht _ O O
bestätiget _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
durch _ O O
die _ O O
Worte _ O O
„ _ O O
živino _ O O
nazaj _ O O
“ _ O O
einen _ O O
Widerstand _ O O
seiner _ O O
Dienstleute _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Exekutionsorgane _ O O
herbeiführen _ O O
wollte _ O O
. _ O O

Es _ O O
seien _ O O
somit _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Handlung _ O O
die _ O O
strafbaren _ O O
Momente _ O O
, _ O O
soweit _ O O
es _ O O
sich _ O O
um _ O O
Gewaltanwendung _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Verfügungen _ O O
der _ O O
Exekutionscommission _ O I-ORG-U
handelt _ O O
, _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
erblicken _ O O
. _ O O

Der _ O O
Immunitätsausschuß _ O B-ORG-U
erachtete _ O O
sich _ O O
mit _ O O
diesen _ O O
Mittheilungen _ O O
an _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
begnügen _ O O
zu _ O O
können _ O O
, _ O O
indem _ O O
es _ O O
nicht _ O O
Sache _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O B-ORG-U
und _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O B-ORG-U
ist _ O O
, _ O O
sich _ O O
in _ O O
das _ O O
Detail _ O O
der _ O O
Untersuchung _ O O
einzulassen _ O O
. _ O O

Im _ O O
Allgemeinen _ O O
mußte _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O O
konstatiren _ O O
, _ O O
daß _ O O
wie _ O O
es _ O O
den _ O O
Anschein _ O O
Hatz _ O I-PER
einige _ O O
Unregelmäßigkeiten _ O O
der _ O O
Procedur _ O O
vorgefallen _ O O
sind _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Exekuten _ O O
Grafen _ O O
Margheri _ O B-PER
in _ O O
eine _ O O
nicht _ O O
unbegreifliche _ O O
Aufregung _ O O
versetzt _ O O
haben _ O O
, _ O O
welch _ O O
letztere _ O O
wohl _ O O
auch _ O O
durch _ O O
eine _ O O
außerordentliche _ O O
Strenge _ O O
in _ O O
der _ O O
Steuereintreibung _ O O
erklärlich _ O O
ist _ O O
, _ O O
bezüglich _ O O
welcher _ O O
dem _ O O
Ausschüsse _ O I-ORG-U
Zweifel _ O O
aufgestiegen _ O O
sind _ O O
, _ O O
ob _ O O
sie _ O O
in _ O O
vorliegenden _ O O
Falle _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Grade _ O O
nothwendig _ O O
war _ O O
, _ O O
wo _ O O
es _ O O
sich _ O O
um _ O O
den _ O O
Steuerrückstand _ O O
eines _ O O
in _ O O
guten _ O O
Vermögensverhältnissen _ O O
stehenden _ O O
Gutsbesitzers _ O O
und _ O O
theilweise _ O O
um _ O O
eine _ O O
laufende _ O O
Steuerschuld _ O O
gehandelt _ O O
hat _ O O
. _ O O

Die _ O O
öffentliche _ O O
Seite _ O O
der _ O O
Frage _ O O
, _ O O
welche _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O B-ORG-U
übrigens _ O O
allein _ O O
zu _ O O
entscheiden _ O O
haben _ O O
wird _ O O
, _ O O
hat _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O B-ORG-U
dahin _ O O
beantworten _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
erachtet _ O O
, _ O O
es _ O O
sei _ O O
das _ O O
Landtagsmandat _ O O
und _ O O
die _ O O
Erfüllung _ O O
der _ O O
in _ O O
öffentlichen _ O O
Interesse _ O O
übernommenen _ O O
Pflichten _ O O
der _ O O
Landtagsabgeordnete _ O O
eine _ O O
so _ O O
hochwichtige _ O O
Sache _ O O
, _ O O
daß _ O O
ohne _ O O
einen _ O O
sehr _ O O
dringlichen _ O O
Grund _ O O
, _ O O
ohne _ O O
eine _ O O
besondere _ O O
Bedenklichkeit _ O O
der _ O O
Sache _ O O
es _ O O
nicht _ O O
gerechtfertiget _ O O
wäre _ O O
, _ O O
einen _ O O
Abgeordneten _ O O
jener _ O O
Pflicht _ O O
zu _ O O
entziehen _ O O
, _ O O
die _ O O
er _ O O
durch _ O O
die _ O O
Uebernahme _ O O
des _ O O
Mandates _ O O
in _ O O
den _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
auf _ O O
sich _ O O
genommen _ O O
hat _ O O
. _ O O

Solche _ O O
dringliche _ O O
Umstände _ O O
und _ O O
eine _ O O
Bedenklichkeit _ O O
für _ O O
den _ O O
Lauf _ O O
der _ O O
Untersuchung _ O O
oder _ O O
die _ O O
Waltung _ O O
der _ O O
Gerechtigkeit _ O O
liegen _ O O
hier _ O O
nicht _ O O
vor _ O O
, _ O O
indem _ O O
weder _ O O
eine _ O O
Verjährung _ O O
zu _ O O
besorgen _ O O
, _ O O
noch _ O O
der _ O O
Erfolg _ O O
der _ O O
Untersuchungsschritte _ O O
in _ O O
Frage _ O O
gestellt _ O O
ist _ O O
, _ O O
wenn _ O O
die _ O O
strafgerichtliche _ O O
Procedur _ O O
auf _ O O
die _ O O
Dauer _ O O
der _ O O
Landtagssession _ O O
aufgeschoben _ O O
bleibt _ O O
. _ O O

Die _ O O
bisherigen _ O O
Erhebungen _ O O
waren _ O O
sehr _ O O
einfacher _ O O
Natur _ O O
. _ O O

Es _ O O
hat _ O O
sich _ O O
um _ O O
Einvernehmung _ O O
weniger _ O O
Zeugen _ O O
gehandelt _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
ist _ O O
da _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
verkennen _ O O
, _ O O
daß _ O O
ein _ O O
zweifacher _ O O
Weg _ O O
möglich _ O O
gewesen _ O O
wäre _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O B-ORG-U
diese _ O O
mit _ O O
Aufsehen _ O O
verbundene _ O O
Verhandlung _ O O
zu _ O O
ersparen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
nämlich _ O O
entweder _ O O
diese _ O O
Untersuchung _ O O
durch _ O O
einen _ O O
raschen _ O O
Abschluß _ O O
früher _ O O
auf _ O O
jenen _ O O
Standpunkt _ O O
gebracht _ O O
worden _ O O
wäre _ O O
, _ O O
wo _ O O
es _ O O
nicht _ O O
nothwendig _ O O
gewesen _ O O
wäre _ O O
die _ O O
Genehmigung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O B-ORG-U
zur _ O O
strafgerichtlichen _ O O
Verfolgung _ O O
anzusuchen _ O O
, _ O O
oder _ O O
wenn _ O O
die _ O O
weiteren _ O O
Schritte _ O O
hinausgezogen _ O O
worden _ O O
wären _ O O
, _ O O
um _ O O
wie _ O O
gesagt _ O O
die _ O O
Arbeiten _ O O
der _ O O
ohnehin _ O O
nur _ O O
auf _ O O
kurze _ O O
Dauer _ O O
berechneten _ O O
Landtagsverhandlungen _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
stören _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
nach _ O O
Ansicht _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O B-ORG-U
der _ O O
Stellung _ O O
und _ O O
dem _ O O
Ansehen _ O O
der _ O O
Landesvertretung _ O O
gewiß _ O O
kein _ O O
Dienst _ O O
geleistet _ O O
wurde _ O O
. _ O O

( _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O O
: _ O O
Sehr _ O O
richtig _ O O
! _ O O
) _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
weiter _ O O
nichts _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
und _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
den _ O O
Ausschußantrag _ O O
zu _ O O
Annahme _ O O
zu _ O O
empfehlen _ O O
. _ O O

Derselbe _ O O
lautet _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
, _ O O
daß _ O O
dem _ O O
Ansuchen _ O O
des _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Kreisgerichtes _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
um _ O O
Gestattung _ O O
der _ O O
gerichtlichen _ O O
Verfolgung _ O O
des _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Herrn _ O O
Albin _ O O
Grafen _ O O
Margheri _ O I-PER
während _ O O
der _ O O
Dauer _ O O
der _ O O
Landtagssession _ O O
keine _ O O
Folge _ O O
gegeben _ O O
und _ O O
das _ O O
Landtagspräsidium _ O O
ersucbt _ O O
werde _ O O
, _ O O
hievon _ O O
das _ O O
gedachte _ O O
Kreisgericht _ O O
zu _ O O
verstänoigen _ O O
. _ O O
" _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
: _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
je _ O O
uže _ O O
tako _ O O
obširno _ O O
in _ O O
natanko _ O O
razložil _ O O
čin _ O O
, _ O O
o _ O O
katerm _ O O
imamo _ O O
danes _ O O
sklepati _ O O
, _ O O
da _ O O
mi _ O O
ostaja _ O O
čisto _ O O
le _ O O
malo _ O O
dostaviti _ O O
. _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
obziru _ O O
je _ O O
bil _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
nasveta _ O O
tiče _ O O
, _ O O
odsek _ O O
v _ O O
soglasji _ O O
in _ O O
nikomur _ O O
nij _ O O
prišlo _ O O
le _ O O
na _ O O
misel _ O O
, _ O O
staviti _ O O
nasprotni _ O O
predlog _ O O
, _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
tudi _ O O
sedaj _ O O
v _ O O
tem _ O O
obziru _ O O
ne _ O O
bom _ O O
govoril _ O O
. _ O O

Dostavil _ O O
bom _ O O
le _ O O
nekoliko _ O O
še _ O O
tega _ O O
, _ O O
kar _ O O
sem _ O O
iz _ O O
aktov _ O O
našel _ O O
, _ O O
nekoliko _ O O
nevednosti _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
se _ O O
godile _ O O
in _ O O
nekoliko _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
javnega _ O O
prava _ O O
. _ O O

Ali _ O O
je _ O O
bil _ O O
poslani _ O O
davkarski _ O O
uradnik _ O O
legitimiran _ O O
rubežen _ O O
izvršiti _ O O
ali _ O O
ne _ O O
, _ O O
o _ O O
tem _ O O
je _ O O
uže _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
natanko _ O O
govoril _ O O
. _ O O
