Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
druge _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
21. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1900 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Viktor _ O B-PER
Hein _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželne _ O O
vlade _ O O
tajnik _ O O
Viljem _ O B-PER
Haas _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Anton _ O B-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
, _ O O
Feliks _ O B-PER
pl. _ O I-PER
Lenkh _ O I-PER
, _ O O
Ivan _ O B-PER
Murnik _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
Deželni _ O O
tajnik _ O O
Jožef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
I. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
19. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1900. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
deželnozborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
vladni _ O O
predlogi _ O O
: _ O O
Zakon _ O O
o _ O O
uvedbi _ O O
doklade _ O O
k _ O O
državni _ O O
žganjarini _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
glede _ O O
začasnega _ O O
pobiranja _ O O
deželnih _ O O
priklad _ O O
leta _ O O
1901 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Albina _ O I-PER
Peternela _ O I-PER
, _ O O
kontrolorja _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
, _ O O
za _ O O
umirovljenje _ O O
. _ O O

Začetek _ O O
seje _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoludne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainishen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
21 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
1900 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
von _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Regierungsvertreter _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Excellenz _ O O
Victor _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Hein _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landesregierungssecretär _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Haas _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Anton _ O B-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
, _ O O
Felix _ O B-PER
von _ O I-PER
Lenkh _ O I-PER
, _ O O
Johann _ O B-PER
Murnik _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landschafts _ O O
- _ O O
Secretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
I. _ O O
Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
19 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
1900. _ O I-DATE
2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Einführung _ O O
eines _ O O
Zuschlages _ O O
zur _ O O
staatlichen _ O O
Brantweinsteuer _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
provisorische _ O O
Einhebung _ O O
der _ O O
Landesumlagen _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1901. _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
7 _ O O
) _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Landeszwangsarbeitshaus _ O O
- _ O O
Controlors _ O O
Albin _ O I-PER
Peternel _ O I-PER
um _ O O
Pensionirung _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Proglašam _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O I-ORG-U
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
prve _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
1. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
z _ O O
dne _ O O
19. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1900 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
1 _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
19 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
1900 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
zapisnik _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
. _ O O

— _ O O
Liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
I. _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželnozborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Naznanjam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
pl. _ O O
Lenkh _ O B-PER
opravičil _ O O
današnjo _ O O
odsotnost _ O O
. _ O O

Istotako _ O O
je _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Pfeifer _ O B-PER
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
danes _ O O
navzoč _ O O
, _ O O
opravičil _ O O
odsotnost _ O O
od _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
je _ O O
moral _ O O
udeležiti _ O O
seje _ O O
krajnega _ O O
šolskega _ O O
sveta _ O O
v _ O O
Krškem _ O I-LOC
. _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
sedaj _ O O
točka _ O O
: _ O O

3. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
vladni _ O O
predlogi _ O O
: _ O O
Zakon _ O O
o _ O O
uvedbi _ O O
doklade _ O O
k _ O O
državni _ O O
žganjarini _ O O
. _ O O

3. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Einführung _ O O
eines _ O O
Zuschlages _ O O
zur _ O O
staatlichen _ O O
Brantweinsteuer _ O O
. _ O O

Ekscelenca _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Hein _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Naročeno _ O O
mi _ O O
je _ O O
, _ O O
oddati _ O O
v _ O O
imenu _ O O
vlade _ O O
nastopno _ O O
izjavo _ O O
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
: _ O O
— _ O O
liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Ker _ O O
je _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
kraljevine _ O I-ORG
Dalmacije _ O I-ORG
v _ O O
seji _ O O
z _ O O
dne _ O O
18. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
t. _ O O
l. _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
o _ O O
uvedbi _ O O
doklade _ O O
k _ O O
državni _ O O
žganjarini _ O O
odklonil _ O O
, _ O O
neha _ O O
pogoj _ O O
za _ O O
napravo _ O O
sličnih _ O O
zakonov _ O O
v _ O O
ostalih _ O O
kraljevinah _ O O
in _ O O
deželah _ O O
. _ O O

O _ O O
tem _ O O
se _ O O
usojam _ O O
obveščati _ O O
visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
s _ O O
pristavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
vlada _ O O
svoje _ O O
nadaljnje _ O O
namene _ O O
v _ O O
izboljšanje _ O O
deželnih _ O O
financ _ O O
v _ O O
kratkem _ O O
dala _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Da _ O O
der _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
des _ O O
Königreiches _ O I-ORG
Dalmatien _ O I-ORG
in _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
von _ O O
18 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
d. _ O O
J. _ O O
den _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
über _ O O
die _ O O
Einführung _ O O
eines _ O O
Landeszuschlages _ O O
zu _ O O
der _ O O
staatlichen _ O O
Brantweinsteuer _ O O
abgelehnt _ O O
hat _ O O
, _ O O
entfällt _ O O
die _ O O
Voraussetzung _ O O
für _ O O
das _ O O
Zustandekommen _ O O
analoger _ O O
Gesetze _ O O
in _ O O
den _ O O
übrigen _ O O
Königreichen _ O O
und _ O O
Ländern _ O O
. _ O O

Hievon _ O O
beehre _ O O
ich _ O O
mich _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Beifügen _ O O
Kenntnis _ O O
zu _ O O
geben _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
über _ O O
ihre _ O O
weiteren _ O O
Absichten _ O O
zu _ O O
Sanirung _ O O
der _ O O
Landesfinanzen _ O O
demnächst _ O O
Mittheilung _ O O
machen _ O O
wird _ O O
. _ O O
" _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
diese _ O O
Erklärung _ O O
zur _ O O
Kenntnis _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
es _ O O
entfällt _ O O
dadurch _ O O
jede _ O O
weitere _ O O
Verhandlung _ O O
über _ O O
den _ O O
vorliegenden _ O O
Gesetzentwurf _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
izjavo _ O O
visoke _ O O
vlade _ O O
smatram _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
kateremu _ O O
je _ O O
bila _ O O
vladna _ O O
predloga _ O O
v _ O O
posvetovanje _ O O
izročena _ O O
, _ O O
snide _ O O
takoj _ O O
k _ O O
seji _ O O
in _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
prekinem _ O O
sejo _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
10 _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
nadaljuje _ O O
ob _ O O
11 _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
35 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
10 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
35 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Luckmann _ O I-PER
: _ O O

Hohes _ O O
Haus _ O I-ORG-U
! _ O O

Mit _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
dieses _ O O
Gesetzes _ O O
hat _ O O
die _ O O
kaiserliche _ O O
Regierung _ O O
einen _ O O
sehr _ O O
anerkennenswerten _ O O
Schritt _ O O
gethan _ O O
, _ O O
um _ O O
die _ O O
Sanirung _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Landesfonde _ O O
vorzunehmen _ O O
, _ O O
indem _ O O
sie _ O O
einen _ O O
Zuschlag _ O O
zur _ O O
staatlichen _ O O
Steuer _ O O
auf _ O O
Spiritus _ O O
und _ O O
Brantwein _ O O
beantragt _ O O
hat _ O O
, _ O O
welchen _ O O
sie _ O O
vollständig _ O O
den _ O O
Ländern _ O O
zu _ O O
weisen _ O O
wollte _ O O
. _ O O

Dieser _ O O
Zuschlag _ O O
auf _ O O
die _ O O
Steuer _ O O
hätte _ O O
20 _ O O
h _ O O
von _ O O
jedem _ O O
Hektolitergrade _ O O
betragen _ O O
und _ O O
da _ O O
dessen _ O O
Einhebung _ O O
keine _ O O
Spesen _ O O
erfordert _ O O
hätte _ O O
, _ O O
hätten _ O O
die _ O O
Länder _ O O
netto _ O O
den _ O O
ganzen _ O O
Ertrag _ O O
zu _ O O
Stärkung _ O O
ihrer _ O O
Fonde _ O O
zugewiesen _ O O
erhalten _ O O
und _ O O
es _ O O
wäre _ O O
wenigstens _ O O
theilweise _ O O
manchen _ O O
Ländern _ O O
eine _ O O
große _ O O
Aushilfe _ O O
zutheil _ O O
geworden _ O O
. _ O O

Die _ O O
hohe _ O O
Regierung _ O O
hat _ O O
anfangs _ O O
dieses _ O O
Gesetz _ O O
unter _ O O
der _ O O
Bedingung _ O O
vorgeschlagen _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Länder _ O O
auf _ O O
jederlei _ O O
Aufschlag _ O O
auf _ O O
Spiritus _ O O
, _ O O
Brantwein _ O O
und _ O O
versüßte _ O O
geistige _ O O
Getränke _ O O
verzichten _ O O
müßten _ O O
, _ O O
die _ O O
Mehreinnahme _ O O
wäre _ O O
jedoch _ O O
nur _ O O
jenen _ O O
Ländern _ O O
in _ O O
hohem _ O O
Maße _ O O
zugute _ O O
gekommen _ O O
, _ O O
welche _ O O
bisher _ O O
eine _ O O
Spiritussteuer _ O O
nicht _ O O
eingenommen _ O O
haben _ O O
, _ O O
also _ O O
besonders _ O O
Böhmen _ O I-LOC
, _ O O
Nieder _ O B-LOC
und _ O O
Oberösterreich _ O B-LOC
, _ O O
Mähren _ O B-LOC
und _ O O
Schlesien _ O B-LOC
, _ O O
während _ O O
andere _ O O
Länder _ O O
, _ O O
welche _ O O
diese _ O O
Steuer _ O O
bereits _ O O
eingehoben _ O O
haben _ O O
, _ O O
eine _ O O
Mehreinnahme _ O O
nur _ O O
zum _ O O
geringen _ O O
Theile _ O O
erreicht _ O O
und _ O O
wieder _ O O
andere _ O O
sogar _ O O
einen _ O O
bedeutenden _ O O
Ausfall _ O O
erlitten _ O O
hätten _ O O
, _ O O
was _ O O
besonders _ O O
in _ O O
Krain _ O B-LOC
der _ O O
Fall _ O O
gewesen _ O O
wäre _ O O
. _ O O

In _ O O
Krain _ O B-LOC
wurde _ O O
, _ O O
wie _ O O
die _ O O
geehrten _ O O
Herren _ O O
wissen _ O O
, _ O O
bereits _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1873 _ O I-DATE
von _ O O
damaligen _ O O
Abgeordneten _ O O
von _ O I-LOC
Tschernembl _ O I-LOC
, _ O O
Kramarič _ O I-PER
, _ O O
eine _ O O
ausgiebige _ O O
Besteuerung _ O O
des _ O O
Brantweines _ O O
beantragt _ O O
. _ O O

Die _ O O
betreffenden _ O O
Verhandlungen _ O O
haben _ O O
lange _ O O
Zeit _ O O
gedauert _ O O
, _ O O
bis _ O O
endlich _ O O
ein _ O O
Resultat _ O O
erreicht _ O O
würde _ O O
. _ O O

Ursprünglich _ O O
wollte _ O O
man _ O O
nämlich _ O O
die _ O O
Steuer _ O O
bei _ O O
der _ O O
Einfuhr _ O O
des _ O O
Brantweines _ O O
einheben _ O O
, _ O O
was _ O O
jedoch _ O O
aus _ O O
finanztechnischen _ O O
Gründen _ O O
und _ O O
aus _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
Handelsverträge _ O O
mit _ O O
anderen _ O O
Ländern _ O O
nicht _ O O
möglich _ O O
war _ O O
. _ O O

Erst _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1887 _ O I-DATE
hat _ O O
man _ O O
das _ O O
Mittel _ O O
gefunden _ O O
, _ O O
die _ O O
Landesauflage _ O O
als _ O O
Zuschlag _ O O
zu _ O O
Consum _ O O
einzuheben _ O O
und _ O O
sie _ O O
hat _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
eine _ O O
bedeutende _ O O
Erleichterung _ O O
verschafft _ O O
, _ O O
da _ O O
sich _ O O
seither _ O O
die _ O O
Einnahmen _ O O
in _ O O
fortwährend _ O O
steigender _ O O
Richtung _ O O
bewegten _ O O
. _ O O

Im _ O O
J. _ O O
1885 _ O B-DATE
betrug _ O O
der _ O O
Nettvertrag _ O O
51.000 _ O O
K _ O O
, _ O O
da _ O O
man _ O O
damals _ O O
nur _ O O
6 _ O O
h _ O O
auf _ O O
den _ O O
Liter _ O O
ohne _ O O
Unterschied _ O O
auf _ O O
die _ O O
Gradehältigkeit _ O O
eingehoben _ O O
hat _ O O
. _ O O

Im _ O O
Jahre _ O O
1888 _ O B-DATE
wurde _ O O
eine _ O O
Auflage _ O O
von _ O O
12 _ O O
K _ O O
von _ O O
jedem _ O O
Hektoliter _ O O
versüßter _ O O
geistiger _ O O
Getränke _ O O
und _ O O
von _ O O
36 _ O O
h _ O O
von _ O O
jedem _ O O
Hektolitergrad _ O O
Brantwein _ O O
sowie _ O O
die _ O O
Einhebung _ O O
in _ O O
eigener _ O O
Regie _ O O
beschlossen _ O O
und _ O O
von _ O O
da _ O O
ab _ O O
hat _ O O
sich _ O O
eine _ O O
fortwährende _ O O
Steigerung _ O O
des _ O O
Ertrages _ O O
ergeben _ O O
. _ O O

Als _ O O
dann _ O O
in _ O O
Jahre _ O O
1896 _ O B-DATE
der _ O O
Beschluss _ O O
gefaßt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
die _ O O
Auflage _ O O
vom _ O O
Hektoliter _ O O
versüßter _ O O
geistiger _ O O
Getränke _ O O
auf _ O O
30 _ O O
K _ O O
und _ O O
von _ O O
jedem _ O O
Hektolitergrade _ O O
Brantwein _ O O
auf _ O O
60 _ O O
h _ O O
zu _ O O
erhöhen _ O O
, _ O O
war _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
ein _ O O
derartiges _ O O
, _ O O
dass _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1899 _ O B-DATE
schon _ O O
nicht _ O O
weniger _ O O
als _ O O
966.576 _ O O
K _ O O
eingenommen _ O O
wurden _ O O
. _ O O

Da _ O O
die _ O O
Regie _ O O
97.700 _ O O
K _ O O
erforderte _ O O
, _ O O
so _ O O
hatte _ O O
also _ O O
das _ O O
Land _ O O
einen _ O O
Nettvertrag _ O O
von _ O O
868.860 _ O O
K. _ O O

Natürlich _ O O
war _ O O
es _ O O
nun _ O O
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
sehr _ O O
verehrte _ O O
Herr _ O O
Landeshauptmann _ O O
, _ O O
welcher _ O O
zu _ O O
betreffenden _ O O
Konferenz _ O O
nach _ O O
Wien _ O I-LOC
berufen _ O O
wurde _ O O
, _ O O
bei _ O O
Berathung _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
dasselbe _ O O
als _ O O
unannehmbar _ O O
bezeichnete _ O O
, _ O O
weil _ O O
das _ O O
Land _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
bei _ O O
dessen _ O O
Annahme _ O O
nach _ O O
der _ O O
ursprünglich _ O O
in _ O O
Vorschlag _ O O
gebrachten _ O O
Fassung _ O O
einen _ O O
Ausfall _ O O
von _ O O
570.000 _ O O
K _ O O
erlitten _ O O
hätte _ O O
, _ O O
wenn _ O O
es _ O O
sich _ O O
dem _ O O
Rechte _ O O
entschlagen _ O O
hätte _ O O
, _ O O
fernerhin _ O O
eine _ O O
Auflage _ O O
einzuheben _ O O
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Landeshauptmann _ O O
hat _ O O
jedoch _ O O
mit _ O O
sehr _ O O
anerkennenswertem _ O O
Eifer _ O O
für _ O O
die _ O O
Jnteressen _ O O
des _ O O
Landes _ O O
plaidirt _ O O
und _ O O
es _ O O
ist _ O O
ihm _ O O
gelungen _ O O
von _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
die _ O O
Erklärung _ O O
zu _ O O
erreichen _ O O
, _ O O
dass _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
die _ O O
Einnahme _ O O
aus _ O O
der _ O O
Auflage _ O O
auf _ O O
den _ O O
Brantwein _ O O
noch _ O O
weiter _ O O
erhalten _ O O
bleibe _ O O
, _ O O
sodass _ O O
der _ O O
Ausfall _ O O
, _ O O
welcher _ O O
40 _ O O
h _ O O
von _ O O
jedem _ O O
Hektolitergrad _ O O
Spiritus _ O O
respective _ O O
Brantwein _ O O
und _ O O
20 _ O O
K _ O O
von _ O O
jedem _ O O
Hektoliter _ O O
versüßter _ O O
geistiger _ O O
Getränke _ O O
ausgemacht _ O O
hätte _ O O
, _ O O
vermieden _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
dieses _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
welches _ O O
nunmehr _ O O
leider _ O O
gegenstandlos _ O O
geworden _ O O
ist _ O O
, _ O O
heute _ O O
angenommen _ O O
werden _ O O
könnte _ O O
, _ O O
so _ O O
wäre _ O O
für _ O O
unser _ O O
Land _ O O
der _ O O
jedenfalls _ O O
schätzenswerte _ O O
Vortheil _ O O
entstanden _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Einhebung _ O O
der _ O O
Landesauflage _ O O
auf _ O O
9 _ O O
Jahre _ O O
stabilisirt _ O O
worden _ O O
wäre _ O O
, _ O O
und _ O O
ferner _ O O
noch _ O O
der _ O O
kleine _ O O
Nutzen _ O O
dadurch _ O O
, _ O O
dass _ O O
jenen _ O O
Ländern _ O O
, _ O O
welche _ O O
bisher _ O O
keine _ O O
oder _ O O
nur _ O O
eine _ O O
geringe _ O O
Spiritus _ O O
- _ O O
Produktion _ O O
haben _ O O
, _ O O
auf _ O O
die _ O O
ersten _ O O
drei _ O O
Jahre _ O O
ein _ O O
5 _ O O
% _ O O
Zuschlag _ O O
zum _ O O
Consum _ O O
bewilligt _ O O
worden _ O O
wäre _ O O
. _ O O

Für _ O O
Krain _ O I-LOC
wäre _ O O
eine _ O O
Mehreinnahme _ O O
von _ O O
circa _ O O
16 _ O O
000 _ O O
K _ O O
entstanden _ O O
. _ O O

Insoferne _ O O
ist _ O O
es _ O O
bedauerlich _ O O
, _ O O
dass _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
welches _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG-U
anzunehmen _ O O
bereit _ O O
gewesen _ O O
wäre _ O O
, _ O O
nun _ O O
gegenstansdlos _ O O
geworden _ O O
ist. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuss _ O B-ORG-U
spricht _ O O
jedoch _ O O
die _ O O
Hoffnung _ O O
aus _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
die _ O O
Annahme _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
aus _ O O
Gründen _ O O
, _ O O
die _ O O
sich _ O O
unserer _ O O
Thätigkeit _ O O
entziehen _ O O
, _ O O
nicht _ O O
möglich _ O O
ist _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
hohe _ O O
Regierung _ O O
nicht _ O O
nachlassen _ O O
werde _ O O
in _ O O
dem _ O O
Bestreben _ O O
, _ O O
im _ O O
Gesetzgebungswege _ O O
ein _ O O
Mittel _ O O
zu _ O O
finden _ O O
, _ O O
um _ O O
die _ O O
Finanzen _ O O
der _ O O
Länder _ O O
überhaupt _ O O
und _ O O
insbesondere _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
sobald _ O O
als _ O O
möglich _ O O
zu _ O O
saniren _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Rücksicht _ O O
darauf _ O O
beantragt _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG-U
folgende _ O O
Resolution _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
Landtag _ O O
anerkennt _ O O
die _ O O
Absicht _ O O
der _ O O
kais _ O O
. _ O O

Regierung _ O O
, _ O O
die _ O O
nothwendige _ O O
Sanirung _ O O
der _ O O
Landesfinanzen _ O O
durch _ O O
dieses _ O O
Gesetz _ O O
anzustreben _ O O
und _ O O
würde _ O O
unter _ O O
der _ O O
Voraussetzung _ O O
, _ O O
dass _ O O
dem _ O O
Lande _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
die _ O O
Einhebung _ O O
einer _ O O
selbständigen _ O O
Landesauflage _ O O
auf _ O O
den _ O O
Verbrauch _ O O
von _ O O
Ligueuren _ O O
und _ O O
allen _ O O
versüßten _ O O
geistigen _ O O
Flüssigkeiten _ O O
im _ O O
Ausmaße _ O O
von _ O O
20 _ O O
K _ O O
per _ O O
Hektoliter _ O O
und _ O O
40 _ O O
h _ O O
von _ O O
Hekiolitergrade _ O O
verbrauchter _ O O
anderer _ O O
geistigen _ O O
Flüssigkeiten _ O O
, _ O O
gleichzeitig _ O O
mit _ O O
Sanctionirung _ O O
dieses _ O O
Gesetzes _ O O
auf _ O O
die _ O O
Dauer _ O O
desselben _ O O
zugesichert _ O O
worden _ O O
wäre _ O O
, _ O O
das _ O O
vorliegende _ O O
Gesetz _ O O
anzunehmen _ O O
bereit _ O O
gewesen _ O O
sein _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
jedoch _ O O
die _ O O
Annahme _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
infolge _ O O
der _ O O
Erklärung _ O O
der _ O O
kais _ O O
. _ O O

Regierung _ O O
gegenwärtig _ O O
gegenstandslos _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
spricht _ O O
der _ O O
Landtag _ O O
die _ O O
Erwartung _ O O
aus _ O O
, _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
werde _ O O
mit _ O O
thunlichster _ O O
Beschleunigung _ O O
im _ O O
Gesetzgebungswege _ O O
vorsorgen _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Sanirung _ O O
der _ O O
Landesfinanzen _ O O
noch _ O O
in _ O O
weiter _ O O
gehender _ O O
und _ O O
vollkommen _ O O
ausreichender _ O O
Weise _ O O
erreicht _ O O
und _ O O
insbesondere _ O O
die _ O O
Einnahmen _ O O
des _ O O
Landes _ O B-ORG
Krain _ O I-ORG
nicht _ O O
nur _ O O
in _ O O
der _ O O
bisherigen _ O O
Höhe _ O O
erhalten _ O O
, _ O O
sondern _ O O
im _ O O
erforderlichen _ O O
Maße _ O O
gesteigert _ O O
werden _ O O
. _ O O
" _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
ravnokar _ O O
prečitani _ O O
resoluciji _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Resolucija _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
je _ O O
enoglasno _ O O
sprejeta _ O O
in _ O O
s _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
3. _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Preidimo _ O O
k _ O O
točki _ O O
: _ O O

4. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
glede _ O O
začasnega _ O O
pobiranja _ O O
deželnih _ O O
priklad _ O O
leta _ O O
1901 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
provisorische _ O O
Einhebung _ O O
der _ O O
Landesumlagen _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1901 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
7 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Hribar _ O I-PER
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
! _ O O

V _ O O
tej _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O B-ORG-U
ne _ O O
bo _ O O
mogoče _ O O
letos _ O O
še _ O O
rešiti _ O O
proračun _ O O
za _ O O
prihodnje _ O O
leto _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
ko _ O O
bi _ O O
nam _ O O
bil _ O O
proračun _ O O
že _ O O
predložen _ O O
, _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
to _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
kratek _ O O
čas _ O O
, _ O O
kar _ O O
ga _ O O
še _ O O
ostaja _ O O
do _ O O
konca _ O O
leta _ O O
, _ O O
nemogoče _ O O
, _ O O
pa _ O O
naj _ O O
bi _ O O
tudi _ O O
nepretrgoma _ O O
zborovali _ O O
. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
ima _ O O
pa _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
raziti _ O O
in _ O O
se _ O O
utegne _ O O
zopet _ O O
sklicati _ O O
šele _ O O
v _ O O
prvih _ O O
mesecih _ O O
prihodnjega _ O O
leta _ O O
, _ O O
naravno _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
nam _ O O
je _ O O
preskrbeti _ O O
za _ O O
potrebščine _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
že _ O O
sedaj _ O O
do _ O O
tistega _ O O
časa _ O O
, _ O O
dokler _ O O
ne _ O O
bode _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
letu _ O O
redni _ O O
proračun _ O O
odobren _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
vsled _ O O
poročila _ O O
častitega _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
o _ O O
prejšnji _ O O
točki _ O O
onemogočeno _ O O
bilo _ O O
sprejeti _ O O
zakon _ O O
, _ O O
po _ O O
katerem _ O O
bi _ O O
bila _ O O
dežela _ O O
od _ O O
državne _ O O
žganjarine _ O O
dobila _ O O
prispevek _ O O
k _ O O
svojim _ O O
potrebščinam _ O O
, _ O O
pač _ O O
ne _ O O
kaže _ O O
drugega _ O O
, _ O O
kakor _ O O
da _ O O
sklene _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O B-ORG-U
, _ O O
da _ O O
se _ O O
za _ O O
prihodnje _ O O
leto _ O O
pobirajo _ O O
tiste _ O O
naklade _ O O
in _ O O
priklade _ O O
, _ O O
kakor _ O O
v _ O O
tekočem _ O O
letu _ O O
. _ O O

V _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
si _ O O
bom _ O O
torej _ O O
dovolil _ O O
predlagati _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
7. _ O O
sprejelo _ O O
neizpremenjeno _ O O
. _ O O

Priporočam _ O O
torej _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
takoj _ O O
preide _ O O
v _ O O
podrobno _ O O
razpravo _ O O
o _ O O
predlogih _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
glase _ O O
: _ O O

„ _ O O
Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
izvoli _ O O
skleniti _ O O
: _ O O

I. _ O O
V _ O O
pokritje _ O O
primanjkljajev _ O O
pri _ O O
deželnem _ O O
zakladu _ O O
naj _ O O
se _ O O
pobirajo _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
januvarja _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1901. _ O I-DATE
do _ O O
onega _ O O
časa _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
deželni _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1901. _ O B-DATE
končnoveljavno _ O O
določi _ O O
, _ O O
sledeče _ O O
deželne _ O O
priklade _ O O
: _ O O

1. _ O O
) _ O O
40 _ O O
% _ O O
na _ O O
doklada _ O O
na _ O O
užitnino _ O O
od _ O O
vina _ O O
, _ O O
vinskega _ O O
in _ O O
sadnega _ O O
mošta _ O O
ter _ O O
od _ O O
mesa _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Samostojna _ O O
deželna _ O O
naklada _ O O
od _ O O
porabljenih _ O O
likerjev _ O O
in _ O O
vseh _ O O
oslajenih _ O O
opojnih _ O O
tekočin _ O O
od _ O O
hektolitra _ O O
30 _ O O
K _ O O
in _ O O
od _ O O
drugih _ O O
porabljenih _ O O
žganih _ O O
opojnih _ O O
tekočin _ O O
od _ O O
hektoliterske _ O O
stopinje _ O O
60 _ O O
h _ O O
, _ O O
toda _ O O
s _ O O
to _ O O
omejitvijo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
od _ O O
tistega _ O O
žganja _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
po _ O O
§ _ O O
6. _ O O
zakona _ O O
o _ O O
davku _ O O
od _ O O
žganja _ O O
oproščeno _ O O
od _ O O
državnega _ O O
davka _ O O
, _ O O
ne _ O O
sme _ O O
pobirati _ O O
deželna _ O O
naklada _ O O
. _ O O

3. _ O O
) _ O O

Samostojna _ O O
deželna _ O O
naklada _ O O
od _ O O
porabljenega _ O O
piva _ O O
po _ O O
2 _ O O
K _ O O
od _ O O
hektolitra _ O O
. _ O O

4. _ O O
) _ O O
40 _ O O
% _ O O
na _ O O
doklada _ O O
na _ O O
vsa _ O O
direktne _ O O
davke _ O O
izvzemši _ O O
osebni _ O O
dohodninski _ O O
davek _ O O
. _ O O

II. _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
pridobi _ O O
sklepu _ O O
pod _ O O
I. _ O O
Najvišje _ O O
odobrenje _ O O
. _ O O

Der _ O O
Hohe _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

I. _ O O
Zur _ O O
Bedeckung _ O O
der _ O O
Abgänge _ O O
beim _ O O
Landesfonde _ O O
sind _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1901 _ O I-DATE
an _ O O
bis _ O O
zur _ O O
endgiltigen _ O O
Feststellung _ O O
des _ O O
Landesvoranschlages _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1901 _ O B-DATE
nachstehende _ O O
Landesumlagen _ O O
einzuheben _ O O
: _ O O

1. _ O O
) _ O O

Ein _ O O
40 _ O O
% _ O O
iger _ O O
Zuschlag _ O O
zur _ O O
Verzehrungssteuer _ O O
vom _ O O
Wein _ O O
, _ O O
Wein _ O O
- _ O O
und _ O O
Obstmost _ O O
, _ O O
sowie _ O O
vom _ O O
Fleisch _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Eine _ O O
selbständige _ O O
Landesauflage _ O O
auf _ O O
den _ O O
Verbrauch _ O O
von _ O O
Liqueren _ O O
und _ O O
allen _ O O
versüßten _ O O
geistigen _ O O
Flüssigkeiten _ O O
vom _ O O
Hektolitergrad _ O O
60 _ O O
h _ O O
, _ O O
mit _ O O
der _ O O
Einschränkung _ O O
, _ O O
dass _ O O
von _ O O
jenem _ O O
Brantwein _ O O
, _ O O
welcher _ O O
gemäß _ O O
§ _ O O
6 _ O O
des _ O O
Brantweinsteuergesetzes _ O O
von _ O O
der _ O O
staatlichen _ O O
Abgabe _ O O
befreit _ O O
ist _ O O
, _ O O
die _ O O
Landesauflage _ O O
nicht _ O O
eingehoben _ O O
werden _ O O
darf _ O O
. _ O O

3. _ O O
) _ O O

Eine _ O O
selbständige _ O O
Landesauflage _ O O
auf _ O O
den _ O O
Bierverbrauch _ O O
mit _ O O
2 _ O O
K _ O O
per _ O O
Hektoliter _ O O
. _ O O

4. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
dem _ O O
Beschlusse _ O O
sub _ O O
I. _ O O
die _ O O
Allerhöchste _ O O
Genehmigung _ O O
zu _ O O
erwirken _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
splošno _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
preidimo _ O O
v _ O O
nadrobno _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
posamezne _ O O
predloge _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Hribar _ O I-PER
: _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
predlaga _ O O
: _ O O

„ _ O O
Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
izvoli _ O O
skleniti _ O O
: _ O O

I. _ O O
V _ O O
pokritje _ O O
primanjkljajev _ O O
pri _ O O
deželnem _ O O
zakladu _ O O
naj _ O O
se _ O O
pobirajo _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
januvarja _ O I-DATE
leta _ O I-DATE
1901. _ O I-DATE
do _ O O
onega _ O O
časa _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
deželni _ O O
proračun _ O O
za _ O O
leto _ O O
1901. _ O B-DATE
končnoveljavno _ O O
določi _ O O
, _ O O
sledeče _ O O
deželne _ O O
priklade _ O O
: _ O O

1. _ O O
40 _ O O
% _ O O
na _ O O
doklada _ O O
na _ O O
užitnino _ O O
od _ O O
vina _ O O
, _ O O
vinskega _ O O
in _ O O
sadnega _ O O
mošta _ O O
ter _ O O
od _ O O
mesa _ O O
. _ O O

2. _ O O

Samostojna _ O O
deželna _ O O
naklada _ O O
od _ O O
porabljenih _ O O
likerjev _ O O
in _ O O
vseh _ O O
oslajenih _ O O
opojnih _ O O
tekočin _ O O
od _ O O
hektolitra _ O O
30 _ O O
K _ O O
in _ O O
od _ O O
drugih _ O O
porabljenih _ O O
žganih _ O O
opojnih _ O O
tekočin _ O O
od _ O O
hektoliterske _ O O
stopinje _ O O
60 _ O O
h _ O O
, _ O O
toda _ O O
s _ O O
to _ O O
omejitvijo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
od _ O O
tistega _ O O
žganja _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
po _ O O
§ _ O O
6. _ O O
zakona _ O O
o _ O O
davku _ O O
od _ O O
žganja _ O O
oproščeno _ O O
od _ O O
državnega _ O O
davka _ O O
, _ O O
ne _ O O
sme _ O O
pobirati _ O O
deželna _ O O
naklada _ O O
. _ O O

3. _ O O

Samostojna _ O O
deželna _ O O
naklada _ O O
od _ O O
porabljenega _ O O
piva _ O O
po _ O O
2 _ O O
K _ O O
od _ O O
hektolitra _ O O
. _ O O

4. _ O O
40 _ O O
% _ O O
na _ O O
doklada _ O O
na _ O O
vsa _ O O
direktne _ O O
davke _ O O
izvzemši _ O O
osebni _ O O
dohodninski _ O O
davek _ O O
. _ O O

Der _ O O
Hohe _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

I. _ O O
Zur _ O O
Bedeckung _ O O
der _ O O
Abgänge _ O O
beim _ O O
Landesfonde _ O I-DATE
sind _ O I-DATE
vom _ O I-DATE
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1901 _ O I-DATE
an _ O O
bis _ O O
zur _ O O
endgiltigen _ O O
Feststellung _ O O
des _ O O
Landesvoranschlages _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1901 _ O B-DATE
nachstehende _ O O
Landesumlagen _ O O
einzuheben _ O O
: _ O O

1. _ O O

Ein _ O O
40 _ O O
% _ O O
iger _ O O
Zuschlag _ O O
zur _ O O
Verzehrungssteuer _ O O
vom _ O O
Wein _ O O
, _ O O
Wein _ O O
- _ O O
und _ O O
Obstmost _ O O
, _ O O
sowie _ O O
vom _ O O
Fleisch _ O O
. _ O O

2. _ O O

Eine _ O O
selbständige _ O O
Landesauflage _ O O
auf _ O O
den _ O O
Verbrauch _ O O
von _ O O
Liqueren _ O O
und _ O O
allen _ O O
versüßten _ O O
geistigen _ O O
Flüssigkeiten _ O O
vom _ O O
Hektolitergrad _ O O
60 _ O O
h _ O O
, _ O O
mit _ O O
der _ O O
Einschränkung _ O O
, _ O O
dass _ O O
von _ O O
jenem _ O O
Brantwein _ O O
, _ O O
welcher _ O O
gemäß _ O O
§ _ O O
6 _ O O
des _ O O
Brantweinsteuergesetzes _ O O
von _ O O
der _ O O
staatlichen _ O O
Abgabe _ O O
befreit _ O O
ist _ O O
, _ O O
die _ O O
Landesauflage _ O O
nicht _ O O
eingehoben _ O O
werden _ O O
darf _ O O
. _ O O

3. _ O O

Eine _ O O
selbständige _ O O
Landesauflage _ O O
auf _ O O
den _ O O
Bierverbrauch _ O O
mit _ O O
2 _ O O
K _ O O
per _ O O
Hektoliter _ O O
. _ O O

4. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
k _ O O
eni _ O O
ali _ O O
drugi _ O O
točki _ O O
nasveta _ O O
I. _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
in _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
nasvetu _ O O
I. _ O O
točkam _ O O
1. _ O O
, _ O O
2. _ O O
, _ O O
3. _ O O
in _ O O
4. _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Nasvet _ O O
pod _ O O
št. _ O O
I. _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
, _ O O
da _ O O
izvoli _ O O
prečitati _ O O
drugi _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Hribar _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
: _ O O
— _ O O
liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
II _ O O
. _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
pridobi _ O O
sklepu _ O O
pod _ O O
I. _ O O
Najvišje _ O O
odobrenje _ O O
. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Der _ O O
Landesausschuss _ O B-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
dem _ O O
Beschlusse _ O O
sub _ O O
I. _ O O
die _ O O
Allerhöchste _ O O
Genehmigung _ O O
zu _ O O
erwirken _ O O
. _ O O
" _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
predlogu _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
pod _ O O
št. _ O O
II. _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Hribar _ O I-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
tretje _ O O
branje _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
predlaga _ O O
tretje _ O O
branje _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
ravnokar _ O O
v _ O O
drugem _ O O
branju _ O O
sprejetim _ O O
predlogom _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
v _ O O
celoti _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlogi _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
so _ O O
v _ O O
celoti _ O O
sprejeti _ O O
in _ O O
s _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
4. _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
točka _ O O
: _ O O

5. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Albina _ O I-PER
Peternela _ O I-PER
kontrolorja _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
, _ O O
za _ O O
umirovljenje _ O O
. _ O O

5. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Landeszwangsarbeitshaus _ O O
- _ O O
Controlors _ O O
Albin _ O I-PER
Peternel _ O I-PER
un _ O O
Pensionirung _ O O
. _ O O

Tukaj _ O O
si _ O O
usojam _ O O
staviti _ O O
vprašanje _ O O
, _ O O
ali _ O O
želi _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
stvar _ O O
obravnava _ O O
v _ O O
tajni _ O O
seji _ O O
? _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
: _ O O

Entsprechend _ O O
der _ O O
langjährigen _ O O
und _ O O
sehr _ O O
begründeten _ O O
Übung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
beantrage _ O O
ich _ O O
, _ O O
das _ O O
auch _ O O
diese _ O O
Personalangelegenheit _ O O
in _ O O
geheimer _ O O
Sitzung _ O O
verhandelt _ O O
werde _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Torej _ O O
se _ O O
bo _ O O
ta _ O O
točka _ O O
obravnavala _ O O
v _ O O
tajni _ O O
seji _ O O
in _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
poslušalce _ O O
, _ O O
da _ O O
ostavijo _ O O
dvorano _ O O
. _ O O

( _ O O
Javna _ O O
seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
12. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
opoldne _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
nadaljuje _ O O
ob _ O O
12. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
. _ O O

— _ O O

Die _ O O
öffentliche _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
mittags _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Nachmittag _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
. _ O O
) _ O O

Otvarjam _ O O
javno _ O O
sejo _ O O
in _ O O
prosim _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
, _ O O
da _ O O
izvoli _ O O
prečitati _ O O
sklep _ O O
tajne _ O O
seje _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
je _ O O
v _ O O
tajni _ O O
seji _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
gospoda _ O O
Albina _ O I-PER
Peternela _ O I-PER
, _ O O
kontrolorja _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
, _ O O
sklenil _ O O
sledeče _ O O
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
: _ O O
— _ O O
liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Gospodu _ O O
Albinu _ O B-PER
Peternel _ O I-PER
, _ O O
kontrolorju _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
se _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
njegovo _ O O
mnogoletno _ O O
in _ O O
pohvalno _ O O
službovanje _ O O
podeluje _ O O
naslov _ O O
vodje _ O O
ad _ O O
personam _ O O
ter _ O O
se _ O O
uvršča _ O O
v _ O O
III. _ O O
plač _ O O
. _ O O
razred _ O O
I. _ O O
stopnje _ O O
. _ O O

Njegova _ O O
prošnja _ O O
za _ O O
vpokojitev _ O O
se _ O O
pa _ O O
odstopa _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
pristojno _ O O
rešitev _ O O
. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

S _ O O
tem _ O O
smo _ O O
rešili _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Izposlujem _ O O
si _ O O
pa _ O O
dovoljenje _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
še _ O O
danes _ O O
obravnavala _ O O
še _ O O
neka _ O O
stvar _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
nujna _ O O
, _ O O
katera _ O O
pa _ O O
ni _ O O
na _ O O
dnevnem _ O O
redu _ O O
, _ O O
namreč _ O O
: _ O O

Volitev _ O O
3 _ O O
članov _ O O
v _ O O
deželni _ O O
železnični _ O B-ORG-U
svet _ O I-ORG-U
. _ O O

Wahl _ O O
von _ O O
3 _ O O
Mitgliedern _ O O
in _ O O
den _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Eisenbahnrath _ O I-ORG-U
. _ O O

Zadnja _ O O
volitev _ O O
je _ O O
bila _ O O
dne _ O O
26. _ O I-DATE
januarija _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
. _ O O

Ker _ O O
veljajo _ O O
volitve _ O O
po _ O O
§ _ O O
dotičnega _ O O
štatuta _ O O
le _ O O
za _ O O
tri _ O O
leta _ O O
, _ O O
torej _ O O
so _ O O
zapadli _ O O
dotični _ O O
mandati _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
želeti _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
deželni _ O O
železnični _ O I-ORG-U
svet _ O I-ORG-U
v _ O O
kratkem _ O O
sklican _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
že _ O O
danes _ O O
volitve _ O O
izvršile _ O O
. _ O O

Omenjam _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
dne _ O O
26. _ O I-DATE
januarija _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
od _ O O
visokega _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
bili _ O O
izvoljeni _ O O
sledeči _ O O
gospodje _ O O
in _ O O
sicer _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
veleposestva _ O O
ekscelenca _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
baron _ O O
Schwegel _ O I-PER
, _ O O
iz _ O O
skupine _ O O
mest _ O O
in _ O O
trgov _ O O
in _ O O
trgovinske _ O O
in _ O O
obrtne _ O O
zbornice _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Franc _ O B-PER
Višnikar _ O I-PER
in _ O O
od _ O O
poslancev _ O O
kmetskih _ O O
občin _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
vodja _ O O
Povše _ O B-PER
. _ O O

Predno _ O O
se _ O O
bodo _ O O
imele _ O O
vršiti _ O O
volitve _ O O
opomnim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
smejo _ O O
po _ O O
dotičnem _ O O
štatutu _ O O
izstopivši _ O O
članovi _ O O
zopet _ O O
izvoliti _ O O
. _ O O

Da _ O O
bodo _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
tudi _ O O
vedeli _ O O
, _ O O
kateri _ O O
drugi _ O O
članovi _ O O
so _ O O
še _ O O
v _ O O
deželnem _ O O
železničnem _ O O
svetu _ O O
in _ O O
katerim _ O O
so _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
mandati _ O O
potekli _ O O
, _ O O
navajam _ O O
njih _ O O
imena _ O O
. _ O O

Od _ O O
upravnega _ O O
sveta _ O O
dolenjskih _ O O
železnic _ O O
je _ O O
bil _ O O
izvoljen _ O O
ravnatelj _ O O
kranjske _ O O
hranilnice _ O O
gospod _ O O
dr. _ O O
Jožef _ O B-PER
Zupan _ O I-PER
; _ O O
od _ O O
kmetijske _ O O
družbe _ O O
kranjske _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Jožef _ O B-PER
Lenarčič _ O I-PER
; _ O O
od _ O O
občinskega _ O I-ORG-U
sveta _ O I-ORG-U
Ljubljanskega _ O I-ORG
mesta _ O I-ORG
gospod _ O O
župan _ O O
Ivan _ O I-PER
Hribar _ O I-PER
in _ O O
od _ O O
trgovinske _ O O
in _ O O
obrtne _ O O
zbornice _ O O
je _ O O
bil _ O O
izvoljen _ O O
umrli _ O O
poslanec _ O O
Perdan _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
pa _ O O
je _ O O
bil _ O O
izvolil _ O O
gospoda _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnika _ O O
Murnika _ O I-PER
in _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Adolfa _ O B-PER
Schafferja _ O I-PER
. _ O O

To _ O O
so _ O O
sedanji _ O O
članovi _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
železničnega _ O I-ORG-U
sveta _ O I-ORG-U
. _ O O

Ako _ O O
se _ O O
toraj _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O B-ORG-U
strinja _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
takoj _ O O
danes _ O O
izvršile _ O O
volitve _ O O
članov _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
železničnega _ O I-ORG-U
sveta _ O I-ORG-U
, _ O O
katere _ O O
voli _ O O
visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
in _ O O
ako _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O
, _ O O
bi _ O O
prosil _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
te _ O O
volitve _ O O
danes _ O O
izvršili _ O O
. _ O O

( _ O O
Ni _ O O
ugovora _ O O
. _ O O

— _ O O
Es _ O O
erfolgt _ O O
kein _ O O
Widerspruch _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ni _ O O
nobenega _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
prekinem _ O O
sejo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
dogovore _ O O
in _ O O
da _ O O
spišejo _ O O
dotične _ O O
listke _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
tajnik _ O O
bo _ O O
sedaj _ O O
prečital _ O O
imenik _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
posameznih _ O O
skupin _ O O
, _ O O
ki _ O O
izvolijo _ O O
po _ O O
vrsti _ O O
oddati _ O O
listke _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
od _ O O
veleposestva _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
listke _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
von _ O O
Großgrundbesitze _ O O
, _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
für _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Mitgliedes _ O O
in _ O O
den _ O O
Landeseisenbahnrath _ O O
abzugeben _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
mestne _ O O
skupine _ O O
in _ O O
trgovske _ O O
in _ O O
obrtnijske _ O O
zbornice _ O O
oddati _ O O
listke _ O O
za _ O O
volitev _ O O
jednega _ O O
člana _ O O
v _ O O
deželni _ O B-ORG-U
železnični _ O I-ORG-U
svet _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Ulm _ O I-PER
, _ O O
und _ O O
Dr. _ O O
Papež _ O B-PER
das _ O O
Skrutinium _ O O
zu _ O O
übernehmen _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Papeža _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
izvoli _ O O
prevzeti _ O O
z _ O O
gospodom _ O O
Ulmom _ O B-PER
skrutinij _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
kratkem _ O O
odmoru _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
kurzen _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Ulma _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
izvoli _ O O
naznaniti _ O O
izid _ O O
volitev _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Ulm _ O B-PER
: _ O O

Es _ O O
sind _ O O
abgegeben _ O O
worden _ O O
u. _ O O
z. _ O O
vom _ O O
Großgrundbesitze _ O O
8 _ O O
Stimmzettel _ O O
, _ O O
wovon _ O O
7 _ O O
auf _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Excellenz _ O O
Baron _ O O
Schwegel _ O B-PER
und _ O O
Einer _ O O
auf _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Luckmann _ O B-PER
lauten _ O O
. _ O O

Aus _ O O
der _ O O
Curie _ O I-ORG-U
der _ O I-ORG-U
Städte _ O I-ORG-U
und _ O I-ORG-U
Märkte _ O I-ORG-U
und _ O I-ORG-U
der _ O I-ORG-U
Handels _ O I-ORG-U
- _ O O
und _ O O
Gewerbekammer _ O B-ORG-U
sind _ O O
4 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
worden _ O O
, _ O O
welche _ O O
alle _ O O
auf _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Višnikar _ O I-PER
lauten _ O O
. _ O O

Aus _ O O
der _ O O
Curie _ O I-ORG-U
der _ O I-ORG-U
Landesgemeinden _ O I-ORG-U
sind _ O O
12 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
worden _ O O
, _ O O
wovon _ O O
11 _ O O
auf _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Povše _ O I-PER
lauten _ O O
, _ O O
während _ O O
Einer _ O O
leer _ O O
abgegeben _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Imenovani _ O O
gospodje _ O O
so _ O O
torej _ O O
izvoljeni _ O O
in _ O O
jaz _ O O
jih _ O O
vprašam _ O O
, _ O O
ali _ O O
vzprejmejo _ O O
izvolitev _ O O
? _ O O

Abgeordneter _ O O
Excellenz _ O O
Freiherr _ O O
von _ O B-PER
Schwegel _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
nehme _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
an. _ O O

Poslanec _ O O
Povše _ O B-PER
: _ O O

Sprejmem _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Višnikar _ O B-PER
: _ O O

Sprejmem _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Vsi _ O O
trije _ O O
izvoljeni _ O O
gospodje _ O O
so _ O O
torej _ O O
izvolitev _ O O
sprejeli _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Hein _ O B-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Excellenz _ O O
Freiherr _ O O
von _ O B-PER
Hein _ O I-PER
: _ O O

Infolge _ O O
Allerhöchsten _ O O
Befehles _ O O
ist _ O O
der _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
des _ O O
Herzogthums _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
vertagt _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
Najvišjega _ O O
povelja _ O O
se _ O O
preloži _ O O
zasedanje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
vojvodine _ O B-ORG
Kranjske _ O I-ORG
. _ O O

Prosim _ O O
zategadelj _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
, _ O O
temu _ O O
Najvišjemu _ O O
povelju _ O O
ustreči _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Vsled _ O O
tega _ O O
Najvišjega _ O O
povelja _ O O
zaključim _ O O
zborovanje _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
bodo _ O O
pismenim _ O O
potom _ O O
obveščeni _ O O
, _ O O
kadar _ O O
bo _ O O
zopet _ O O
sklican _ O O
visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
. _ O O

Usojam _ O O
si _ O O
, _ O O
častitim _ O O
gospodom _ O O
poslancem _ O O
ob _ O O
priliki _ O O
bližajočih _ O O
se _ O O
praznikov _ O O
in _ O O
Novega _ O O
leta _ O O
iz _ O O
vsega _ O O
srca _ O O
voščiti _ O O
vesele _ O O
praznike _ O O
in _ O O
srečno _ O O
Novo _ O O
leto _ O O
in _ O O
s _ O O
tem _ O O
sklepam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
12. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
35 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
. _ O O

Schluss _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
35 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Nachmittag _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
deželni _ O O
odbor _ O I-ORG-U
kranjski _ O I-ORG-U
. _ O O

Tiskal _ O O
R. _ O I-PER
Milic _ O I-PER
. _ O O

