Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
enajste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
13. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1883 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Gustav _ O I-PER
grof _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vladini _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
Andrej _ O B-PER
baron _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
Knezoškof _ O O
dr. _ O O
Janez _ O B-PER
Zlatoust _ O I-PER
Pogačar _ O I-PER
, _ O O
Oton _ O B-PER
baron _ O I-PER
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
Ljudevit _ O B-PER
grof _ O I-PER
Blagay _ O I-PER
- _ O I-PER
Ursini _ O I-PER
, _ O O
Josip _ O B-PER
Braune _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Hinko _ O B-PER
Dolenec _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Gustav _ O B-PER
Mauer _ O I-PER
, _ O O
Viljem _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Makso _ O B-PER
Samec _ O I-PER
, _ O O
Josip _ O B-PER
baron _ O I-PER
Schwegel _ O I-PER
in _ O O
Alfons _ O B-PER
baron _ O I-PER
Zois _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
10. _ O O
seje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
dne _ O O
11. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1883. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
zborničnega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
občine _ O I-ORG
Velika _ O I-ORG
Bukovica _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Vtemeljevanje _ O O
samostalnega _ O O
predloga _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Samca _ O I-PER
glede _ O O
premembe _ O O
občinskih _ O O
taks _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
5 _ O O
. _ O O

Ustna _ O O
poročila _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O
а _ O O
) _ O O
o _ O O
različnih _ O O
občinskih _ O O
prikladah _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
o _ O O
samostalnem _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Vošnjaka _ O I-PER
zarad _ O O
zboljšanja _ O O
materijalnih _ O O
razmer _ O O
kmetskega _ O O
stanu _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
občine _ O I-ORG
Kranjske _ O I-ORG
in _ O O
drugih _ O O
občin _ O O
zarad _ O O
povekšanja _ O O
takse _ O O
za _ O O
živinske _ O O
potne _ O O
liste _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
občine _ O B-ORG
Vrabče _ O I-ORG
zarad _ O O
porabe _ O O
vojskine _ O O
tirjatve _ O O
v _ O O
znesku _ O O
407 _ O O
gld. _ O O
; _ O O
e _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
občine _ O B-ORG
Vrhniške _ O I-ORG
in _ O O
drugih _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
nova _ O O
cesta _ O O
gradila _ O O
od _ O O
Žirov _ O I-LOC
čez _ O O
Smrečje _ O B-LOC
do _ O O
Podlipe _ O B-LOC
. _ O O

Tajna _ O O
seja _ O O
6 _ O O
. _ O O

Ustna _ O O
poročila _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O
a _ O O
) _ O O
zavoljo _ O O
oddaje _ O O
deželnih _ O O
služeb _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnjah _ O O
deželnih _ O O
uradnikov _ O O
in _ O O
služabnikov _ O O
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
prične _ O O
ob _ O O
20. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
dopoludne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
eilften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
13 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O I-DATE
1888 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Gustav _ O I-PER
Graf _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
. _ O O

Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
. _ O O

Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Johann _ O B-PER
Chrysostomus _ O I-PER
Pogačar _ O I-PER
, _ O O
Otto _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
Ludwig _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Blagay _ O I-PER
- _ O I-PER
Ursini _ O I-PER
, _ O O
Josef _ O B-PER
Braune _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Heinrich _ O B-PER
Dolenec _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Gustav _ O B-PER
Mauer _ O I-PER
, _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Max _ O B-PER
Samec _ O I-PER
, _ O O
Josef _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Schwegel _ O I-PER
und _ O O
Alfons _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Zois _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
der _ O O
10 _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
11 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O B-DATE
1883. _ O I-DATE
2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschuffes _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Großbukovic _ O I-ORG
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Begründung _ O O
des _ O O
selbstständigen _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Samec _ O I-PER
wegen _ O O
Änderung _ O O
der _ O O
Gemeindetaxen _ O O
& _ O O
c. _ O O
5 _ O O
. _ O O

Mündliche _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
: _ O O
a _ O O
) _ O O
über _ O O
verschiedene _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Umlagen _ O O
( _ O O
ad _ O O
Beilage _ O O
17 _ O O
) _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
über _ O O
den _ O O
selbstständigen _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Vošnjak _ O I-PER
wegen _ O O
Verbesserung _ O O
der _ O O
materiellen _ O O
Verhältnisse _ O O
des _ O O
Bauernstandes _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Krainburg _ O I-ORG
und _ O O
anderer _ O O
Gemeinden _ O O
wegen _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Viehpaßtaxen _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O B-ORG
Vrabče _ O I-ORG
wegen _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
Kriegs _ O O
- _ O O
prästationsforderung _ O O
per _ O O
407 _ O O
fl. _ O O
; _ O O
e _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-PER
Oberlaibach _ O I-PER
u. _ O O
a. _ O O
wegen _ O O
Errichtung _ O O
der _ O O
neuen _ O O
Straße _ O O
von _ O O
Sairach _ O I-LOC
über _ O O
Smrečje _ O B-LOC
nach _ O O
Podlipa _ O B-LOC
. _ O O

Vertrauliche _ O O
Sitzung _ O O
6 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
: _ O O
a _ O O
) _ O O
wegen _ O O
Besetzung _ O O
von _ O O
landschaftlichen _ O O
Dienstposten _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
über _ O O
Petitionen _ O O
landschaftlicher _ O O
Beamten _ O O
und _ O O
Diener _ O O
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittags _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Potrjujem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
sklepčen _ O O
in _ O O
pričnem _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gosp. _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prebere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
10. _ O O
seje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
dne _ O O
11. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1883 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
der _ O O
10 _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
von _ O O
11 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O I-DATE
1883 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
v _ O O
nemškem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
Der _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
der _ O O
deutschen _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
popravi _ O O
ta _ O O
zapisnik _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ugovora _ O O
ni _ O O
, _ O O
zapisnik _ O O
se _ O O
tedaj _ O O
potrjuje _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
zborničnega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Es _ O O
ist _ O O
mir _ O O
ein _ O O
Urlaubsgesuch _ O O
zugekommen _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Josef _ O I-PER
Braune _ O I-PER
. _ O O

Herr _ O O
Schriftführer _ O O
wollen _ O O
es _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

Schriftführer _ O O
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
:) _ O O

Hohes _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Präsidium _ O O
! _ O O

Ich _ O O
ergebenst _ O O
Gefertigter _ O O
fand _ O O
mich _ O O
gezwungen _ O O
, _ O O
der _ O O
weiteren _ O O
Theilnahme _ O O
an _ O O
den _ O O
Landtagssitzungen _ O O
infolge _ O O
meines _ O O
kränklichen _ O O
Zustandes _ O O
zu _ O O
entziehen _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
ich _ O O
keine _ O O
Aussicht _ O O
auf _ O O
eine _ O O
baldige _ O O
Wiederkehr _ O O
meiner _ O O
Gesundheit _ O O
hoffen _ O O
kann _ O O
, _ O O
welche _ O O
mir _ O O
ermöglichte _ O O
, _ O O
meiner _ O O
Berufspflicht _ O O
als _ O O
Landtagsabgeordneter _ O O
nachzukommen _ O O
, _ O O
stelle _ O O
ich _ O O
an _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Landtagspräsidium _ O O
das _ O O
ergebenste _ O O
Ansuchen _ O O
, _ O O
bei _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O O
die _ O O
Bitte _ O O
vorzutragen _ O O
und _ O O
zu _ O O
befürworten _ O O
: _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
geneigt _ O O
sein _ O O
, _ O O
mir _ O O
in _ O O
Anbetracht _ O O
des _ O O
angeführten _ O O
Umstandes _ O O
einen _ O O
vierzehntägigen _ O O
Urlaub _ O O
zu _ O O
ertheilen _ O O
. _ O O

Gottschee _ O I-LOC
am _ O O
11 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O B-DATE
1883 _ O I-DATE
. _ O O

Josef _ O I-PER
Braune _ O I-PER
m. _ O O
p. _ O O
, _ O O
Landtagsabgeordneter _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Die _ O O
Bewilligung _ O O
des _ O O
betreffenden _ O O
Gesuches _ O O
steht _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
zu _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
der _ O O
Ertheilung _ O O
eines _ O O
14tägigen _ O O
Urlaubes _ O O
an _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Josef _ O B-PER
Braune _ O I-PER
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Urlaub _ O O
ist _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Izročim _ O O
prošnjo _ O O
občin _ O I-ORG
Sv. _ O I-ORG
Jošta _ O I-ORG
in _ O O
Hrastje _ O B-ORG
za _ O O
uvrstitev _ O O
Besniške _ O O
ceste _ O O
med _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
popravkih _ O O
na _ O O
cestah _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
v _ O O
zvezi _ O O
s _ O O
cesto _ O O
iz _ O O
Grosupljega _ O I-LOC
na _ O O
Krko _ O B-LOC
in _ O O
o _ O O
vzdrževanji _ O O
te _ O O
ceste _ O O
1. _ O O
1884. _ O I-DATE

— _ O O
priloga _ O O
38 _ O O
. _ O O

— _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
o _ O O
uvedenji _ O O
lovskih _ O O
kart _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
— _ O O
priloga _ O O
37 _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pridemo _ O O
k _ O O
dnevnemu _ O O
redu _ O O
. _ O O

3. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
podobčine _ O I-ORG
Velika _ O I-ORG
Bukovica _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

3. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Untergemeinde _ O I-ORG
Großbukovic _ O I-ORG
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Detela _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Imam _ O O
čast _ O O
poročati _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
podobčine _ O I-ORG
Velika _ O I-ORG
Bukovica _ O I-ORG
za _ O O
podelitev _ O O
podpore _ O O
, _ O O
katero _ O O
prosi _ O O
ta _ O O
občina _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
most _ O O
, _ O O
katerega _ O O
je _ O O
napravila _ O O
. _ O O

Ona _ O O
vtemeljuje _ O O
svojo _ O O
prošnjo _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bila _ O O
občina _ O O
preteklo _ O O
leto _ O O
po _ O O
toči _ O O
hudo _ O O
zadeta _ O O
in _ O O
da _ O O
ne _ O O
more _ O O
plačati _ O O
104 _ O O
gld _ O O
. _ O O
dolga _ O O
, _ O O
katerega _ O O
je _ O O
za _ O O
ta _ O O
most _ O O
naredila _ O O
. _ O O

Most _ O O
, _ O O
o _ O O
katerem _ O O
je _ O O
tukaj _ O O
govor _ O O
, _ O O
je _ O O
sicer _ O O
srenjski _ O O
, _ O O
ampak _ O O
vsled _ O O
§ _ O O
. _ O O

9. _ O O
cestne _ O O
postave _ O O
se _ O O
more _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
tudi _ O O
za _ O O
občinske _ O O
ceste _ O O
in _ O O
mostove _ O O
dovoliti _ O O
podpora _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
dokaže _ O O
, _ O O
da _ O O
dotični _ O O
stroški _ O O
presegajo _ O O
moči _ O O
občine _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
tega _ O O
ni _ O O
dvombe _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
privolila _ O O
podpora _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
v _ O O
prošnji _ O O
vse _ O O
dovolj _ O O
razjasneno _ O O
. _ O O

Zdelo _ O O
se _ O O
je _ O O
finančnemu _ O B-ORG
odseku _ O I-ORG
nejasno _ O O
, _ O O
da _ O O
še _ O O
le _ O O
zdaj _ O O
prosi _ O O
ta _ O O
podobčina _ O O
podpore _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
bil _ O O
most _ O O
že _ O O
1881. _ O I-DATE
leta _ O O
izdelan _ O O
. _ O O

Sicer _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
od _ O O
županstva _ O O
glavne _ O O
občine _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Trnovem _ O I-ORG
ta _ O O
prošnja _ O O
ni _ O O
potrjena _ O O
. _ O O

Zavoljo _ O O
tega _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
predlaga _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Prošnja _ O O
podobčine _ O I-ORG
Velika _ O I-ORG
Bukovica _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
se _ O O
izroči _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
preiskavo _ O O
in _ O O
rešitev _ O O
“ _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Wird _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Vtemeljevanje _ O O
samostalnega _ O O
predloga _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
gosp. _ O O
dr. _ O O
Samca _ O I-PER
glede _ O O
premembe _ O O
občinskih _ O O
taks _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O

4. _ O O

Begründung _ O O
des _ O O
selbstständigen _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Landtagsabgeordn _ O O
. _ O O

Herrn _ O O
Dr. _ O O
Samec _ O B-PER
wegen _ O O
Änderung _ O O
der _ O O
Gemeindetaxen _ O O
& _ O O
c. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Dr. _ O O
Samec _ O B-PER
ist _ O O
wegen _ O O
Unwohlseins _ O O
verhindert _ O O
, _ O O
an _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
theilzunehmen _ O O
, _ O O
ich _ O O
bin _ O O
daher _ O O
bemüssiget _ O O
, _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
von _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
abzusetzen _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
v. _ O B-PER
Schrey _ O I-PER
: _ O O

Zu _ O O
diesem _ O O
Gegenstände _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
dass _ O O
gegen _ O O
die _ O O
bisherige _ O O
Gepflogenheit _ O O
, _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Übung _ O O
und _ O O
gegen _ O O
die _ O O
bezüglichen _ O O
Beschlüsse _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
dieser _ O O
Gesetzentwurf _ O O
nur _ O O
in _ O O
slovenischen _ O O
Texte _ O O
vorgelegt _ O O
worden _ O O
ist. _ O O

Nachdem _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
die _ O O
Grundlage _ O O
der _ O O
Ausschussberathung _ O O
bilden _ O O
wird _ O O
und _ O O
der _ O O
Original _ O O
- _ O O
Gesetzestext _ O O
im _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
und _ O O
im _ O O
Ausschüsse _ O O
ursprünglich _ O O
schon _ O O
in _ O O
beiden _ O O
Sprachen _ O O
abgefasst _ O O
sein _ O O
soll _ O O
, _ O O
so _ O O
wäre _ O O
der _ O O
Ausschuss _ O O
nach _ O O
meiner _ O O
Ansicht _ O O
nicht _ O O
leicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
, _ O O
über _ O O
dieses _ O O
Gesetz _ O O
zu _ O O
verhandeln _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
also _ O O
die _ O O
Ansicht _ O O
auszusprechen _ O O
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
Antragsteller _ O O
einzuladen _ O O
wäre _ O O
, _ O O
auch _ O O
den _ O O
deutschen _ O O
Gesetzestext _ O O
vorzulegen _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
ohnehin _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
von _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
abgesetzt _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
wäre _ O O
das _ O O
sehr _ O O
leicht _ O O
möglich _ O O
. _ O O

Im _ O O
anderen _ O O
Falle _ O O
wäre _ O O
ich _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
, _ O O
für _ O O
die _ O O
Zuweisung _ O O
dieser _ O O
Vorlage _ O O
an _ O O
einen _ O O
Ausschuss _ O O
zu _ O O
stimmen _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
nisem _ O O
tega _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
kar _ O O
trdi _ O O
gospod _ O O
predgovornik _ O O
. _ O O

Ako _ O O
eden _ O O
udov _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
stavi _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
postava _ O O
v _ O O
tem _ O O
ali _ O O
unem _ O O
smislu _ O O
spremeni _ O O
, _ O O
mu _ O O
je _ O O
to _ O O
popolnoma _ O O
prosto _ O O
in _ O O
proti _ O O
temu _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
nikdar _ O O
nobenega _ O O
ugovora _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Samec _ O B-PER
pa _ O O
je _ O O
predlagal _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
postava _ O O
glede _ O O
občinskih _ O O
taks _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
spremeni _ O O
, _ O O
in _ O O
vrh _ O O
tega _ O O
predlaga _ O O
še _ O O
tekst _ O O
za _ O O
spremembo _ O O
dotične _ O O
postave _ O O
, _ O O
tedaj _ O O
postopa _ O O
po _ O O
dolžnosti _ O O
poslanca _ O O
in _ O O
stori _ O O
celo _ O O
še _ O O
nekaj _ O O
več _ O O
, _ O O
kakor _ O O
bi _ O O
moral _ O O
. _ O O

Meritorno _ O O
pa _ O O
ima _ O O
glede _ O O
postave _ O O
razpravljati _ O O
odsek _ O O
. _ O O

Ako _ O O
gospod _ O O
predgovornik _ O O
ne _ O O
razumi _ O O
slovenskega _ O O
teksta _ O O
, _ O O
mu _ O O
je _ O O
v _ O O
odseku _ O O
dana _ O O
prilika _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
o _ O O
dotični _ O O
zadevi _ O O
popolnoma _ O O
informira _ O O
, _ O O
ker _ O O
proti _ O O
temu _ O O
gotovo _ O O
ni _ O O
nikakoršnega _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
da _ O O
mora _ O O
biti _ O O
pri _ O O
konečno _ O O
iz _ O O
odseka _ O O
predloženi _ O O
postavi _ O O
tekst _ O O
slovenski _ O O
in _ O O
nemški _ O O
. _ O O

Da _ O O
bi _ O O
se _ O O
pa _ O O
po _ O O
mnenji _ O O
gospoda _ O O
predgovornika _ O O
kdo _ O O
prisilil _ O O
, _ O O
da _ O O
predlog _ O O
izdela _ O O
v _ O O
tem _ O O
ali _ O O
unem _ O O
jeziku _ O O
, _ O O
preden _ O O
se _ O O
o _ O O
njem _ O O
sklepa _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
popolnoma _ O O
neopravičeno _ O O
. _ O O

Zato _ O O
sem _ O O
prepričan _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
o _ O O
formalni _ O O
rešitvi _ O O
tega _ O O
predloga _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
bo _ O O
protivil _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
dotičnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
nehme _ O O
die _ O O
gemachten _ O O
Bemerkungen _ O O
zur _ O O
Kenntnis _ O O
. _ O O

5. _ O O

Ustna _ O O
poročila _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O

a _ O O
) _ O O
O _ O O
različnih _ O O
občinskih _ O O
prikladah _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

5. _ O O

Mündliche _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O B-ORG-U
: _ O O

a _ O O
) _ O O
Uber _ O O
verschiedene _ O O
Gemeindeumlagen _ O O
( _ O O
ad _ O O
Beilage _ O O
17 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
v _ O O
svojem _ O O
poročilu _ O O
— _ O O
priloga _ O O
17 _ O O
. _ O O

— _ O O
predlagal _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
naslednjim _ O O
občinam _ O O
privolile _ O O
priklade _ O O
, _ O O
50 _ O O
% _ O O
presegajoče _ O O
, _ O O
namreč _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
Občini _ O I-ORG
Kolovrat _ O I-ORG
v _ O O
Litijskem _ O I-LOC
okraju _ O I-LOC
za _ O O
pokritje _ O O
stavbenih _ O O
stroškov _ O O
za _ O O
farovž _ O O
107 _ O O
% _ O O
ter _ O O
občini _ O I-ORG
Kanderše _ O I-ORG
v _ O O
isti _ O O
namen _ O O
pa _ O O
samo _ O O
za _ O O
kraje _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
pod _ O O
Kolovrat _ O I-LOC
vfarane _ O O
, _ O O
100 _ O O
% _ O O
obema _ O O
samo _ O O
za _ O O
leto _ O O
1883. _ O I-DATE
na _ O O
vse _ O O
direktne _ O O
davke _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
občini _ O I-ORG
Vrh _ O I-ORG
, _ O O
Črnomaljskega _ O I-LOC
okraja _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
šolska _ O O
popravila _ O O
za _ O O
leta _ O O
1883. _ O I-DATE
, _ O O
1884. _ O B-DATE
in _ O O
1885. _ O B-DATE
in _ O O
sicer _ O O
za _ O O
davčno _ O O
občino _ O I-ORG
Damelj _ O I-ORG
117 _ O O
% _ O O
, _ O O
za _ O O
druge _ O O
kraje _ O O
občine _ O B-ORG
Vrh _ O I-ORG
pa _ O O
87 _ O O
% _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
občini _ O B-ORG
Dolenja _ O I-ORG
Podgora _ O I-ORG
v _ O O
okraju _ O I-LOC
Črnomaljskem _ O I-LOC
v _ O O
pokritje _ O O
šolskih _ O O
popravil _ O O
za _ O O
leto _ O O
1883 _ O I-DATE
. _ O O

— _ O O
70 _ O O
% _ O O
na _ O O
vse _ O O
neposredne _ O O
davke _ O O
; _ O O
in _ O O

d _ O O
) _ O O
občini _ O I-ORG
Košana _ O I-ORG
ter _ O O
nje _ O O
podobčini _ O B-ORG
Ostrožnobrdo _ O I-ORG
za _ O O
leti _ O O
1883. _ O I-DATE
in _ O O
1884. _ O B-DATE
po _ O O
70 _ O O
% _ O O
na _ O O
vse _ O O
neposredne _ O O
davke _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
potreba _ O O
za _ O O
te _ O O
priklade _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
tudi _ O O
iz _ O O
omenjenega _ O O
poročila _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
razvidno _ O O
, _ O O
dokazana _ O O
in _ O O
tudi _ O O
neodložna _ O O
in _ O O
ker _ O O
so _ O O
dotični _ O O
občinski _ O O
sklepi _ O O
pravilno _ O O
storjeni _ O O
in _ O O
ni _ O O
proti _ O O
njim _ O O
nobene _ O O
pritožbe _ O O
, _ O O
zato _ O O
je _ O O
tudi _ O O
upravni _ O I-MISC
odsek _ O I-MISC
sklenil _ O O
nasvetovati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
te _ O O
priklade _ O O
natančno _ O O
po _ O O
predlogih _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
privolijo _ O O
. _ O O

Ti _ O O
predlogi _ O O
se _ O O
pa _ O O
glase _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

I. _ O O
a _ O O
) _ O O
Občini _ O I-ORG
Kolovrat _ O I-ORG
okraja _ O I-LOC
Litijskega _ O I-LOC
dovoli _ O O
se _ O O
za _ O O
leto _ O O
1883. _ O I-DATE
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
deloma _ O O
pokrijejo _ O O
stroški _ O O
za _ O O
stavbo _ O O
župnikovega _ O O
poslopja _ O O
v _ O O
Kolovratu _ O I-LOC
razun _ O O
od _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
uže _ O O
dovoljene _ O O
7 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
za _ O O
občinske _ O O
potrebščine _ O O
in _ O O
43 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
za _ O O
stroške _ O O
omenjene _ O O
stavbe _ O O
, _ O O
skupaj _ O O
toraj _ O O
50 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
, _ O O
še _ O O
pobiranje _ O O
daljne _ O O
57 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
v _ O O
pokritje _ O O
stavbenih _ O O
stroškov _ O O
, _ O O
skupaj _ O O
toraj _ O O
poberanje _ O O
10 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
na _ O O
vse _ O O
neposrednje _ O O
davke _ O O
z _ O O
izvanrednim _ O O
nakladom _ O O
vred _ O O
. _ O O

b _ O O
) _ O O
Za _ O O
isti _ O O
namen _ O O
dovoli _ O O
se _ O O
občini _ O I-ORG
Kanderše _ O I-ORG
v _ O O
okraji _ O I-LOC
Litijskem _ O I-LOC
in _ O O
sicer _ O O
za _ O O
v _ O O
Kolovrat _ O B-LOC
vfarani _ O O
del _ O O
občine _ O O
razun _ O O
od _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
uže _ O O
dovoljene _ O O
50 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
še _ O O
poberanje _ O O
daljne _ O O
50 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
, _ O O
toraj _ O O
skupaj _ O O
100 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
na _ O O
vse _ O O
neposrednje _ O O
davke _ O O
z _ O O
izvanrednim _ O O
nakladom _ O O
vred _ O O
. _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
Der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Kolovrat _ O I-ORG
im _ O O
Bezirke _ O I-ORG-U
Littai _ O I-ORG-U
wird _ O O
zu _ O O
theilweisen _ O O
Deckung _ O O
der _ O O
Baukosten _ O O
für _ O O
den _ O O
Pfarrhof _ O O
in _ O O
Kolovrat _ O I-LOC
pro _ O O
1883 _ O I-DATE
neben _ O O
der _ O O
bereits _ O O
vom _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
mit _ O O
7 _ O O
% _ O O
für _ O O
Gemeindebedürfnisse _ O O
und _ O O
43 _ O O
% _ O O
für _ O O
die _ O O
erwähnten _ O O
Baukosten _ O O
, _ O O
zusammen _ O O
mit _ O O
50 _ O O
% _ O O
genehmigten _ O O
Umlage _ O O
noch _ O O
die _ O O
Einhebung _ O O
weiterer _ O O
57 _ O O
% _ O O
für _ O O
die _ O O
Baukosten _ O O
, _ O O
zusammen _ O O
daher _ O O
die _ O O
Einhebung _ O O
einer _ O O
Umlage _ O O
von _ O O
107 _ O O
% _ O O
auf _ O O
alle _ O O
direkten _ O O
Steuern _ O O
sammt _ O O
außerordentlichem _ O O
Zuschlag _ O O
bewilligt _ O O
. _ O O

b _ O O
) _ O O
Zu _ O O
dem _ O O
nämlichen _ O O
Zwecke _ O O
wird _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Kandersch _ O I-ORG
im _ O O
Bezirke _ O I-LOC
Littai _ O I-LOC
in _ O O
dem _ O O
nach _ O O
Kolovrat _ O B-LOC
eingepfarrten _ O O
Theile _ O O
neben _ O O
der _ O O
bereits _ O O
vom _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
bewilligten _ O O
Umlage _ O O
von _ O O
50 _ O O
% _ O O
noch _ O O
die _ O O
Einhebung _ O O
weiterer _ O O
50 _ O O
% _ O O
, _ O O
zusammen _ O O
daher _ O O
die _ O O
Einhebung _ O O
einer _ O O
Umlage _ O O
von _ O O
100 _ O O
% _ O O
auf _ O O
alle _ O O
direkten _ O O
Steuern _ O O
sammt _ O O
außerordentlichem _ O O
Zuschlag _ O O
bewilligt _ O O
. _ O O

II. _ O O

Občini _ O I-ORG
Vrh _ O I-ORG
dovoli _ O O
se _ O O
v _ O O
pokritje _ O O
stroškov _ O O
za _ O O
popravljanje _ O O
šolskega _ O O
poslopja _ O O
v _ O O
Vrhu _ O I-LOC
za _ O O
l. _ O O
1883. _ O I-DATE
, _ O O
1884. _ O B-DATE
in _ O O
1885. _ O B-DATE
po _ O O
34 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
na _ O O
vse _ O O
neposrednje _ O O
davke _ O O
z _ O O
izvanrednim _ O O
nakladom _ O O
vred _ O O
in _ O O
sicer _ O O
za _ O O
1. _ O O
1883. _ O B-DATE
razun _ O O
od _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
s _ O O
sklepom _ O O
dne _ O O
6. _ O B-DATE
oktobra _ O I-DATE
1. _ O I-DATE
1882. _ O I-DATE
dovoljenih _ O O
priklad _ O O
po _ O O
53 _ O O
% _ O O
oziroma _ O O
83 _ O O
% _ O O
, _ O O
vsega _ O O
skupaj _ O O
toraj _ O O
za _ O O
to _ O O
leto _ O O
davčni _ O I-ORG
občini _ O I-ORG
Damel _ O I-ORG
pobiranje _ O O
117 _ O O
% _ O O
, _ O O
v _ O O
ostalem _ O O
delu _ O O
občine _ O B-ORG
Vrh _ O I-ORG
, _ O O
to _ O O
je _ O O
v _ O O
davčni _ O B-ORG
občini _ O I-ORG
Vrh _ O I-ORG
pa _ O O
87 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
. _ O O

Der _ O O
Ortsgemeinde _ O B-ORG
Schweinberg _ O I-ORG
wird _ O O
zu _ O O
Aufbringung _ O O
der _ O O
Reparaturskosten _ O O
für _ O O
das _ O O
Schulhaus _ O O
in _ O O
Schweinberg _ O B-ORG
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1883 _ O I-DATE
, _ O O
1884 _ O B-DATE
und _ O O
1885 _ O B-DATE
je _ O O
eine _ O O
Umlage _ O O
von _ O O
34 _ O O
% _ O O
auf _ O O
alle _ O O
direkten _ O O
Steuern _ O O
sammt _ O O
außerordentlichem _ O O
Zuschlag _ O O
und _ O O
zwar _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1883 _ O B-DATE
neben _ O O
den _ O O
bereits _ O O
mit _ O O
Landtagsbeschluss _ O O
vom _ O O
6 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O I-DATE
1882 _ O I-DATE
genehmigten _ O O
Zuschlägen _ O O
von _ O O
53 _ O O
% _ O O
respective _ O O
83 _ O O
% _ O O
, _ O O
insgesammt _ O O
daher _ O O
für _ O O
dieses _ O O
Jahr _ O O
in _ O O
der _ O O
Steuergemeinde _ O I-ORG
Damel _ O I-ORG
die _ O O
Einhebung _ O O
einer _ O O
Umlage _ O O
von _ O O
117 _ O O
% _ O O
, _ O O
im _ O O
übrigen _ O O
Theile _ O O
der _ O O
Ortsgemeinde _ O B-ORG
Schweinberg _ O I-ORG
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
in _ O O
der _ O O
Steuergemeinde _ O B-ORG
Schweinberg _ O I-ORG
aber _ O O
einer _ O O
solchen _ O O
von _ O O
87 _ O O
% _ O O
bewilligt _ O O
. _ O O

III. _ O O

Občini _ O B-ORG
Dolenja _ O I-ORG
Podgora _ O I-ORG
okraja _ O I-LOC
Črnomeljskega _ O I-LOC
dovoli _ O O
se _ O O
za _ O O
1. _ O O
1883. _ O I-DATE
razun _ O O
od _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
ukazom _ O O
dne _ O O
21. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1883. _ O I-DATE
, _ O O
štev. _ O O
2305 _ O O
, _ O O
dovoljene _ O O
45 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
v _ O O
pokritje _ O O
ostalega _ O O
primanjkljeja _ O O
v _ O O
občinskem _ O O
gospodarstvu _ O O
še _ O O
25 _ O O
% _ O O
, _ O O
toraj _ O O
skupaj _ O O
70 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
na _ O O
vse _ O O
neposrednje _ O O
davke _ O O
z _ O O
izvanrednim _ O O
nakladom _ O O
vred _ O O
. _ O O

Der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Unterberg _ O I-ORG
im _ O O
Bezirke _ O I-LOC
Tschernembl _ O I-LOC
wird _ O O
pro _ O O
1883 _ O I-DATE
nebst _ O O
der _ O O
bereits _ O O
mit _ O O
Erlass _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
vom _ O O
21 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1883 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
2305 _ O O
, _ O O
genehmigten _ O O
Umlage _ O O
von _ O O
45 _ O O
% _ O O
zu _ O O
Deckung _ O O
des _ O O
restlichen _ O O
Abganges _ O O
in _ O O
Gemeindehaushalte _ O O
noch _ O O
eine _ O O
weitere _ O O
Umlage _ O O
von _ O O
25 _ O O
% _ O O
, _ O O
zusammen _ O O
daher _ O O
eine _ O O
solche _ O O
von _ O O
70 _ O O
% _ O O
auf _ O O
alle _ O O
direkten _ O O
Steuern _ O O
sammt _ O O
außerordentlichem _ O O
Zuschlag _ O O
bewilliget _ O O
. _ O O

IV. _ O O

Občini _ O I-ORG
Košana _ O I-ORG
dovoli _ O O
se _ O O
za _ O O
podobčino _ O B-ORG
Ostrožnobrdo _ O I-ORG
za _ O O
1. _ O O
1883. _ O I-DATE
in _ O O
1884. _ O B-DATE
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
deloma _ O O
pokrijejo _ O O
stroški _ O O
za _ O O
stavbo _ O O
šole _ O O
v _ O O
Ostrožnembrdu _ O I-ORG
razun _ O O
od _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
ta _ O O
namen _ O O
za _ O O
l. _ O O
1883. _ O I-DATE
in _ O O
1884. _ O B-DATE
dovoljene _ O O
30 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
in _ O O
za _ O O
stavbo _ O O
cerkve _ O O
in _ O O
župnikovega _ O O
poslopja _ O O
v _ O O
Košani _ O I-LOC
za _ O O
1. _ O O
1883. _ O I-DATE
in _ O O
1884. _ O B-DATE
dovoljene _ O O
20 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
še _ O O
poberanje _ O O
20 _ O O
% _ O O
, _ O O
toraj _ O O
skupaj _ O O
70 _ O O
% _ O O
priklade _ O O
na _ O O
vse _ O O
neposrednje _ O O
davke _ O O
z _ O O
izvanrednim _ O O
nakladom _ O O
vred _ O O
. _ O O

Der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Koschana _ O I-ORG
wird _ O O
zu _ O O
theilweisen _ O O
Deckung _ O O
der _ O O
Baukosten _ O O
für _ O O
die _ O O
Schule _ O O
in _ O O
Ostrožnoberdo _ O I-LOC
nebst _ O O
der _ O O
bereits _ O O
von _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
für _ O O
denselben _ O O
Zweck _ O O
pro _ O O
1883 _ O I-DATE
und _ O O
1884 _ O B-DATE
bewilligten _ O O
30 _ O O
% _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
Kirchen _ O O
und _ O O
Pfarrhofbaute _ O O
in _ O O
Koschana _ O I-LOC
pro _ O O
1883 _ O I-DATE
und _ O O
1884 _ O B-DATE
bewilligten _ O O
20 _ O O
% _ O O
igen _ O O
Umlage _ O O
noch _ O O
die _ O O
Einhebung _ O O
einer _ O O
20 _ O O
% _ O O
igen _ O O
Umlage _ O O
, _ O O
daher _ O O
zusammen _ O O
die _ O O
Einhebung _ O O
je _ O O
einer _ O O
Umlage _ O O
von _ O O
70 _ O O
% _ O O
auf _ O O
alle _ O O
direkten _ O O
Steuern _ O O
sammt _ O O
außerordentlichem _ O O
Zuschlag _ O O
in _ O O
der _ O O
Katastralgemeinde _ O I-ORG
Ostrožnoberdo _ O I-ORG
in _ O O
den _ O O
Jahren _ O O
1883 _ O I-DATE
und _ O O
1884 _ O B-DATE
bewilliget _ O O
. _ O O

V. _ O O
Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
pridobi _ O O
za _ O O
vse _ O O
pod _ O O
točkami _ O O
I. _ O O
do _ O O
vštete _ O O
IV. _ O O
dovoljene _ O O
priklade _ O O
Najvišje _ O O
potrjenje _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landesausschuss _ O B-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
für _ O O
die _ O O
ad _ O O
I _ O O
bis _ O O
einschließlich _ O O
IV _ O O
genehmigten _ O O
Gemeindeumlagen _ O O
die _ O O
Allerhöchste _ O O
Sanction _ O O
zu _ O O
erwirken _ O O
. _ O O

( _ O O
Vsi _ O O
predlogi _ O O
obveljajo _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
v _ O O
2. _ O O
in _ O O
3. _ O O
branji _ O O
— _ O O
Alle _ O O
Anträge _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
in _ O O
2. _ O O
und _ O O
3 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

b _ O O
) _ O O
O _ O O
samostalnem _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Vošnjaka _ O I-PER
zarad _ O O
zboljšanja _ O O
materijalnih _ O O
razmer _ O O
kmetskega _ O O
stanu _ O O
. _ O O

b _ O O
) _ O O
Über _ O O
den _ O O
selbstständigen _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
wegen _ O O
Verbesserung _ O O
der _ O O
materiellen _ O O
Verhältnisse _ O O
des _ O O
Bauernstandes _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Svetec _ O B-PER
: _ O O

Upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
vzel _ O O
te _ O O
predloge _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Vošnjaka _ O I-PER
v _ O O
pretres _ O O
. _ O O

Ti _ O O
predlogi _ O O
merijo _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
se _ O O
začelo _ O O
misliti _ O O
in _ O O
prevdarjati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
stanje _ O O
kmečkega _ O O
stanu _ O O
zboljša _ O O
. _ O O

Upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
rad _ O O
pritrdil _ O O
brez _ O O
vsake _ O O
spremembe _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
prepričan _ O O
o _ O O
posebnej _ O O
važnosti _ O O
kmečkega _ O O
stanu _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
in _ O O
sploh _ O O
za _ O O
celo _ O O
avstrijsko _ O O
državo _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
kmet _ O O
je _ O O
tisti _ O O
, _ O O
ki _ O O
obdeluje _ O O
zemljo _ O O
, _ O O
ki _ O O
prideluje _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
potrebujemo _ O O
za _ O O
vsakdanje _ O O
življenje _ O O
. _ O O

Ako _ O O
se _ O O
zemlja _ O O
dobro _ O O
obdeluje _ O O
, _ O O
potem _ O O
je _ O O
tudi _ O O
obilno _ O O
kruha _ O O
, _ O O
in _ O O
ako _ O O
je _ O O
obilno _ O O
kruha _ O O
, _ O O
je _ O O
življenje _ O O
dobro _ O O
in _ O O
ceno _ O O
. _ O O

Ali _ O O
kako _ O O
če _ O O
ta _ O O
stan _ O O
zemljo _ O O
dobro _ O O
obdelovati _ O O
, _ O O
ako _ O O
je _ O O
vedno _ O O
v _ O O
materijelnej _ O O
stiski _ O O
. _ O O

Ako _ O O
se _ O O
ozremo _ O O
po _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
, _ O O
vidimo _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
kmetije _ O O
povsod _ O O
zadolžene _ O O
in _ O O
preobložene _ O O
, _ O O
da _ O O
kmeta _ O O
stiskajo _ O O
povsod _ O O
dolgovi _ O O
in _ O O
preveliki _ O O
davki _ O O
. _ O O

Nasledek _ O O
tega _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
kmetijstvo _ O O
sploh _ O O
peša _ O O
; _ O O
nekdanji _ O O
lepi _ O O
gozdi _ O O
spremenjeni _ O O
so _ O O
v _ O O
goličave _ O O
, _ O O
bornemu _ O O
kmetiču _ O O
vzame _ O O
se _ O O
večkrat _ O O
zadnja _ O O
kravica _ O O
iz _ O O
hleva _ O O
za _ O O
davek _ O O
ali _ O O
za _ O O
kak _ O O
drugi _ O O
dolg _ O O
. _ O O

Očitno _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
pri _ O O
tem _ O O
položaji _ O O
naše _ O O
kmetijstvo _ O O
ne _ O O
more _ O O
cveteti _ O O
; _ O O
očitno _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
že _ O O
res _ O O
zadnji _ O O
čas _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
veča _ O O
pozornost _ O O
obrača _ O O
na _ O O
kmečki _ O O
stan _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
začne _ O O
resno _ O O
prevdarjati _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
obilnim _ O O
stiskam _ O O
in _ O O
nadlogam _ O O
kmetskega _ O O
stanu _ O O
prišli _ O O
v _ O O
okom _ O O
. _ O O

Ker _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Vošnjaka _ O I-PER
predlog _ O O
tako _ O O
rekoč _ O O
pripravlja _ O O
in _ O O
nadeluje _ O O
pot _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
začne _ O O
enkrat _ O O
ozirati _ O O
po _ O O
deželi _ O O
in _ O O
preiskovati _ O O
vzroke _ O O
žalostnega _ O O
propada _ O O
kmetskega _ O O
stanu _ O O
, _ O O
zato _ O O
je _ O O
odsek _ O O
soglasno _ O O
sklenil _ O O
nasvetovati _ O O
slavni _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
da _ O O
vse _ O O
predloge _ O O
, _ O O
ktere _ O O
nasvetuje _ O O
gospod _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
, _ O O
sprejme _ O O
brez _ O O
vsake _ O O
premembe _ O O
. _ O O

Ti _ O O
predlogi _ O O
se _ O O
pa _ O O
glase _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
: _ O O

1 _ O O
) _ O O
da _ O O
poizveduje _ O O
po _ O O
vzrokih _ O O
, _ O O
vsled _ O O
katerih _ O O
kmečki _ O O
stan _ O O
čem _ O O
dalje _ O O
, _ O O
tem _ O O
huje _ O O
materijelno _ O O
peša _ O O
in _ O O
propada _ O O
in _ O O
da _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O

a _ O O
) _ O O
si _ O O
preskrbi _ O O
potrebne _ O O
statistične _ O O
izkaze _ O O
o _ O O
za _ O O
dolženji _ O O
kmečkih _ O O
posestev _ O O
, _ O O
o _ O O
številu _ O O
eksekutivnih _ O O
dražeb _ O O
na _ O O
kmetih _ O O
in _ O O
zarad _ O O
česar _ O O
so _ O O
se _ O O
vršile _ O O
, _ O O
o _ O O
znesku _ O O
občinskih _ O O
, _ O O
okrajnih _ O O
in _ O O
drugih _ O O
priklad _ O O
, _ O O
o _ O O
visokosti _ O O
obresti _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
skliče _ O O
enketo _ O O
iz _ O O
zastopnikov _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
c. _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
kranjske _ O I-ORG
kmetijske _ O I-ORG
družbe _ O I-ORG
in _ O O
izvedenih _ O O
zaupnih _ O O
mož _ O O
iz _ O O
kmetov _ O O
, _ O O
h _ O O
kateri _ O O
enketi _ O O
naj _ O O
povabi _ O O
tudi _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželno _ O O
vlado _ O O
, _ O O
da _ O O
delegira _ O O
svoje _ O O
zastopnike _ O O
, _ O O

2 _ O O
) _ O O
da _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
dobljenih _ O O
statističnih _ O O
podatkov _ O O
in _ O O
enketnih _ O O
sklepov _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
sesiji _ O O
predlaga _ O O
svoje _ O O
nasvete _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
se _ O O
dalo _ O O
zboljšati _ O O
materijalno _ O O
stanje _ O O
kmečkega _ O O
stanu _ O O
. _ O O

( _ O O
Obveljajo _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

c _ O O
) _ O O
O _ O O
prošnji _ O O
občine _ O B-ORG
Kranjske _ O I-ORG
in _ O O
drugih _ O O
občin _ O O
zarad _ O O
povekšanja _ O O
takse _ O O
za _ O O
živinske _ O O
potne _ O O
liste _ O O
. _ O O

c _ O O
) _ O O
Über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O B-ORG
Krainburg _ O I-ORG
und _ O O
anderer _ O O
Gemeinden _ O O
wegen _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Viehhaßtaxen _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

Upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
je _ O O
bila _ O O
izročena _ O O
prošnja _ O O
občin _ O I-ORG
Cerklje _ O I-ORG
, _ O O
Šentjur _ O B-ORG
, _ O O
Predaslje _ O B-ORG
, _ O O
Voklo _ O B-ORG
, _ O O
Hrastje _ O B-ORG
, _ O O
Smlednik _ O B-ORG
, _ O O
Mavčiče _ O B-ORG
, _ O O
Stražišče _ O B-ORG
, _ O O
Sv. _ O B-ORG
Jošt _ O I-ORG
, _ O O
Naklo _ O B-ORG
, _ O O
Križ _ O B-ORG
pri _ O I-ORG
Tržiču _ O I-ORG
, _ O O
Dobrunje _ O B-ORG
, _ O O
ter _ O O
mesta _ O O
Kranj _ O B-ORG
. _ O O

Meni _ O O
je _ O O
čast _ O O
v _ O O
imenu _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
tej _ O O
prošnji _ O O
poročati _ O O
. _ O O

Znano _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
deželna _ O O
postava _ O O
od _ O O
3. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1868. _ O I-DATE
, _ O O
štev. _ O O
17. _ O O
dež _ O O
. _ O O
zak. _ O O
občinam _ O O
dovoljuje _ O O
od _ O O
nekaterih _ O O
občinskih _ O O
opravil _ O O
pobirati _ O O
takse _ O O
, _ O O
med _ O O
tem _ O O
tudi _ O O
od _ O O
ogledovanja _ O O
klavne _ O O
živine _ O O
od _ O O
10 _ O O
— _ O O
30 _ O O
kr. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
postavo _ O O
so _ O O
skoraj _ O O
vse _ O O
občine _ O O
pobirale _ O O
takso _ O O
po _ O O
5 _ O O
do _ O O
10 _ O O
kr. _ O O
tudi _ O O
od _ O O
dajanih _ O O
živinskih _ O O
potnih _ O O
listov _ O O
( _ O O
posov _ O O
) _ O O
, _ O O
in _ O O
to _ O O
zavolj _ O O
tega _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
tudi _ O O
pri _ O O
tem _ O O
opravilu _ O O
treba _ O O
živino _ O O
ogledavati _ O O
, _ O O
kakošnja _ O O
je _ O O
in _ O O
pozvedavati _ O O
, _ O O
je _ O O
li _ O O
zdrava _ O O
. _ O O

Usled _ O O
ukaza _ O O
visokega _ O O
ministerstva _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
notranje _ O I-ORG-U
zadeve _ O I-ORG-U
od _ O O
22. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1882. _ O I-DATE
, _ O O
štev. _ O O
17677 _ O O
je _ O O
pa _ O O
po _ O O
ukazu _ O O
visoke _ O O
deželne _ O O
vlade _ O O
od _ O O
21. _ O B-DATE
marca _ O I-DATE
1883. _ O I-DATE
, _ O O
št. _ O O
1921 _ O O
prišla _ O O
občinam _ O O
od _ O O
okrajnih _ O O
glavarstev _ O O
prepoved _ O O
, _ O O
da _ O O
za _ O O
omenjene _ O O
pose _ O O
ne _ O O
smejo _ O O
pobirati _ O O
nobene _ O O
takse _ O O
, _ O O
ampak _ O O
samo _ O O
1 _ O O
— _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
povračila _ O O
za _ O O
stroške _ O O
, _ O O
ker _ O O
izdavanje _ O O
teh _ O O
posov _ O O
ne _ O O
spada _ O O
v _ O O
lastno _ O O
, _ O O
ampak _ O O
v _ O O
izročeno _ O O
občinsko _ O O
področje _ O O
. _ O O

Za _ O O
tega _ O O
del _ O O
se _ O O
zdaj _ O O
zgoraj _ O O
imenovane _ O O
občine _ O O
pritožujejo _ O O
, _ O O
enkrat _ O O
, _ O O
ker _ O O
izdajanje _ O O
takih _ O O
posov _ O O
občinam _ O O
veliko _ O O
pisarije _ O O
in _ O O
truda _ O O
prizadeva _ O O
, _ O O
za _ O O
kar _ O O
je _ O O
omenjena _ O O
taksa _ O O
le _ O O
prav _ O O
majhno _ O O
plačilo _ O O
, _ O O
potem _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
zato _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
občine _ O O
to _ O O
takso _ O O
pri _ O O
sestavljanji _ O O
letnih _ O O
proračunov _ O O
v _ O O
poštev _ O O
jemale _ O O
, _ O O
ter _ O O
jih _ O O
zdaj _ O O
odpad _ O O
tega _ O O
prihodka _ O O
v _ O O
zadrego _ O O
spravlja _ O O
. _ O O

One _ O O
toraj _ O O
prosijo _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
ali _ O O
ta _ O O
prepoved _ O O
po _ O O
administrativni _ O O
poti _ O O
odpravi _ O O
, _ O O
ali _ O O
pa _ O O
naj _ O O
se _ O O
sklene _ O O
deželna _ O O
postava _ O O
, _ O O
po _ O O
kateri _ O O
bi _ O O
se _ O O
občinam _ O O
pobiranje _ O O
te _ O O
takse _ O O
izrekoma _ O O
privolilo _ O O
. _ O O

Upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
to _ O O
reč _ O O
pretresal _ O O
, _ O O
našel _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
postavi _ O O
ne _ O O
bi _ O O
nasprotovalo _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
občine _ O O
od _ O O
živinskih _ O O
posov _ O O
takso _ O O
pobirale _ O O
, _ O O
po _ O O
analogiji _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
od _ O O
klavne _ O O
živine _ O O
, _ O O
zato _ O O
, _ O O
ker _ O O
imajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
res _ O O
veliko _ O O
opravila _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
tudi _ O O
živinskega _ O O
ogleda _ O O
treba _ O O
; _ O O
ker _ O O
deželna _ O O
postava _ O O
te _ O O
pravice _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
omejuje _ O O
samo _ O O
na _ O O
opravila _ O O
lastnega _ O O
področja _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
ljudje _ O O
to _ O O
takso _ O O
radi _ O O
plačujejo _ O O
, _ O O
ker _ O O
dobro _ O O
vedo _ O O
, _ O O
koliko _ O O
dela _ O O
in _ O O
sitnosti _ O O
imajo _ O O
župani _ O O
s _ O O
tem _ O O
. _ O O

Ali _ O O
ker _ O O
je _ O O
zdaj _ O O
vlada _ O O
vmes _ O O
posegla _ O O
in _ O O
si _ O O
svoji _ O O
pravico _ O O
določevanja _ O O
, _ O O
pač _ O O
ni _ O O
več _ O O
mogoče _ O O
te _ O O
reči _ O O
dognati _ O O
drugač _ O O
, _ O O
kakor _ O O
v _ O O
sporazumljenji _ O O
ž _ O O
njo _ O O
. _ O O

Zato _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
predlaga _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
daje _ O O
nalog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zastran _ O O
pobiranja _ O O
občinske _ O O
takse _ O O
od _ O O
živinskih _ O O
potnih _ O O
listov _ O O
obrne _ O O
do _ O O
visoke _ O O
vlade _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
ona _ O O
ne _ O O
brani _ O O
občinam _ O O
pobirati _ O O
te _ O O
takse _ O O
, _ O O
bodisi _ O O
po _ O O
analogiji _ O O
glede _ O O
klavne _ O O
živine _ O O
, _ O O
bodisi _ O O
po _ O O
posebnem _ O O
dodatku _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
se _ O O
sklenil _ O O
k _ O O
deželni _ O O
postavi _ O O
od _ O O
3. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1868. _ O I-DATE
, _ O O
št. _ O O
17 _ O O
dež _ O O
. _ O O
zak. _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
občinski _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
to _ O O
takso _ O O
sklenil _ O O
in _ O O
jo _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
potrdil _ O O
, _ O O
ter _ O O
, _ O O
da _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
sesiji _ O O
o _ O O
uspehu _ O O
poroča _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
, _ O O
ako _ O O
bo _ O O
treba _ O O
, _ O O
primerni _ O O
dodatek _ O O
k _ O O
omenjeni _ O O
deželni _ O O
postavi _ O O
nasvetuje _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Wird _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

d _ O O
) _ O O
O _ O O
prošnji _ O O
občine _ O I-ORG
Vrabče _ O I-ORG
zarad _ O O
porabe _ O O
vojskine _ O O
tirjatve _ O O
v _ O O
znesku _ O O
407 _ O O
gld _ O O
. _ O O

d _ O O
) _ O O
Der _ O O
Gemeinde _ O B-ORG
Vrabče _ O I-ORG
wegen _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
Kriegsprästationsforderung _ O O
per _ O O
407 _ O O
fl _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Papež _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Občina _ O I-ORG
Vrabče _ O I-ORG
vložila _ O O
je _ O O
prošnjo _ O O
za _ O O
privolitev _ O O
, _ O O
da _ O O
sme _ O O
vzdigniti _ O O
in _ O O
za _ O O
neobhodno _ O O
potrebna _ O O
soseskina _ O O
plačevanja _ O O
porabiti _ O O
v _ O O
Ljubljanski _ O B-ORG
hranilnici _ O I-ORG
ležeči _ O O
kapital _ O O
iz _ O O
francoskega _ O O
posojila _ O O
407 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Ta _ O O
prošnja _ O O
je _ O O
bila _ O O
25. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1883. _ O I-DATE
izročena _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
v _ O O
pretres _ O O
. _ O O

Ta _ O O
svota _ O O
je _ O O
iz _ O O
let _ O O
1797. _ O I-DATE
in _ O O
1805. _ O B-DATE
iz _ O O
časov _ O O
francozke _ O O
okupacije _ O O
namenjena _ O O
za _ O O
vojskino _ O O
odškodnino _ O O
ter _ O O
je _ O O
bila _ O O
pozneje _ O O
1. _ O O
1878. _ O B-DATE
likvidirana _ O O
občinam _ O O
Vipavske _ O I-LOC
doline _ O I-LOC
. _ O O

Ta _ O O
prošnja _ O O
, _ O O
o _ O O
kteri _ O O
imam _ O O
poročati _ O O
, _ O O
se _ O O
glasi _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Občina _ O I-ORG
Vrabče _ O I-ORG
( _ O O
sodnijski _ O B-ORG
okraj _ O I-ORG
Vipava _ O I-ORG
) _ O O
obstoji _ O O
iz _ O O
treh _ O O
glavnih _ O O
oddelkov _ O O
: _ O O

I. _ O O
Soseska _ O B-ORG
Vrabče _ O I-ORG
z _ O O
vasjo _ O O
Polje _ O I-LOC
, _ O O
Jakovca _ O B-LOC
in _ O O
Razguri _ O B-LOC
, _ O O

II. _ O O
soseska _ O I-ORG
Griže _ O I-ORG
z _ O O
vasjo _ O O
Sjela _ O I-LOC
, _ O O
in _ O O

III. _ O O
soseska _ O I-ORG
Mahniče _ O I-ORG
z _ O O
vasjo _ O O
Bogu _ O I-LOC
. _ O O

Te _ O O
soseske _ O O
skupaj _ O O
imajo _ O O
kot _ O O
povračilo _ O O
francoskega _ O O
posojila _ O O
v _ O O
Ljubljanski _ O I-ORG
hranilnici _ O I-ORG
en _ O O
kapital _ O O
od _ O O
407 _ O O
gold. _ O O
, _ O O
katerega _ O O
za _ O O
silne _ O O
, _ O O
neobhodne _ O O
soseskine _ O O
troške _ O O
potrebujejo _ O O
. _ O O

Kakor _ O O
iz _ O O
priloženega _ O O
odloka _ O O
veleslavnega _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
dne _ O O
19. _ O I-DATE
svečana _ O I-DATE
1883. _ O I-DATE
št. _ O O
785 _ O O
razvidete _ O O
, _ O O
je _ O O
vložila _ O O
občina _ O I-ORG
Vrabče _ O I-ORG
že _ O O
22. _ O I-DATE
januvarja _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
skozi _ O O
slavno _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajno _ O O
glavarstvo _ O O
protokolarno _ O O
prošnjo _ O O
na _ O O
veleslavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
za _ O O
privoljenje _ O O
, _ O O
omenjeni _ O O
kapital _ O O
porabiti _ O O
, _ O O
in _ O O
to _ O O
prošnjo _ O O
je _ O O
tudi _ O O
slavno _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajno _ O O
glavarstvo _ O O
pod _ O O
št. _ O O
1142 _ O O
dné _ O O
29. _ O I-DATE
januvarja _ O I-DATE
podpiraje _ O O
predložilo _ O O
; _ O O
— _ O O
toda _ O O
veleslavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
v _ O O
zgoraj _ O O
zaznamovanem _ O O
odloku _ O O
izrekel _ O O
, _ O O
da _ O O
stvar _ O O
je _ O O
bila _ O O
za _ O O
tisto _ O O
sesijo _ O O
prekasno _ O O
vložena _ O O
, _ O O
sicer _ O O
pa _ O O
da _ O O
bo _ O O
sigurno _ O O
predlagal _ O O
vloženo _ O O
prošnjo _ O O
prihodnjemu _ O O
visokemu _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
, _ O O
— _ O O
in _ O O
to _ O O
tudi _ O O
podpiral _ O O
. _ O O

Ta _ O O
spredaj _ O O
zaznamovani _ O O
kapital _ O O
potrebujejo _ O O
podobčine _ O O
za _ O O
sledeče _ O O
javne _ O O
potrebščine _ O O
: _ O O

Soseska _ O I-ORG
Polje _ O I-ORG
( _ O O
Pule _ O B-ORG
) _ O O
je _ O O
zarad _ O O
slabih _ O O
letin _ O O
na _ O O
državnih _ O O
davkih _ O O
dolžna _ O O
bila _ O O
244 _ O O
gold _ O O
. _ O O

10 _ O O
kr. _ O O
in _ O O
za _ O O
te _ O O
tudi _ O O
sekvirana _ O O
. _ O O

Ker _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
mogoče _ O O
drugače _ O O
, _ O O
izposodila _ O O
si _ O O
je _ O O
ta _ O O
kapital _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
sekucija _ O O
ustavila _ O O
in _ O O
davek _ O O
plačal _ O O
. _ O O

— _ O O

V _ O O
najnovejšem _ O O
času _ O O
pa _ O O
je _ O O
toča _ O O
nam _ O O
večino _ O O
poljskega _ O O
pridelka _ O O
potolkla _ O O
, _ O O
tako _ O O
je _ O O
toliko _ O O
silnejše _ O O
, _ O O
da _ O O
si _ O O
podpore _ O O
pri _ O O
omenjenim _ O O
francoskem _ O O
posojilu _ O O
— _ O O
zdaj _ O O
v _ O O
hranilnici _ O O
— _ O O
poiščemo _ O O
. _ O O

Soseska _ O B-ORG
Griže _ O I-ORG
dela _ O O
prepotrebni _ O O
prostorni _ O O
vodnjak _ O O
, _ O O
kateri _ O O
bo _ O O
— _ O O
po _ O O
načrtu _ O O
od _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajnega _ O O
inženirja _ O O
— _ O O
stal _ O O
1400 _ O O
gold _ O O
. _ O O

— _ O O

Na _ O O
to _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
od _ O O
visoke _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželne _ O O
vlade _ O O
prejelo _ O O
90. _ O O
gold _ O O
, _ O O
in _ O O
ko _ O O
bo _ O O
dovršen _ O O
, _ O O
ravno _ O O
od _ O O
te _ O O
je _ O O
obljubljeno _ O O
še _ O O
80 _ O O
gold. _ O O
, _ O O
zraven _ O O
tega _ O O
se _ O O
je _ O O
porabilo _ O O
že _ O O
pred _ O O
več _ O O
leti _ O O
prejetih _ O O
200 _ O O
gold _ O O
. _ O O
francoskega _ O O
povračila _ O O
. _ O O

Razvidi _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
potrebuje _ O O
ubožna _ O O
soseska _ O B-ORG
Griže _ O I-ORG
še _ O O
1030 _ O O
gold _ O O
, _ O O
in _ O O
v _ O O
podporo _ O O
k _ O O
tej _ O O
potrebščini _ O O
naprosi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
iz _ O O
hranilnice _ O O
vzeti _ O O
privoli _ O O
, _ O O
vloženi _ O O
kapital _ O O
. _ O O

Soseska _ O B-ORG
Mahniče _ O I-ORG
dela _ O O
en _ O O
, _ O O
od _ O O
vsih _ O O
cesarskih _ O O
in _ O O
cestnih _ O O
oblastnij _ O O
za _ O O
potreben _ O O
spoznan _ O O
most _ O O
in _ O O
k _ O O
temu _ O O
potreben _ O O
del _ O O
soseskine _ O O
ceste _ O O
, _ O O
katero _ O O
stane _ O O
čez _ O O
1500 _ O O
gold. _ O O
; _ O O
za _ O O
to _ O O
delo _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
prejelo _ O O

leta _ O O
1878 _ O I-DATE

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

127 _ O O

gold _ O O
. _ O O

98 _ O O

kr. _ O O

en _ O O
oddelek _ O O
francoskega _ O O
posojila _ O O
, _ O O

in _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
denarju _ O O
izplačalo _ O O
iz _ O O
občinske _ O O
blagajnice _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

40 _ O O

„ _ O O

— _ O O

„ _ O O

z _ O O
delom _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
je _ O O
soseska _ O O
dosedaj _ O O
pripomogla _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

700 _ O O

„ _ O O

— _ O O

„ _ O O

zadolžilo _ O O
se _ O O
je _ O O
za _ O O
sosesko _ O O
v _ O O
to _ O O
svrho _ O O
tudi _ O O
že _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

200 _ O O

„ _ O O

— _ O O

„ _ O O

Potrebuje _ O O
se _ O O
še _ O O
1200 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Tega _ O O
dela _ O O
je _ O O
zdaj _ O O
tri _ O O
četrtine _ O O
dovršenega _ O O
in _ O O
za _ O O
primanjkljaj _ O O
prosi _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
občina _ O I-ORG
Vrabče _ O I-ORG
sme _ O O
vzdigniti _ O O
pri _ O O
hranilnici _ O O
vloženi _ O O
kapital _ O O
, _ O O
kateri _ O O
bi _ O O
se _ O O
, _ O O
kakor _ O O
pri _ O O
nas _ O O
neoporočena _ O O
navada _ O O
, _ O O
na _ O O
vdeležene _ O O
podsoseske _ O O
enakomerno _ O O
po _ O O
primeri _ O O
starih _ O O
hišnih _ O O
številk _ O O
— _ O O
za _ O O
plačevanje _ O O
navedenih _ O O
potrebščin _ O O
— _ O O
porabil _ O O
. _ O O

Ponavljamo _ O O
tedaj _ O O
preponižno _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovoli _ O O
visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
občini _ O B-ORG
Vrabče _ O I-ORG
privoliti _ O O
kapital _ O O
od _ O O
407 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
kateri _ O O
je _ O O
na _ O O
to _ O O
skupno _ O O
sosesko _ O O
vinkuliran _ O O
, _ O O
pri _ O O
Ljubljanski _ O B-ORG
hranilnici _ O I-ORG
vzdigniti _ O O
in _ O O
kakor _ O O
razloženo _ O O
, _ O O
porabiti _ O O
“ _ O O
. _ O O

Upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
to _ O O
prošnjo _ O O
pretresal _ O O
in _ O O
se _ O O
tudi _ O O
prepričal _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ta _ O O
prošnja _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
sklepa _ O O
županstva _ O O
, _ O O
prav _ O O
za _ O O
prav _ O O
občinskega _ O O
sklepa _ O O
že _ O O
trikrat _ O O
vložena _ O O
. _ O O

3. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1882. _ O I-DATE
1. _ O O
ste _ O O
vložile _ O O
vasi _ O O
Mahniče _ O I-LOC
in _ O O
Siela _ O B-LOC
prošnjo _ O O
, _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
za _ O O
most _ O O
čez _ O O
Kranjski _ O B-LOC
potok _ O I-LOC
127 _ O O
gld _ O O
. _ O O

98 _ O O
kr. _ O O
in _ O O
Sielo _ O B-LOC
za _ O O
most _ O O
čez _ O O
Raški _ O B-LOC
potok _ O I-LOC
97 _ O O
gld _ O O
. _ O O
dovolilo _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
zbor _ O O
je _ O O
v _ O O
seji _ O O
13. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1880. _ O I-DATE
l. _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
ta _ O O
dva _ O O
zneska _ O O
privolita _ O O
pogojno _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
dokaže _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
to _ O O
delo _ O O
že _ O O
dodelano _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
tudi _ O O
račun _ O O
popolnoma _ O O
opravičen _ O O
. _ O O

12. _ O B-DATE
prosinca _ O I-DATE
1881. _ O I-DATE
l. _ O O
je _ O O
županstvo _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Vrabčah _ O I-ORG
položilo _ O O
proračun _ O O
in _ O O
sicer _ O O
za _ O O
Kranjski _ O I-LOC
potok _ O I-LOC
350 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
za _ O O
podobčino _ O I-ORG
Siela _ O I-ORG
, _ O O
za _ O O
Raški _ O I-LOC
potok _ O I-LOC
pa _ O O
880 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
za _ O O
Mahniče _ O B-LOC
. _ O O

Ta _ O O
proračun _ O O
ni _ O O
pomagal _ O O
. _ O O

Prišel _ O O
je _ O O
odlok _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
delo _ O O
izvrši _ O O
, _ O O
preden _ O O
se _ O O
bo _ O O
kaj _ O O
privolilo _ O O
. _ O O

Četrta _ O O
prošnja _ O O
št. _ O O
1705 _ O O
od _ O O
leta _ O O
1881. _ O I-DATE
ni _ O O
zopet _ O O
nič _ O O
pomagala _ O O
. _ O O

Peta _ O O
prošnja _ O O
št. _ O O
7070 _ O O
l. _ O O
1881. _ O B-DATE
naznanila _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
prvo _ O O
delo _ O O
dodelano _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
stalo _ O O
729 _ O O
gld _ O O
. _ O O

52 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
ponovila _ O O
se _ O O
je _ O O
zopet _ O O
prošnja _ O O
, _ O O
kakor _ O O
poprej _ O O
. _ O O

Šesta _ O O
prošnja _ O O
od _ O O
11. _ O B-DATE
marca _ O I-DATE
1882. _ O I-DATE
l. _ O O
, _ O O
št. _ O O
1519 _ O O
naznanja _ O O
skoraj _ O O
čez _ O O
dve _ O O
leti _ O O
pozneje _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
bila _ O O
prva _ O O
prošnja _ O O
vložena _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
v _ O O
tem _ O O
času _ O O
, _ O O
ko _ O O
so _ O O
te _ O O
prošnje _ O O
tekle _ O O
, _ O O
zopet _ O O
nove _ O O
potrebe _ O O
narastle _ O O
in _ O O
sicer _ O O
za _ O O
novo _ O O
cesto _ O O
od _ O O
Velikega _ O I-LOC
Polja _ O I-LOC
do _ O O
Vrabeč _ O B-LOC
in _ O O
za _ O O
vodnjak _ O O
v _ O O
Grižah _ O B-LOC
. _ O O

Prosili _ O O
so _ O O
za _ O O
407 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
kateri _ O O
so _ O O
vloženi _ O O
na _ O O
hranilnično _ O O
knjižico _ O O
št. _ O O
108.749 _ O O
in _ O O
je _ O O
vinkulirana _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
odgovoril _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
županstvo _ O O
obme _ O O
na _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
. _ O O

Sedma _ O O
vloga _ O O
od _ O O
25. _ O I-DATE
maja _ O I-DATE
1882. _ O I-DATE
poslana _ O O
je _ O O
po _ O O
okrajnem _ O I-ORG
glavarstvu _ O I-ORG
Postojnskem _ O I-ORG
. _ O O

Osma _ O O
prošnja _ O O
konstatira _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
Sielu _ O I-LOC
dodelan _ O O
most _ O O
, _ O O
ali _ O O
nezidan _ O O
, _ O O
ampak _ O O
lesen _ O O
. _ O O

Proračun _ O O
za _ O O
ta _ O O
most _ O O
je _ O O
bil _ O O
350 _ O O
gld. _ O O
; _ O O
občina _ O O
pa _ O O
je _ O O
prosila _ O O
samo _ O O
97 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
in _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
čudno _ O O
, _ O O
za _ O O
to _ O O
malo _ O O
svoto _ O O
most _ O O
zidati _ O O
in _ O O
prav _ O O
primerno _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
svota _ O O
tedaj _ O O
dovolila _ O O
, _ O O
pa _ O O
se _ O O
ni _ O O
zgodilo _ O O
. _ O O

Okrajno _ O I-ORG
glavarstvo _ O I-ORG
Postojnsko _ O I-ORG
protokoliralo _ O O
je _ O O
prošnjo _ O O
občine _ O B-ORG
Vrabče _ O I-ORG
22. _ O I-DATE
prosinca _ O I-DATE
1883. _ O I-DATE
, _ O O
naglaša _ O O
nujnost _ O O
te _ O O
prošnje _ O O
ter _ O O
pravi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ta _ O O
prošnja _ O O
popolnoma _ O O
vtemeljena _ O O
; _ O O
tudi _ O O
dostavlja _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bUo _ O O
raznih _ O O
stroškov _ O O
čez _ O O
2000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
dolgu _ O O
. _ O O

Upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
iz _ O O
teh _ O O
aktov _ O O
prepričal _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
tu _ O O
potreba _ O O
brez _ O O
dvombe _ O O
silno _ O O
velika _ O O
in _ O O
zadrega _ O O
huda _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
v _ O O
treh _ O O
letih _ O O
za _ O O
te _ O O
kraje _ O O
ni _ O O
nič _ O O
storilo _ O O
in _ O O
se _ O O
je _ O O
popolnoma _ O O
preziral _ O O
pregovor _ O O
: _ O O
„ _ O O
Qui _ O O
cito _ O O
dat _ O O
, _ O O
bis _ O O
dat _ O O
“ _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
takrat _ O O
se _ O O
je _ O O
prezrla _ O O
prošnja _ O O
, _ O O
ko _ O O
jo _ O O
je _ O O
okrajno _ O I-ORG
glavarstvo _ O I-ORG
Postojnsko _ O I-ORG
podpiralo _ O O
. _ O O

Drugo _ O O
pa _ O O
je _ O O
vprašanje _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
svota _ O O
razdelila _ O O
; _ O O
za _ O O
to _ O O
bo _ O O
merodajno _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
leta _ O O
1877. _ O I-DATE
pri _ O O
likvidaciji _ O O
imelo _ O O
za _ O O
podlago _ O O
. _ O O

Tedaj _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
vse _ O O
to _ O O
stavi _ O O
upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
sledeči _ O O
predlog _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

1. _ O O

Županstvu _ O I-ORG
Vrabče _ O I-ORG
se _ O O
privoli _ O O
razdelitev _ O O
in _ O O
poraba _ O O
407 _ O O
gld _ O O
. _ O O
z _ O O
obrestmi _ O O
vojskine _ O O
odškodnine _ O O
zaradi _ O O
francoske _ O O
okupacije _ O O
v _ O O
letih _ O O
1797. _ O I-DATE
in _ O O
1805 _ O B-DATE
. _ O O

— _ O O
v _ O O
namene _ O O
, _ O O
kateri _ O O
so _ O O
v _ O O
protokolu _ O O
okrajnega _ O O
glavarstva _ O O
25. _ O B-DATE
maja _ O I-DATE
1882. _ O I-DATE
št. _ O O
2958 _ O O
oziroma _ O O
v _ O O
prošnji _ O O
25. _ O B-DATE
septembra _ O I-DATE
1883. _ O I-DATE
št. _ O O
36 _ O O
popisani _ O O
, _ O O
— _ O O
s _ O O
tem _ O O
dostavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
načrt _ O O
o _ O O
razdelitvi _ O O
te _ O O
svote _ O O
po _ O O
razmeri _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
bila _ O O
merodajna _ O O
pri _ O O
likvidaciji _ O O
posameznih _ O O
svot _ O O
za _ O O
vsako _ O O
podžupanijo _ O O
— _ O O
predloži _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
v _ O O
odobrenje _ O O
. _ O O

2. _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
se _ O O
pooblasti _ O O
, _ O O
da _ O O
izvrši _ O O
devinkulacijo _ O O
na _ O O
dotičnej _ O O
hranilničnej _ O O
knjižici _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Lavrenčič _ O I-PER
: _ O O

Ker _ O O
so _ O O
meni _ O O
razmere _ O O
teh _ O O
krajev _ O O
dobro _ O O
znane _ O O
, _ O O
si _ O O
štejem _ O O
v _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
da _ O O
o _ O O
tem _ O O
tudi _ O O
nekoliko _ O O
besedi _ O O
spregovorim _ O O
. _ O O

V _ O O
tej _ O O
občini _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
tako _ O O
rekoč _ O O
na _ O O
Krasu _ O I-LOC
, _ O O
je _ O O
res _ O O
potreba _ O O
silno _ O O
velika _ O O
. _ O O

Tam _ O O
nimajo _ O O
studenca _ O O
in _ O O
razun _ O O
dežnice _ O O
nimajo _ O O
vode _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
s _ O O
točo _ O O
so _ O O
večkrat _ O O
obiskovani _ O O
, _ O O
in _ O O
pota _ O O
, _ O O
katere _ O O
imajo _ O O
, _ O O
so _ O O
slaba _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
morejo _ O O
nikamor _ O O
. _ O O

Z _ O O
denarjem _ O O
, _ O O
katerega _ O O
so _ O O
dobili _ O O
kot _ O O
odškodnino _ O O
iz _ O O
francoskih _ O O
časov _ O O
, _ O O
so _ O O
mislili _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
najbolje _ O O
, _ O O
ako _ O O
si _ O O
pota _ O O
napravijo _ O O
; _ O O
in _ O O
zdaj _ O O
pogrešajo _ O O
vodnjake _ O O
in _ O O
mostove _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
sam _ O O
previdel _ O O
vse _ O O
to _ O O
, _ O O
ker _ O O
sem _ O O
bil _ O O
navzoč _ O O
v _ O O
dotični _ O O
komisiji _ O O
in _ O O
sem _ O O
se _ O O
prepričal _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
res _ O O
tako _ O O
, _ O O
kakor _ O O
prosijo _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
toplo _ O O
priporočam _ O O
predlog _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
in _ O O
veliko _ O O
dobroto _ O O
boste _ O O
storili _ O O
, _ O O
če _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
sprejmete _ O O
; _ O O
če _ O O
ga _ O O
pa _ O O
ne _ O O
sprejmete _ O O
, _ O O
bo _ O O
nevarnost _ O O
še _ O O
večja _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Lavrenčič _ O I-PER
tedaj _ O O
podpira _ O O
predlog _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Želi _ O O
še _ O O
kdo _ O O
govoriti _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Imamo _ O O
tedaj _ O O
glasovati _ O O
le _ O O
o _ O O
predlogu _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
so _ O O
za _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
vstati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

e _ O O
) _ O O
O _ O O
prošnji _ O O
občine _ O I-ORG
Vrhniške _ O I-ORG
in _ O O
drugih _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
nova _ O O
cesta _ O O
gradila _ O O
od _ O O
Žirov _ O I-LOC
čez _ O O
Smrečje _ O B-LOC
do _ O O
Podlipe _ O B-LOC
. _ O O

e _ O O
) _ O O
Über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Oberlaibach _ O I-ORG
u. _ O O
a. _ O O
wegen _ O O
Errichtung _ O O
der _ O O
neuen _ O O
Straße _ O O
von _ O O
Sairach _ O I-LOC
über _ O O
Smrečje _ O B-LOC
nach _ O O
Podlipa _ O B-LOC
. _ O O

Poročevalec _ O O
Detela _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Lansko _ O I-DATE
leto _ O I-DATE
22. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
je _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
prošnja _ O O
občin _ O I-ORG
Dolenji _ O I-ORG
Logatec _ O I-ORG
, _ O O
Rovte _ O B-ORG
, _ O O
Št. _ O B-ORG
Jošt _ O I-ORG
, _ O O
Trata _ O B-ORG
in _ O O
Žir _ O B-ORG
za _ O O
uvrstenje _ O O
ceste _ O O
Žir _ O I-LOC
Dolenji _ O B-LOC
Logatec _ O I-LOC
med _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
, _ O O
in _ O O
za _ O O
podporo _ O O
izroči _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
preskrbi _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
potrebna _ O O
pojasnila _ O O
, _ O O
zlasti _ O O
pa _ O O
naroči _ O O
idrijskemu _ O B-ORG-U
cestnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
v _ O O
kratkem _ O O
predloži _ O O
natančni _ O O
stavbeni _ O O
načrt _ O O
s _ O O
proračunom _ O O
stroškov _ O O
, _ O O
ter _ O O
naj _ O O
na _ O O
tej _ O O
po _ O O
deželnem _ O O
inženirju _ O O
odobreni _ O O
podlagi _ O O
v _ O O
izpeljavi _ O O
cestnega _ O O
projekta _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
tehnično _ O O
in _ O O
financijelno _ O O
vprašanje _ O O
poroča _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanji _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
eventuelno _ O O
stavi _ O O
predloge _ O O
za _ O O
uvrstenje _ O O
in _ O O
subvencijo _ O O
dotične _ O O
ceste _ O O
. _ O O

Dotični _ O O
načrt _ O O
se _ O O
je _ O O
izpeljal _ O O
po _ O O
inženirju _ O O
gosp. _ O O
Pribil-u _ O I-PER
ter _ O O
se _ O O
predložil _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
. _ O O

Po _ O O
tem _ O O
načrtu _ O O
ste _ O O
projektirani _ O O
dve _ O O
alternativi _ O O
; _ O O
jedna _ O O
omenjenih _ O O
trač _ O O
od _ O O
Žirov _ O I-LOC
po _ O O
Račevi _ O B-LOC
dolini _ O I-LOC
do _ O O
Rovt _ O B-LOC
in _ O O
od _ O O
tod _ O O
do _ O O
Dolenjega _ O B-LOC
Logatca _ O I-LOC
, _ O O
katera _ O O
bi _ O O
vpotrebila _ O O
po _ O O
dotičnem _ O O
proračunu _ O O

stroškov _ O O
v _ O O
gotovini _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

42.142 _ O O

gl. _ O O

18 _ O O

kr. _ O O

druga _ O O
trača _ O O
, _ O O
ki _ O O
pelje _ O O
od _ O O
Žirov _ O B-LOC
po _ O O
Suri _ O B-LOC
dolini _ O I-LOC
v _ O O
Dolenji _ O B-LOC
Logatec _ O I-LOC
, _ O O
bi _ O O
vpotrebila _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

33.820 _ O O

„ _ O O

10 _ O O

„ _ O O

Po _ O O
tem _ O O
proračunu _ O O
bi _ O O
bila _ O O
druga _ O O
trača _ O O
za _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

8.322 _ O O

gl. _ O O

8 _ O O

kr. _ O O

ceneja _ O O
kakor _ O O
prva _ O O
po _ O O
Račevi _ O B-LOC
dolini _ O I-LOC
. _ O O

Katera _ O O
teh _ O O
dveh _ O O
trac _ O O
bode _ O O
bolj _ O O
ugodna _ O O
, _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
mogoče _ O O
presoditi _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
dotični _ O O
načrt _ O O
ni _ O O
več _ O O
mogel _ O O
preiskavati _ O O
pred _ O O
zasedanjam _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
zarad _ O O
pomanjkanja _ O O
časa _ O O
. _ O O

Županstvo _ O I-ORG
Vrhniško _ O I-ORG
in _ O O
cestni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
na _ O I-ORG-U
Vrhniki _ O I-ORG-U
sta _ O O
vložila _ O O
prošnjo _ O O
za _ O O
tretjo _ O O
alternativo _ O O
, _ O O
za _ O O
gradenje _ O O
nove _ O O
kantonske _ O O
ceste _ O O
od _ O O
Žirov _ O I-LOC
čez _ O O
Smrečje _ O B-LOC
do _ O O
Podlipe _ O B-LOC
. _ O O

Kakor _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
prošnji _ O O
izkazalo _ O O
, _ O O
bila _ O O
bi _ O O
ta _ O O
cesta _ O O
mnogo _ O O
ceneja _ O O
, _ O O
ker _ O O
bi _ O O
se _ O O
prištedilo _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
ta _ O O
cesta _ O O
izpelje _ O O
v _ O O
primeri _ O O
z _ O O
Račovo _ O B-LOC
črto _ O O
, _ O O
15.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
v _ O O
primeri _ O O
s _ O O
črto _ O O
čez _ O O
Suro _ O B-LOC
7000 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Ali _ O O
proti _ O O
temu _ O O
projektu _ O O
so _ O O
protestirali _ O O
z _ O O
vlogo _ O O
7. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
1. _ O I-DATE
občinski _ O I-ORG-U
odbori _ O I-ORG-U
: _ O I-ORG-U
Dolenje _ O I-ORG-U
Logaški _ O I-ORG-U
, _ O O
Rovtarski _ O B-ORG-U
in _ O O
Žirovski _ O B-ORG-U
, _ O O
kateri _ O O
zahtevajo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
cesta _ O O
izpelje _ O O
na _ O O
Dolenji _ O I-LOC
Logatec _ O I-LOC
, _ O O
a _ O O
ne _ O O
na _ O O
Vrhniko _ O B-LOC
. _ O O

Ker _ O O
iz _ O O
dotičnega _ O O
načrta _ O O
še _ O O
ni _ O O
dovolj _ O O
jasno _ O O
, _ O O
kako _ O O
ta _ O O
stvar _ O O
stoji _ O O
, _ O O
ni _ O O
mogel _ O O
gospodarski _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
v _ O O
tem _ O O
meritorično _ O O
razsoditi _ O O
. _ O O

Predlaga _ O O
toraj _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
naj _ O O
potrebno _ O O
ukrene _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
načrt _ O O
ceste _ O O
Žir _ O I-LOC
- _ O O
Dolenji _ O B-LOC
Logatec _ O I-LOC
z _ O O
alternativo _ O O
Zora _ O B-LOC
- _ O O
Račevo _ O B-LOC
, _ O O
kakor _ O O
tudi _ O O
po _ O O
Vrhniškem _ O I-ORG
županstvu _ O I-ORG
in _ O O
cestnem _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
nasvetovana _ O O
črta _ O O
od _ O O
Smrečja _ O I-LOC
do _ O O
Podlipe _ O B-LOC
, _ O O
tehnično _ O O
presodila _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
naj _ O O
natanko _ O O
poizve _ O O
, _ O O
katera _ O O
črta _ O O
najbolj _ O O
vstreza _ O O
koristi _ O O
tistih _ O O
krajev _ O O
, _ O O
kateri _ O O
bodo _ O O
imeli _ O O
to _ O O
cesto _ O O
delati _ O O
in _ O O
vzdržavati _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
naj _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
sesiji _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
po _ O O
katerem _ O O
načrtu _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
cesta _ O O
izdelala _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
je _ O O
tudi _ O O
rešena _ O O
peticija _ O O
občinskih _ O I-ORG-U
odborov _ O I-ORG-U
Dolenje _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Logaškega _ O I-ORG-U
, _ O O
Rovtarskega _ O B-ORG-U
in _ O O
Žirovskega _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gosp. _ O O
poslanec _ O O
Lavrenčič _ O I-PER
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
za _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
: _ O O

Akoravno _ O O
se _ O O
jaz _ O O
popolnoma _ O O
strinjam _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
gospodarskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
si _ O O
vendar _ O O
v _ O O
dolžnost _ O O
štejem _ O O
, _ O O
da _ O O
nekoliko _ O O
spregovorim _ O O
o _ O O
teh _ O O
treh _ O O
črtah _ O O
nameravane _ O O
ceste _ O O
iz _ O O
Žirov _ O I-LOC
. _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
je _ O O
že _ O O
obširno _ O O
povedal _ O O
o _ O O
daljavi _ O O
in _ O O
stroških _ O O
od _ O O
črte _ O O
po _ O O
Račevi _ O B-LOC
in _ O O
Zora _ O B-LOC
- _ O O
Brekovcah _ O B-LOC
. _ O O

Jaz _ O O
hočem _ O O
spregovoriti _ O O
le _ O O
o _ O O
črti _ O O
Zora _ O B-LOC
- _ O O
Brekovce _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O
Črta _ O O
Zora _ O B-LOC
- _ O O
Brekovce _ O B-LOC
je _ O O
veliko _ O O
krajša _ O O
od _ O O
črte _ O O
Račeve _ O B-LOC
in _ O O
bo _ O O
tudi _ O O
veliko _ O O
manj _ O O
stala _ O O
za _ O O
napravo _ O O
nove _ O O
ceste _ O O
in _ O O
tudi _ O O
za _ O O
vsakoletno _ O O
vzdrževanje _ O O
te _ O O
ceste _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
materijal _ O O
za _ O O
cesto _ O O
zraven _ O O
te _ O O
črte _ O O
. _ O O

Ta _ O O
črta _ O O
bi _ O O
bila _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
v _ O O
drugih _ O O
ozirih _ O O
zelo _ O O
koristna _ O O
, _ O O
ker _ O O
s _ O O
črto _ O O
Zora _ O B-LOC
bi _ O O
se _ O O
lahko _ O O
Vipavska _ O B-LOC
cesta _ O I-LOC
čez _ O O
Črni _ O B-LOC
Vrh _ O I-LOC
, _ O O
Godovič _ O B-LOC
na _ O O
Veharše _ O B-LOC
sklenila _ O O
, _ O O
ker _ O O
od _ O O
Godoviča _ O B-LOC
čez _ O O
Veharše _ O B-LOC
že _ O O
zdaj _ O O
občinska _ O O
cesta _ O O
obstoji _ O O
, _ O O
po _ O O
kateri _ O O
bi _ O O
Žirovci _ O B-LOC
in _ O O
Rovtarji _ O B-LOC
z _ O O
Vipavo _ O B-LOC
in _ O O
Gorico _ O B-LOC
lehko _ O O
občevali _ O O
, _ O O
kar _ O O
bi _ O O
s _ O O
črto _ O O
Račevo _ O B-LOC
ne _ O O
bilo _ O O
mogoče _ O O
. _ O O

Kar _ O O
pa _ O O
zadene _ O O
tretjo _ O O
črto _ O O
, _ O O
namreč _ O O
v _ O O
prošnji _ O O
občine _ O I-ORG
Vrhniške _ O I-ORG
od _ O O
Žirov _ O I-LOC
čez _ O O
Smrečje _ O B-LOC
do _ O O
Podlipe _ O B-LOC
navedeno _ O O
, _ O O
je _ O O
popolnoma _ O O
brez _ O O
koristi _ O O
, _ O O
kajti _ O O
za _ O O
Žirovce _ O B-LOC
je _ O O
le _ O O
koristno _ O O
, _ O O
ako _ O O
dobe _ O O
cesto _ O O
do _ O O
Logaca _ O B-LOC
po _ O O
najkrajši _ O O
in _ O O
cenejši _ O O
poti _ O O
, _ O O
in _ O O
ta _ O O
je _ O O
Zora _ O B-LOC
- _ O O
Brekovce _ O B-LOC
, _ O O
katero _ O O
jaz _ O O
toplo _ O O
gospodu _ O O
izvedencu _ O O
, _ O O
deželnemu _ O O
inženirju _ O O
priporočam _ O O
, _ O O
da _ O O
jo _ O O
ne _ O O
prezre _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
še _ O O
kdo _ O O
govoriti _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Tukaj _ O O
imamo _ O O
samo _ O O
en _ O O
predlog _ O O
in _ O O
sicer _ O O
predlog _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
skladajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bo _ O O
zdaj _ O O
obravnavalo _ O O
čez _ O O
ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zavoljo _ O O
oddaje _ O O
deželnih _ O O
služeb _ O O
in _ O O
o _ O O
prošnjah _ O O
nekaterih _ O O
deželnih _ O O
uradnikov _ O O
in _ O O
služabnikov _ O O
, _ O O
se _ O O
bo _ O O
s _ O O
privolitvijo _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
pričela _ O O
tajna _ O O
seja _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
für _ O O
die _ O O
geheime _ O O
Sitzung _ O O
stimmen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
unterbreche _ O O
die _ O O
öffentliche _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
častite _ O O
poslušalce _ O O
, _ O O
dvorano _ O O
zapustiti _ O O
. _ O O

Tajna _ O O
seja _ O O
. _ O O

6. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U

a _ O O
) _ O O
Zavoj _ O O
o _ O O
oddaje _ O O
deželnih _ O O
služeb _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
o _ O O
prošnjah _ O O
deželnih _ O O
uradnikov _ O O
in _ O O
služabnikov _ O O
. _ O O

Vertrauliche _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

6. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
: _ O O

a _ O O
) _ O O
Wegen _ O O
Besetzung _ O O
von _ O O
landschaftlichen _ O O
Dienstposten _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
über _ O O
Petitionen _ O O
landschaftlicher _ O O
Beamten _ O O
und _ O O
Diener _ O O
. _ O O

Javna _ O O
seja _ O O
preneha _ O O
ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
25. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
prične _ O O
ob _ O O
1. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
in _ O I-TIME
50. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME

Die _ O O
öffentliche _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
1 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
eröffnet _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Šukljeja _ O I-PER
, _ O O
da _ O O
priobči _ O O
sklepe _ O O
tajne _ O O
seje _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Šuklje _ O B-PER
: _ O O

V _ O O
tajni _ O O
seji _ O O
sklenilo _ O O
seje _ O O
sledeče _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

I. _ O O
Za _ O O
upravnika _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
priporočajo _ O O
se _ O O
na _ O O
1. _ O O
mesto _ O O
: _ O O
Alojzij _ O B-PER
Poljanec _ O I-PER
, _ O O
na _ O O
2. _ O O
mesto _ O O
: _ O O
Franc _ O B-PER
Zajec _ O I-PER
, _ O O
na _ O O
3. _ O O
mesto _ O O
: _ O O
Gabriel _ O B-PER
Urbas _ O I-PER
. _ O O

II. _ O O

Izpraznjeno _ O O
mesto _ O O
deželnega _ O O
računovodje _ O O
z _ O O
letno _ O O
plačo _ O O
1400 _ O O
gld _ O O
. _ O O

— _ O O
se _ O O
podeli _ O O
gospodu _ O O
Franju _ O B-PER
Ravnikarju _ O I-PER
, _ O O
sedanjemu _ O O
deželnemu _ O O
blagajniku _ O O
, _ O O
s _ O O
tem _ O O
dostavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ob _ O O
jednem _ O O
njegova _ O O
osobna _ O O
doklada _ O O
v _ O O
znesku _ O O
200 _ O O
gld _ O O
. _ O O
vstavi _ O O
. _ O O

III. _ O O

Izpraznjeno _ O O
mesto _ O O
deželnega _ O O
blagajnika _ O O
z _ O O
letno _ O O
plačo _ O O
1200 _ O O
gld _ O O
. _ O O
se _ O O
podeli _ O O
gospodu _ O O
Dragotinu _ O B-PER
Žagarju _ O I-PER
, _ O O
sedanjemu _ O O
kontrolorju _ O O
pri _ O O
deželni _ O O
blagajnici _ O O
s _ O O
tem _ O O
dostavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ob _ O O
jednem _ O O
njegova _ O O
osebna _ O O
doklada _ O O
v _ O O
znesku _ O O
200 _ O O
gld _ O O
. _ O O
vstavi _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Današnji _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
je _ O O
končan _ O O
. _ O O

Prihodnja _ O O
seja _ O O
dež _ O O
. _ O O
zbora _ O O
bo _ O O
v _ O O
torek _ O I-DATE
16. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE

( _ O O
Dnevni _ O O
red _ O O
: _ O O
Glej _ O O
prihodnjo _ O O
sejo _ O O
— _ O O
Tagesordnung _ O O
: _ O O
Siehe _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O
) _ O O

Seja _ O O
peticijskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
bila _ O O
določena _ O O
na _ O O
jutri _ O O
predpoludne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
, _ O O
je _ O O
preklicana _ O O
. _ O O

Upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
zboruje _ O O
danes _ O I-TIME
popoludne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
3. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
in _ O O
v _ O O
pondeljek _ O B-TIME
ob _ O I-TIME
9. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
predpoludne _ O I-TIME
. _ O O

Seja _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
je _ O O
v _ O O
pondeljek _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
9. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
predpoludne _ O I-TIME
. _ O O

Sklenem _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
15. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
2. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
2 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

