Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
šeste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Ljubljanskega _ O I-ORG-U
dne _ O O
24. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1869 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Karl _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
- _ O I-PER
Tannenberg _ O I-PER
Vladina _ O O
zastopnika _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
Conrad _ O B-PER
pl. _ O I-PER
Eybesfeld _ O I-PER
in _ O O
vladni _ O O
svetovalec _ O O
Roth _ O B-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Widmar _ O B-PER
, _ O O
pl. _ O O
Langer _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Zois _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Apfsaltrern _ O B-PER
, _ O O
Jugovic _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
, _ O O
postava _ O O
o _ O O
šolskem _ O O
nadzorstvu _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
, _ O O
postava _ O O
o _ O O
realki _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
kranjskega _ O B-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
zaklada _ O I-ORG-U
in _ O O
njegovih _ O O
podzakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1868. _ O I-DATE
4. _ O O

Sporočilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
slovensko _ O O
- _ O O
nemškem _ O O
delu _ O O
o _ O O
po _ O O
blagodarnosti _ O O
rajnoega _ O O
knezoškofa _ O O
gospoda _ O O
Wolfa _ O I-PER
izdavanem _ O O
slovenskem _ O O
slovarji _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Sporočilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zastran _ O O
prizidanja _ O O
deželne _ O O
norišnice _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
ustanovi _ O O
prosto _ O O
mesto _ O O
na _ O O
dunajskem _ O I-MISC
konservatoriju _ O I-MISC
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Sporočilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
njegovem _ O O
delovanju _ O O
od _ O O
4. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
meseca _ O O
avgusta _ O B-DATE
1869. _ O I-DATE
8. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zastran _ O O
zemljiščnega _ O O
davka _ O O
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Vprašanje _ O O
dr. _ O O
Tomana _ O I-PER
in _ O O
drugih _ O O
zarad _ O O
postave _ O O
o _ O O
sopašnikih _ O O
in _ O O
menjalnih _ O O
zemljišč _ O O
. _ O O

( _ O O
Dalje _ O O
glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O
) _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
15. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
sechsten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
am _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O B-DATE
1869 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Carl _ O I-PER
v. _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Conrad _ O B-PER
v. _ O I-PER
Eybesfeld _ O I-PER
; _ O O
Regierungsrath _ O O
Roth _ O B-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Sr. _ O O
fürstbischöflichen _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
: _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
, _ O O
Baron _ O O
Zois _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Jugovic _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Schulaufsicht _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Realschule _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungs _ O O
- _ O O
Abschluß _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-MISC
Landesfondes _ O I-MISC
und _ O O
seiner _ O O
Subfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1868. _ O I-DATE
4. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
des _ O O
slovenisch _ O O
- _ O O
deutschen _ O O
Theiles _ O O
des _ O O
nach _ O O
der _ O O
Widmung _ O O
des _ O O
verstorbenen _ O O
Fürstbischofes _ O O
Herrn _ O O
Wolf _ O I-PER
herauszugebenden _ O O
slovenischen _ O O
Wörterbuches _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesansschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Umbau _ O O
der _ O O
Laudes _ O O
- _ O O
Irrenanstalt _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
LandesAusschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
Gründung _ O O
eines _ O O
Freiplatzes _ O O
am _ O O
Wiener _ O I-ORG
Conservatorium _ O I-ORG
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
dessen _ O O
Geschäftsthätigkeit _ O O
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O O
4 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O B-DATE
August _ O I-DATE
1869. _ O I-DATE
8. _ O O

Vorlage _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Grundsteuerfrage _ O O
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Interpellation _ O O
des _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
wegen _ O O
Vertheilung _ O O
der _ O O
Hutweiden _ O O
und _ O O
Wechselgründe _ O O
. _ O O

( _ O O
Das _ O O
Weitere _ O O
siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O
) _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Landeshauptmann _ O O

bestätigt _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
und _ O O
eröffnet _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Dem _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Baron _ O O
Zois _ O I-PER
wird _ O O
ein _ O O
achttägiger _ O O
Urlaub _ O O
bewilligt _ O O
. _ O O

Eine _ O O
von _ O O
dem _ O O
Gemeinderathe _ O I-ORG-U
der _ O I-ORG-U
Hauptstadt _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
durch _ O O
den _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Deschmann _ O I-PER
überreichte _ O O
Petition _ O O
um _ O O
Befreiung _ O O
von _ O O
dem _ O O
Ersatze _ O O
der _ O O
Spitalskosten _ O O
für _ O O
die _ O O
nach _ O O
Laibach _ O B-PER
zustehenden _ O O
mittellosen _ O O
Individuen _ O O
, _ O O
eventuell _ O O
um _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Ersatzpflicht _ O O
, _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O

potrdi _ O O
, _ O O
da _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
sklepati _ O O
zamore _ O O
in _ O O
prične _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
se _ O O
prebere _ O O
in _ O O
potrdi _ O O
. _ O O

Baronu _ O O
Zoisu _ O I-PER
se _ O O
dovoli _ O O
osemdnevni _ O O
odpust _ O O
. _ O O

Prošnja _ O O
ljubljanskega _ O O
mestnega _ O O
svetovalstva _ O O
izročena _ O O
po _ O O
g. _ O O
Dežmanu _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
povrnitev _ O O
stroškov _ O O
za _ O O
bolnico _ O O
takim _ O O
osebam _ O O
, _ O O
ki _ O O
spadajo _ O O
pod _ O O
Ljubljano _ O I-LOC
, _ O O
odpustila _ O O
ali _ O O
da _ O O
se _ O O
uravna _ O O
dolžnost _ O O
povrnitve _ O O
, _ O O
se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
überreichen _ O O
nachstehende _ O O
Interpellation _ O O
— _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Toman _ O B-PER
in _ O O
drugi _ O O
izroče _ O O
naslednje _ O O

„ _ O O
Vprašanje _ O O
do _ O O
slavne _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželne _ O O
vlade _ O O
zarad _ O O
postave _ O O
o _ O O
razdelitvi _ O O
sopašnikov _ O O
in _ O O
menjalnih _ O O
zemljišč _ O O
: _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
kranjski _ O I-ORG-U
je _ O O
v _ O O
pretekli _ O O
sesiji _ O O
obravnaval _ O O
in _ O O
sklenil _ O O
postavo _ O O
za _ O O
razdelitev _ O O
sopašnikov _ O O
in _ O O
menjalnih _ O O
zemljišč _ O O
. _ O O

Ta _ O O
postava _ O O
je _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
prevažna _ O O
, _ O O
kajti _ O O
po _ O O
njej _ O O
se _ O O
bode _ O O
enmalo _ O O
zamoglo _ O O
okrepčati _ O O
naše _ O O
pridno _ O O
, _ O O
z _ O O
davki _ O O
preveč _ O O
obloženo _ O O
ljudstvo _ O O
. _ O O

Pričakovali _ O O
smo _ O O
tedaj _ O O
prav _ O O
za _ O O
gotovo _ O O
, _ O O
da _ O O
pred _ O O
ko _ O O
mogoče _ O O
bode _ O O
podeljena _ O O
najviša _ O O
potrditev _ O O
tako _ O O
obče _ O O
koristni _ O O
postavi _ O O
. _ O O

A _ O O
do _ O O
danes _ O O
ni _ O O
ne _ O O
potrditve _ O O
, _ O O
ne _ O O
rešitve _ O O
, _ O O
— _ O O
i _ O O
, _ O O
ko _ O O
pod _ O O
solncem _ O O
je _ O O
vse _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
se _ O O
zna _ O O
tudi _ O O
zavreči _ O O
naša _ O O
postava _ O O
. _ O O

Ko _ O O
bi _ O O
se _ O O
to _ O O
zgodilo _ O O
, _ O O
jo _ O O
bode _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
koj _ O O
ponoviti _ O O
hotel _ O O
, _ O O
za _ O O
kar _ O O
tudi _ O O
ima _ O O
ustavno _ O O
pravico _ O O
. _ O O

Iz _ O O
te _ O O
pravice _ O O
pa _ O O
izvira _ O O
dolžnost _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
, _ O O
ali _ O O
saj _ O O
zapoveduje _ O O
to _ O O
parlamentarna _ O O
navada _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
rešijo _ O O
od _ O O
ene _ O O
do _ O O
druge _ O O
sesije _ O O
sklenjene _ O O
postave _ O O
. _ O O

Za _ O O
to _ O O
prašamo _ O O
slavno _ O O
c. _ O O
k. _ O O
deželno _ O O
vlado _ O O
: _ O O

1. _ O O

Ali _ O O
ji _ O O
je _ O O
znano _ O O
, _ O O
kaj _ O O
se _ O O
godi _ O O
s _ O O
postavo _ O O
za _ O O
razdelitev _ O O
sopašnikov _ O O
in _ O O
menjalnih _ O O
zemljišč _ O O
? _ O O

2. _ O O

Ali _ O O
bi _ O O
slavna _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
vlada _ O O
sama _ O O
, _ O O
poznavši _ O O
korist _ O O
in _ O O
potrebo _ O O
te _ O O
postave _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
, _ O O
ne _ O O
hotla _ O O
skrbeti _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
pred _ O O
ko _ O O
mogoče _ O O
in _ O O
dobro _ O O
rešila _ O O
? _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
24. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1869 _ O I-DATE
. _ O O

Dr. _ O O
Lovro _ O I-PER
Toman _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Svetec _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Ivan _ O B-PER
Toman _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Lovro _ O B-PER
Pintar _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Ravnikar _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Grabrijan _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Lipold _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Johann _ O B-PER
Kozler _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Koren _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Kotnik _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Peter _ O B-PER
Kozler _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Preutz _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Zagorc _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Grof _ O O
Barho _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Baron _ O O
Rastern _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Kramarič _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Rudesch _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O

Dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Deschmann _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
v. _ O B-PER
Kaltenegger _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Grof _ O O
Margheri _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Savinscheg _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
“ _ O O

Landespräsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
haben _ O O
, _ O O
diese _ O O
Interpellation _ O O
ehestens _ O O
zu _ O O
beantworten _ O O
. _ O O

Es _ O O
wird _ O O
zu _ O O
Tagesordnung _ O O
geschritten _ O O
- _ O O
Preide _ O O
se _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

I. _ O O
Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Schulaussicht _ O O
. _ O O

II. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Realschule _ O O
. _ O O

( _ O O
Siehe _ O O
Beilagen _ O O
Nr _ O O
. _ O O

28 _ O O
, _ O O
31 _ O O
— _ O O
Glej _ O O
priloge _ O O
28. _ O O
, _ O O
31 _ O O
. _ O O
) _ O O

Beide _ O O
Vorlagen _ O O
werden _ O O
dem _ O O
Schulausschnsse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
- _ O O
Predloga _ O O
se _ O O
izročita _ O O
šolskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

III. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
krainischen _ O B-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
und _ O O
seiner _ O O
Subfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1868 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Siehe _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

22 _ O O
— _ O O
Glej _ O O
prilogo _ O O
22 _ O O
. _ O O
) _ O O

Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
- _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

IV. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
des _ O O
slovenisch _ O O
- _ O O
deutschen _ O O
Theiles _ O O
des _ O O
nach _ O O
der _ O O
Widmung _ O O
des _ O O
verstorbenen _ O O
Fürstbischofes _ O O
Herrn _ O O
Wolf _ O I-PER
herauszugebenden _ O O
slovenischen _ O O
Wörterbuches _ O O
. _ O O

( _ O O
Siehe _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

33 _ O O
— _ O O
Glej _ O O
prilogo _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
wird _ O O
angenommen _ O O
- _ O O
Predlog _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
se _ O O
potrdi _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Landespräsident _ O O
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Landespräsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
gebe _ O O
mir _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
, _ O O
die _ O O
Interpellation _ O O
, _ O O
die _ O O
bei _ O O
Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
mir _ O O
überreicht _ O O
wurde _ O O
, _ O O
zu _ O O
beantworten _ O O
. _ O O

Wie _ O O
der _ O O
verehrten _ O O
Versammlung _ O O
bereits _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Rechenschaftsberichte _ O O
ersichtlich _ O O
ist _ O O
, _ O O
wurde _ O O
von _ O O
dem _ O O
Ministerium _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
wegen _ O O
der _ O O
Vertheilung _ O O
der _ O O
Hutweiden _ O O
und _ O O
Wechselgründe _ O O
der _ O O
Landesbehörde _ O O
und _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
zur _ O O
eingehenden _ O O
Begutachtung _ O O
übergeben _ O O
. _ O O

Dieses _ O O
Gutachten _ O O
ist _ O O
erstattet _ O O
und _ O O
der _ O O
weitere _ O O
Bericht _ O O
dem _ O O
Ministerium _ O O
vorgelegt _ O O
worden _ O O
. _ O O

In _ O O
Folge _ O O
dessen _ O O
wurden _ O O
noch _ O O
statistische _ O O
Nachweisungen _ O O
über _ O O
den _ O O
Umfang _ O O
der _ O O
Ausführung _ O O
dieses _ O O
Gesetzes _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
über _ O O
die _ O O
Objecte _ O O
, _ O O
welche _ O O
dasselbe _ O O
in _ O O
Lande _ O O
betreffen _ O O
soll _ O O
, _ O O
verlangt _ O O
und _ O O
auch _ O O
geliefert _ O O
. _ O O

Indessen _ O O
ist _ O O
mir _ O O
doch _ O O
neuestens _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Ministers _ O O
des _ O O
Innern _ O O
zugekommen _ O O
, _ O O
wornach _ O O
dieses _ O O
Gesetz _ O O
die _ O O
a. _ O O
h. _ O O
Sanction _ O O
nicht _ O O
erhalten _ O O
hat _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Beifügen _ O O
, _ O O
daß _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Minister _ O O
des _ O O
Ackerbaues _ O O
die _ O O
Andeutungen _ O O
darüber _ O O
zukommen _ O O
werden _ O O
, _ O O
in _ O O
welcher _ O O
Weise _ O O
diese _ O O
für _ O O
das _ O O
Land _ O O
, _ O O
für _ O O
die _ O O
dabei _ O O
Betheiligten _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
Bodencultur _ O O
so _ O O
hochwichtige _ O O
und _ O O
bedeutsame _ O O
Angelegenheit _ O O
zu _ O O
regeln _ O O
wäre _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Mittheilung _ O O
ist _ O O
mir _ O O
bis _ O O
jetzt _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
zugekommen _ O O
, _ O O
ich _ O O
habe _ O O
mich _ O O
aber _ O O
in _ O O
telegraphischen _ O O
Wege _ O O
um _ O O
dieselbe _ O O
verwendet _ O O
. _ O O

V. _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Umbau _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Irrenanstalt _ O O
. _ O O

( _ O O
Siehe _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

34 _ O O
— _ O O
Glej _ O O
prilogo _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O

Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
- _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

VI. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
Gründung _ O O
eines _ O O
Freiplatzes _ O O
am _ O O
Wiener _ O I-ORG
Conservatorium _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Siehe _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

35 _ O O
— _ O O
Glej _ O O
prilogo _ O O
35 _ O O
. _ O O
) _ O O

Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
- _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

VII. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
dessen _ O O
Geschäftsthätigkeit _ O O
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O O
4 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O B-DATE
August _ O I-DATE
1869 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Siehe _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

36 _ O O
— _ O O
Glej _ O O
prilogo _ O O
36 _ O O
. _ O O
) _ O O

Wird _ O O
dem _ O O
zu _ O O
Prüfung _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
eingesetzten _ O O
Ausschusse _ O O
zugewiesen _ O O
- _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
odseku _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
postavljen _ O O
za _ O O
pretres _ O O
delovanja _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

VIII. _ O O

Vorlage _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Grundstenerfrage _ O O
. _ O O

( _ O O
Siehe _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

37 _ O O
— _ O O
Glej _ O O
prilogo _ O O
37 _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
se _ O O
zahvaljujem _ O O
, _ O O
da _ O O
smo _ O O
vsaj _ O O
enkrat _ O O
zamogli _ O O
slišati _ O O
, _ O O
da _ O O
cesarska _ O O
vlada _ O O
o _ O O
preobloženji _ O O
naše _ O O
dežele _ O O
z _ O O
davki _ O O
drugače _ O O
sodi _ O O
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
je _ O O
to _ O O
do _ O O
zdaj _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
godilo _ O O
. _ O O

Govorili _ O O
smo _ O O
večkrat _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
smo _ O O
se _ O O
pravdali _ O O
in _ O O
pričkali _ O O
v _ O O
tem _ O O
slavnem _ O O
zboru _ O O
z _ O O
deželno _ O O
vlado _ O O
, _ O O
in _ O O
skoraj _ O O
zmirom _ O O
smo _ O O
morali _ O O
šlišati _ O O
, _ O O
da _ O O
mi _ O O
nimamo _ O O
prav _ O O
, _ O O
a _ O O
da _ O O
imajo _ O O
finančni _ O O
uradi _ O O
prav _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
zmirom _ O O
trdili _ O O
, _ O O
da _ O O
cesarski _ O O
ukaz _ O O
leta _ O O
1864. _ O I-DATE
nima _ O O
tega _ O O
zapopadka _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
mi _ O O
zapopadamo _ O O
namreč _ O O
, _ O O
da _ O O
pre _ O O
obloženje _ O O
samo _ O O
je _ O O
že _ O O
vzrok _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
davek _ O O
odpusti _ O O
, _ O O
a _ O O
ne _ O O
samo _ O O
takrat _ O O
kadar _ O O
je _ O O
slabo _ O O
leto _ O O
. _ O O

Radujem _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
enkrat _ O O
očitno _ O O
izreklo _ O O
od _ O O
cesarke _ O O
vlade _ O O
, _ O O
kar _ O O
nam _ O O
je _ O O
že _ O O
poprej _ O O
očitno _ O O
znano _ O O
bilo _ O O
, _ O O
in _ O O
vsaki _ O O
je _ O O
moral _ O O
to _ O O
zapopasti _ O O
, _ O O
kteri _ O O
je _ O O
cesarski _ O O
zaukaz _ O O
leta _ O O
1864. _ O B-DATE
bral _ O O
in _ O O
kdor _ O O
je _ O O
vedel _ O O
, _ O O
kako _ O O
je _ O O
tisti _ O O
sklep _ O O
postal _ O O
. _ O O

Upam _ O O
, _ O O
da _ O O
sedaj _ O O
spet _ O O
ne _ O O
bode _ O O
samo _ O O
pri _ O O
temu _ O O
ukazu _ O O
ostalo _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
našemu _ O O
ljudstvu _ O O
pravilno _ O O
davek _ O O
odpisaval _ O O
; _ O O
zakaj _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
že _ O O
večkrat _ O O
rekel _ O O
, _ O O
se _ O O
je _ O O
takrat _ O O
na _ O O
Dunaju _ O I-LOC
spoznalo _ O O
, _ O O
da _ O O
naša _ O O
dežela _ O O
6 _ O O
miljonov _ O O
gold _ O O
. _ O O
preveč _ O O
plačuje _ O O
, _ O O
glede _ O O
na _ O O
druge _ O O
dežele _ O O
, _ O O
ki _ O O
na _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
meje _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
se _ O O
skladam _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
in _ O O
upam _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
odbor _ O O
, _ O O
kteremu _ O O
se _ O O
ta _ O O
važna _ O O
stvar _ O O
izročuje _ O O
, _ O O
take _ O O
predloge _ O O
stavil _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
po _ O O
tem _ O O
zaukazu _ O O
enkrat _ O O
našemu _ O O
ljudstvu _ O O
pravica _ O O
zgodi _ O O
. _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
! _ O O

Gut _ O O
! _ O O

Prav _ O O
! _ O O

Bravo _ O O
! _ O O
) _ O O

Bei _ O O
der _ O O
hieraus _ O O
erfolgten _ O O
Abstimmung _ O O
wird _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
angenommen _ O O
- _ O O
Sporočilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
se _ O O
potrdi _ O O
pri _ O O
glasovanju _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Die _ O O
heutige _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
erschöpft _ O O
. _ O O

Die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
bestimme _ O O
ich _ O O
für _ O O
Montag _ O I-DATE
den _ O I-DATE
27. _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
M. _ O I-DATE
, _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Vormittags _ O I-TIME
. _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
ist _ O O
geschlossen _ O O
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
o _ O O
11. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
. _ O O

Verlag _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Druck _ O O
von _ O O
Ign _ O I-ORG
. _ O I-ORG
v. _ O I-ORG
Klinmayr _ O I-ORG
& _ O I-ORG
Fed. _ O I-ORG
Bamberg _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

