Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
prve _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
9. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
. _ O O

Nazoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Gustav _ O I-PER
grof _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
Andrej _ O B-PER
baron _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
Knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
in _ O O
dr. _ O O
Henrik _ O B-PER
Dolenec _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Otvorenje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Obljuba _ O O
novo _ O O
izvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
rediteljev _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
verifikatorjev _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
članov _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predlog _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
9 _ O O
članov _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predlog _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
odseka _ O B-ORG-U
7 _ O I-ORG-U
članov _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
odborsko _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predlog _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O

Prisilne _ O I-MISC
delalnice _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Predloga _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
2 _ O O
. _ O O

Bolničnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
blazničnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
porodniškega _ O I-MISC
in _ O I-MISC
najdenškega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračuni _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Predloga _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O

Grmske _ O I-ORG
vino _ O I-ORG
- _ O I-ORG
in _ O I-ORG
sadjerejske _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
4 _ O O
. _ O O

Zaklada _ O I-MISC
učiteljskih _ O I-MISC
penzij _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Predloga _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
5 _ O O
. _ O O

Normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Predloga _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

14 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
6 _ O O
. _ O O

Ustanovnih _ O I-MISC
zakladov _ O I-MISC
proračuni _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

15 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O

Ustanovnih _ O I-MISC
zakladov _ O I-MISC
računski _ O O
zaključki _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

16 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O

Hiralničnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887. _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O B-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

17 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
9 _ O O
. _ O O

Bolničnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
blazničnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
porodniškega _ O I-MISC
in _ O I-MISC
najdenškega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključki _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

18 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
10 _ O O
. _ O O

Slapske _ O I-ORG
vinarske _ O I-ORG
in _ O I-ORG
sadjarske _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

19 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
11 _ O O
. _ O O

Zemljiško _ O I-MISC
- _ O I-MISC
odveznega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

20 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
12 _ O O
. _ O O

Prisilne _ O I-MISC
delalnice _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

21 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
13 _ O O
. _ O O

Zemljiško _ O I-MISC
- _ O I-MISC
odveznega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

22 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
14 _ O O
. _ O O

Deželno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
kulturnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887. _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O B-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

23 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
15 _ O O
. _ O O

Gledišnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

24 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
16 _ O O
. _ O O

Gledišnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

25 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
17 _ O O
. _ O O

Normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

26 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
18 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
zastran _ O O
podpor _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
. _ O O

27 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
19 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
zastran _ O O
letne _ O O
remuneracije _ O O
za _ O O
živino _ O O
- _ O O
zdravnika _ O O
v _ O O
Radoljici _ O I-LOC
. _ O O

28 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O

Muzejskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

29 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
21 _ O O
. _ O O

Muzejskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

30 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
22 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
o _ O O
porabi _ O O
izrednega _ O O
kredita _ O O
18.000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
dovoljenega _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
popravijo _ O O
v _ O O
jeseni _ O O
l. _ O O
1885. _ O I-DATE
v _ O O
političnem _ O I-ORG
okraji _ O I-ORG
Radoljškem _ O I-ORG
po _ O O
vremenskih _ O O
nezgodah _ O O
na _ O O
javnem _ O O
imetji _ O O
napravljene _ O O
poškodbe _ O O
in _ O O
o _ O O
napravah _ O O
izvršenih _ O O
v _ O O
to _ O O
svrho _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ohranijo _ O O
nekatere _ O O
vasi _ O O
tega _ O O
okraja _ O O
po _ O O
povodnji _ O O
preteče _ O O
jim _ O O
nevarnosti _ O O
. _ O O

31 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
23 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
zastran _ O O
režije _ O O
in _ O O
hrane _ O O
v _ O O
ljubljanski _ O O
bolnišnici _ O O
. _ O O

32 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
24 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
glede _ O O
oskrbovalnih _ O O
troskov _ O O
za _ O O
uboge _ O O
bolnike _ O O
v _ O O
nejavnih _ O O
bolnišnicah _ O O
in _ O O
v _ O O
Srbskem _ O I-LOC
kraljestvu _ O I-LOC
. _ O O

33 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
o _ O O
končno _ O O
veljavni _ O O
uredbi _ O O
najnižje _ O O
dopuščene _ O O
priklade _ O O
na _ O O
neposrednje _ O O
davke _ O O
za _ O O
zemljiško _ O I-MISC
- _ O I-MISC
odvezni _ O I-MISC
zaklad _ O I-MISC
. _ O O

34 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
26 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
glede _ O O
naprave _ O O
gozdnih _ O O
drevesnic _ O O
. _ O O

35 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
27 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
glede _ O O
začasnega _ O O
nadaljnega _ O O
pobiranja _ O O
deželnih _ O O
priklad _ O O
, _ O O
kakor _ O O
tudi _ O O
deželne _ O O
naklade _ O O
od _ O O
porabljenih _ O O
žganih _ O O
pijač _ O O
leta _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
25. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
9 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Gustav _ O I-PER
Graf _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
- _ O I-PER
Valsassina _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Jacob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Heinrich _ O B-PER
Dolenec _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Angelobung _ O O
eines _ O O
neu _ O O
eingetretenen _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Verificatoren _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Rechenschastsberichtsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O

Zwangsarbeitshausfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
2 _ O O
. _ O O

Kranken _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Irren _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Gebär _ O I-MISC
- _ O I-MISC
und _ O I-MISC
Findelhausfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschläge _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O

Staudner _ O I-ORG
Wein _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
Obstbauschul _ O I-ORG
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O

Lehrerpensionsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
5 _ O O
. _ O O

Normalschulfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

14 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
6 _ O O
. _ O O

Stiftungsfonde _ O I-MISC
- _ O O
Voranschläge _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

15 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
7 _ O O
. _ O O

Stiftungsfonde _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

16 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O

Siechenfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
und _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O B-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

17 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
9 _ O O
. _ O O

Kranken _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Irren _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Gebär _ O I-MISC
- _ O I-MISC
und _ O I-MISC
Findelhausfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
18 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
10 _ O O
. _ O O

Slaper _ O I-ORG
Wein _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
Obstbauschul _ O I-ORG
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

19 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
11 _ O O
. _ O O

Grundentlastungsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

20 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O

Zwangsarbeitshausfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

21 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
13 _ O O
. _ O O

Grundentlastungsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

22 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O

Landesculturfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
und _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O B-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

23 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O

Theaterfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

24 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
16 _ O O
. _ O O

Theaterfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

25 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
17 _ O O
. _ O O

Normalschulfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

26 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
18 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Subventionen _ O O
für _ O O
Schulhausbauten _ O O
. _ O O

27 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
19 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Jahresremuneration _ O O
für _ O O
den _ O O
Thierarzt _ O O
in _ O O
Radmannsdorf _ O I-LOC
. _ O O

28 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O

Museumfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
Pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

29 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
21 _ O O
. _ O O

Museumsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

30 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
22 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
außerordentlichen _ O O
Dotation _ O O
von _ O O
18.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
für _ O O
Sanirung _ O O
der _ O O
im _ O O
Herbste _ O O
1885 _ O I-DATE
im _ O O
politischen _ O I-ORG
Bezirke _ O I-ORG
Radmannsdorf _ O I-ORG
durch _ O O
elementare _ O O
Gewalten _ O O
am _ O O
öffentlichen _ O O
Gute _ O O
verursachten _ O O
Schäden _ O O
und _ O O
über _ O O
die _ O O
zur _ O O
Sicherung _ O O
der _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Bezirke _ O O
durch _ O O
Wassergefahr _ O O
bedrohten _ O O
Ortschaften _ O O
getroffenen _ O O
Maßregeln _ O O
. _ O O

31 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
23 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Regie _ O O
- _ O O
und _ O O
Speisenvergütung _ O O
im _ O O
Krankenhause _ O O
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

32 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
24 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Verpflegsgebühren _ O O
für _ O O
zahlungsunfähige _ O O
Kranke _ O O
in _ O O
nicht _ O O
öffentlichen _ O O
Krankenhäusern _ O O
und _ O O
im _ O O
Königreiche _ O I-LOC
Serbien _ O I-LOC
. _ O O

33 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
definitive _ O O
Regelung _ O O
des _ O O
Minimums _ O O
des _ O O
direkten _ O O
Steuerzuschlages _ O O
für _ O O
den _ O O
Grundentlastungsfond _ O I-MISC
. _ O O

34 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
26 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
von _ O O
Forstsaatschulen _ O O
. _ O O

35 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
27 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
provisorische _ O O
Forterhebung _ O O
der _ O O
Landesumlagen _ O O
, _ O O
sowie _ O O
der _ O O
Landesauflage _ O O
von _ O O
verbrauchten _ O O
gebrannten _ O O
geistigen _ O O
Flüssigkeiten _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

1. _ O O

Otvorenje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

1. _ O O

Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
pozvoni _ O O
— _ O O
gibt _ O O
das _ O O
Glockenzeichen _ O O
. _ O O
) _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
von _ O O
ihren _ O O
Sitzen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vsled _ O O
Najvišjega _ O O
sklepa _ O O
z _ O O
dne _ O O
28. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
usojam _ O O
se _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
vojvodine _ O I-ORG-U
Kranjske _ O I-ORG-U
otvoriti _ O O
. _ O O

O _ O O
imenitnejših _ O O
zadevah _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
se _ O O
tekoče _ O O
leto _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
pripetile _ O O
, _ O O
omenjam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
vino _ O I-ORG
- _ O I-ORG
in _ O I-ORG
sadjerejska _ O I-ORG
šola _ O I-ORG
iz _ O I-ORG
Slapa _ O I-ORG
na _ O O
Notranjskem _ O I-LOC
v _ O O
od _ O O
dežele _ O O
nakupljeni _ O O
grad _ O B-LOC
Germ _ O I-LOC
pri _ O O
Rudolfovem _ O B-LOC
na _ O O
Dolenjskem _ O B-LOC
preselila _ O O
in _ O O
meseca _ O O
novembra _ O O
otvorila _ O O
. _ O O

Ministerstvo _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
poljedelstvo _ O I-ORG-U
je _ O O
za _ O O
ustanovo _ O O
te _ O O
deželne _ O O
šole _ O O
20.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
podpore _ O O
podeliti _ O O
blagovolilo _ O O
. _ O O

( _ O O
„ _ O O
Dobro _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
— _ O O
„ _ O O
Bravo _ O O
“ _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
. _ O O
) _ O O

Želeti _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
domači _ O O
mladenči _ O O
v _ O O
obilnem _ O O
številu _ O O
to _ O O
šolo _ O O
obiskovali _ O O
in _ O O
da _ O O
bi _ O O
podučevanje _ O O
bilo _ O O
plodonosno _ O O
. _ O O

Trinajst _ O O
let _ O O
obstala _ O O
je _ O O
šola _ O O
na _ O O
Slapu _ O I-LOC
, _ O O
zahvaljujem _ O O
se _ O O
v _ O O
imenu _ O O
Kranjske _ O B-LOC
dežele _ O I-LOC
grofu _ O O
Lanthieri-ju _ O I-PER
, _ O O
kteri _ O O
je _ O O
veledušno _ O O
brezplačno _ O O
prepustil _ O O
deželi _ O O
svoj _ O O
grad _ O O
in _ O O
pripadajoče _ O O
zemljišče _ O O
za _ O O
ta _ O O
deželni _ O O
zavod _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
poročam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
Kopačniška _ O I-LOC
cesta _ O I-LOC
dodelana _ O O
, _ O O
cesta _ O O
, _ O O
katera _ O O
Poljansko _ O B-LOC
dolino _ O I-LOC
naše _ O O
dežele _ O O
s _ O O
Primorsko _ O B-LOC
deželo _ O I-LOC
zvezuje _ O O
. _ O O

Ta _ O O
cesta _ O O
je _ O O
posebno _ O O
v _ O O
strategičnem _ O O
oziru _ O O
važna _ O O
, _ O O
bo _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
javnemu _ O O
občilu _ O O
koristila _ O O
. _ O O

Zavolj _ O O
zgradbe _ O O
dolenjske _ O O
lokalne _ O O
železnice _ O O
zaukazalo _ O O
je _ O O
trgovinsko _ O I-ORG-U
ministerstvo _ O I-ORG-U
pregledovanje _ O O
projektiranih _ O O
črt _ O O
. _ O O

V _ O O
ta _ O O
namen _ O O
sklicana _ O O
komisija _ O O
se _ O O
je _ O O
vršila _ O O
meseca _ O O
novembra _ O I-DATE
. _ O O

Tudi _ O O
sem _ O O
v _ O O
neprijetnem _ O O
položaji _ O O
, _ O O
omenjati _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
tu _ O O
in _ O O
tam _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
kolera _ O O
nastala _ O O
, _ O O
posebno _ O O
v _ O O
Loškem _ O I-LOC
potoku _ O I-LOC
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
meni _ O O
, _ O O
zanesena _ O O
iz _ O O
sosedne _ O O
dežele _ O O
. _ O O

Strogemu _ O O
in _ O O
umestnemu _ O O
postopanju _ O O
merodajnih _ O O
krogov _ O O
in _ O O
previdnosti _ O O
prebivalstva _ O O
se _ O O
je _ O O
posrečilo _ O O
, _ O O
epidemijo _ O O
kmalo _ O O
zadušiti _ O O
. _ O O

Treba _ O O
bo _ O O
pa _ O O
še _ O O
naprej _ O O
vseskozi _ O O
ojstre _ O O
pozornosti _ O O
. _ O O

Weiters _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
mitzutheilen _ O O
, _ O O
dass _ O O
sich _ O O
im _ O O
Herbste _ O O
die _ O O
Karstaufforstungs _ O O
Commission _ O O
constituirte _ O O
und _ O O
ihre _ O O
Operationen _ O O
im _ O O
aufzuforstenden _ O O
Terrain _ O O
im _ O O
nächsten _ O O
Frühjahre _ O O
aufnehmen _ O O
werde _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
heuer _ O O
auch _ O O
den _ O O
Versuch _ O O
angestellt _ O O
, _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
Zwangsarbeits _ O O
- _ O O
Anstalt _ O O
detenirten _ O O
Individuen _ O O
außer _ O O
der _ O O
Anstalt _ O O
für _ O O
Feld _ O O
- _ O O
und _ O O
Straßenarbeiten _ O O
zu _ O O
verwenden _ O O
. _ O O

Es _ O O
wurden _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Zwecke _ O O
drei _ O O
Abtheilungen _ O O
Zwänglinge _ O O
und _ O O
zwar _ O O
in _ O O
Brunndorf _ O I-LOC
, _ O O
Thurn _ O B-LOC
am _ O I-LOC
Hart _ O I-LOC
und _ O O
in _ O O
Nußdorf _ O B-LOC
detachirt _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Art _ O O
der _ O O
Beschäftigung _ O O
hat _ O O
sich _ O O
als _ O O
recht _ O O
zweckmäßig _ O O
bewährt _ O O
und _ O O
dürfte _ O O
nach _ O O
den _ O O
Antecedenzien _ O O
zu _ O O
schließen _ O O
, _ O O
auch _ O O
in _ O O
anderen _ O O
Provinzen _ O O
Nachahmung _ O O
finden _ O O
. _ O O

Und _ O O
nun _ O O
lade _ O O
ich _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
ein _ O O
, _ O O
sich _ O O
der _ O O
parlamentarischen _ O O
Thätigkeit _ O O
mit _ O O
patriotischer _ O O
Hingebung _ O O
zu _ O O
widmen _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
die _ O O
Session _ O O
von _ O O
nicht _ O O
langer _ O O
Dauer _ O O
sein _ O O
und _ O O
zu _ O O
Weihnachten _ O O
eine _ O O
Unterbrechung _ O O
der _ O O
Sitzungen _ O O
eintreten _ O O
dürfte _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
mit _ O O
gesteigerter _ O O
Beflissenheit _ O O
eingreifen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
, _ O O
damit _ O O
das _ O O
vorhandene _ O O
Materiale _ O O
wird _ O O
bewältiget _ O O
werden _ O O
können _ O O
. _ O O

Vor _ O O
Allem _ O O
geben _ O O
wir _ O O
unseren _ O O
loyalen _ O O
dynastischen _ O O
Gesinnung _ O O
Ausdruck _ O O
, _ O O
indem _ O O
wir _ O O
ausrufen _ O O
: _ O O
„ _ O O
Gott _ O O
erhalte _ O O
und _ O O
beschütze _ O O
unseren _ O O
geliebten _ O O
Landesfürsten _ O O
, _ O O
unsern _ O O
Herrn _ O O
und _ O O
Kaiser _ O O
! _ O O

— _ O O

Bog _ O O
obvaruj _ O O
in _ O O
ohrani _ O O
našega _ O O
presvitlega _ O O
cesarja _ O O
Franc _ O O
Jožefa _ O O
“ _ O O
— _ O O
„ _ O O
Slava _ O O
! _ O O

— _ O O

Hoch _ O O
! _ O O
" _ O O

( _ O O
Trikratni _ O O
burni _ O O
„ _ O O
Slava _ O O
“ _ O O
in _ O O
„ _ O O
Hoch _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
— _ O O
( _ O O
Dreimalige _ O O
stürmische _ O O
„ _ O O
Slava _ O O
“ _ O O
und _ O O
„ _ O O
Hoch _ O O
“ _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Winkler _ O I-PER
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Naj _ O O
mi _ O O
bode _ O O
kot _ O O
zastopniku _ O O
cesarske _ O O
vlade _ O O
dovoljeno _ O O
, _ O O
od _ O O
svoje _ O O
strani _ O O
srčno _ O O
pozdravljati _ O O
častite _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
obeh _ O O
strani _ O O
. _ O O

Želim _ O O
jim _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
njihovo _ O O
zložno _ O O
delovanje _ O O
vspešno _ O O
in _ O O
zdatno _ O O
, _ O O
kranjski _ O O
deželi _ O O
v _ O O
korist _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
od _ O O
svoje _ O O
strani _ O O
bodem _ O O
radovoljno _ O O
podpiral _ O O
visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
v _ O O
njegovem _ O O
delovanji _ O O
. _ O O

Es _ O O
obliegt _ O O
mir _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
mitzutheilen _ O O
, _ O O
dass _ O O
mir _ O O
zufolge _ O O
Allerhöchster _ O O
Entschließung _ O O
vom _ O O
8 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
eine _ O O
Regierungsvorlage _ O O
zugekommen _ O O
ist _ O O
, _ O O
ein _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
einige _ O O
gesetzliche _ O O
Bestimmungen _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Ausübung _ O O
des _ O O
Jagdrechtes _ O O
, _ O O
abgeändert _ O O
werden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beehre _ O O
mich _ O O
diesen _ O O
Gesetzentwurf _ O O
sowohl _ O O
mit _ O O
dem _ O O
deutschen _ O O
als _ O O
dem _ O O
slovenischen _ O O
Texte _ O O
, _ O O
sammt _ O O
den _ O O
dazu _ O O
gehörigen _ O O
Erläuterungen _ O O
dem _ O O
hochverehrten _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmanne _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Ersuchen _ O O
zu _ O O
übergeben _ O O
, _ O O
denselben _ O O
der _ O O
verfassungsmäßigen _ O O
Behandlung _ O O
zuführen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Bekanntlich _ O O
ist _ O O
in _ O O
der _ O O
verflossenen _ O O
Session _ O O
auch _ O O
eine _ O O
Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Theilung _ O O
gemeinschaftlicher _ O O
Grundstücke _ O O
und _ O O
die _ O O
Regulierung _ O O
der _ O O
hierauf _ O O
bezüglichen _ O O
gemeinschaftlichen _ O O
Benützungs _ O O
- _ O O
und _ O O
Verwaltungsrechte _ O O
, _ O O
und _ O O
eine _ O O
zweite _ O O
Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Zusammensetzung _ O O
der _ O O
Landescommission _ O O
für _ O O
die _ O O
Angelegenheiten _ O O
der _ O O
Bereinigung _ O O
des _ O O
Waldlandes _ O O
von _ O O
fremden _ O O
Enclaven _ O O
und _ O O
der _ O O
Arrondirnng _ O O
der _ O O
Waldgrenzen _ O O
im _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
eingebracht _ O O
worden _ O O
. _ O O

Diese _ O O
beiden _ O O
Regierungs _ O O
- _ O O
Vorlagen _ O O
wurden _ O O
meritorisch _ O O
nicht _ O O
erledigt _ O O
, _ O O
weil _ O O
sie _ O O
wegen _ O O
ihres _ O O
größeren _ O O
Umfanges _ O O
und _ O O
wegen _ O O
Kürze _ O O
der _ O O
Zeit _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
nicht _ O O
vorgelegt _ O O
werden _ O O
konnten _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ließ _ O O
inzwischen _ O O
den _ O O
slovenischen _ O O
Text _ O O
entwerfen _ O O
und _ O O
stelle _ O O
nun _ O O
über _ O O
Auftrag _ O O
Seiner _ O O
Excellenz _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Ackerbauministers _ O O
vom _ O O
4. _ O B-DATE
l. _ O I-DATE
M. _ O I-DATE
die _ O O
beiden _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
in _ O O
beiden _ O O
Landessprachen _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmanne _ O O
zur _ O O
Verfügung _ O O
mit _ O O
der _ O O
Bitte _ O O
, _ O O
dieselben _ O O
der _ O O
verfassnugsmäßigen _ O O
Behandlung _ O O
unterziehen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Obljuba _ O O
novo _ O O
izvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

2. _ O O

Angelobung _ O O
eines _ O O
neu _ O O
eingetretenen _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Vsojam _ O O
se _ O O
, _ O O
predstaviti _ O O
novo _ O O
izvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
gospoda _ O O
Hinko _ O I-PER
Kavčiča _ O I-PER
, _ O O
kateri _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
iz _ O O
volilnega _ O I-ORG
okraja _ O I-ORG
Postojna _ O I-ORG
, _ O I-ORG
Logatec _ O I-ORG
, _ O I-ORG
Senožeče _ O I-ORG
, _ O I-ORG
Lože _ O I-ORG
, _ O I-ORG
Bistrica _ O I-ORG
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
bodete _ O O
v _ O O
smislu _ O O
deželnega _ O O
reda _ O O
obljubili _ O O
, _ O O
da _ O O
bodete _ O O
zvesti _ O O
in _ O O
pokorni _ O O
cesarju _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodete _ O O
držali _ O O
postav _ O O
in _ O O
vestno _ O O
izpolnjevali _ O O
svoje _ O O
dolžnosti _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Kavčič _ O I-PER
: _ O O
Obljubim _ O O
! _ O O

3. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidinms _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Naznanjam _ O O
visokemu _ O O
zboru _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
Vsegamogočnemu _ O O
dopadlo _ O O
, _ O O
našega _ O O
priljubljenega _ O O
tovariša _ O O
Adolfa _ O B-PER
Obreza _ O I-PER
v _ O O
boljše _ O O
življenje _ O O
poklicati _ O O
. _ O O

On _ O O
počiva _ O O
od _ O O
28. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
v _ O O
hladni _ O O
zemlji _ O O
. _ O O

Ranjki _ O O
je _ O O
neutrudljivo _ O O
in _ O O
veliko _ O O
let _ O O
deloval _ O O
v _ O O
svoji _ O O
lastnosti _ O O
kot _ O O
župan _ O O
, _ O O
kot _ O O
državni _ O O
in _ O O
deželni _ O O
poslanec _ O O
. _ O O

O _ O O
različnih _ O O
prilikah _ O O
se _ O O
je _ O O
prizadeval _ O O
, _ O O
pomagati _ O O
in _ O O
koristiti _ O O
svojemu _ O O
okraju _ O O
, _ O O
svojim _ O O
rojakom _ O O
in _ O O
deželi _ O O
. _ O O

Vedno _ O O
bomo _ O O
prerano _ O O
umrlega _ O O
obdržali _ O O
v _ O O
dragem _ O O
spominu _ O O
. _ O O

V _ O O
znamenje _ O O
sočutja _ O O
se _ O O
vzdignemo _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Premilostljivi _ O O
gospod _ O O
knezoškof _ O O
so _ O O
naznanili _ O O
, _ O O
da _ O O
k _ O O
današnji _ O O
seji _ O O
ne _ O O
morejo _ O O
priti _ O O
. _ O O

Die _ O O
Mitglieder _ O O
des _ O O
letzten _ O O
Vorstandes _ O O
der _ O O
ehemaligen _ O O
Laibacher _ O I-ORG
Filiale _ O I-ORG
des _ O I-ORG
österreichischen _ O I-ORG
Kunstvereines _ O I-ORG
haben _ O O
ein _ O O
größeres _ O O
werthvolles _ O O
Ölgemälde _ O O
des _ O O
verstorbenen _ O O
Malers _ O O
Canon _ O I-PER
„ _ O O
die _ O O
moderne _ O O
Eva _ O B-PER
" _ O O
dem _ O O
Rudolfinum _ O I-MISC
als _ O O
Geschenk _ O O
gewidmet _ O O
. _ O O

Indem _ O O
ich _ O O
diesen _ O O
generösen _ O O
Akt _ O O
zur _ O O
Kenntnis _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
bringe _ O O
, _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
den _ O O
Dank _ O O
der _ O O
Landesvertretung _ O O
hiefür _ O O
auszusprechen _ O O
. _ O O

( _ O O
„ _ O O
Dobro _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
— _ O O
„ _ O O
Bravo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
. _ O O
) _ O O

Naznanjam _ O O
sledeče _ O O
peticije _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
nam _ O O
došle _ O O
in _ O O
katere _ O O
bom _ O O
z _ O O
dovoljenjem _ O O
visokega _ O O
zbora _ O O
izročil _ O O
dotičnim _ O O
odsekom _ O O
: _ O O

Unterstützungsverein _ O I-ORG
für _ O I-ORG
dürftige _ O I-ORG
und _ O I-ORG
würdige _ O I-ORG
Hörer _ O I-ORG
an _ O I-ORG
der _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Hochschule _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Bodenkultur _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vereins _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Ausschuß _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Thierärzte _ O I-ORG
Österreichs _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Progar _ O I-PER
Alois _ O I-PER
, _ O O
Bildhauer _ O O
in _ O O
Silberegg _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
einen _ O O
Stiftungsplatz _ O O
an _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Akademie _ O I-ORG
der _ O I-ORG
bildenden _ O I-ORG
Künste _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ažbe _ O I-PER
Anton _ O I-PER
, _ O O
učenec _ O O
na _ O O
kr. _ O I-ORG
bavarski _ O I-ORG
akademiji _ O I-ORG
umetnosti _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Monakovem _ O I-ORG
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vesel _ O I-PER
Ferdinand _ O I-PER
, _ O O
dijak _ O O
na _ O O
akademiji _ O I-ORG
umetnosti _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Monakovem _ O I-ORG
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Kralj _ O I-PER
Jakob _ O I-PER
, _ O O
učenec _ O O
c. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
državne _ O I-ORG
obrtne _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Dunaji _ O I-ORG
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Kostelju _ O I-ORG
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
okrajna _ O O
cesta _ O O
Kočevje _ O I-LOC
- _ O O
Brod _ O B-LOC
uvrstila _ O O
med _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Odbor _ O I-ORG
„ _ O I-ORG
Glasbene _ O I-ORG
Matice _ O I-ORG
“ _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gemeindevorstehung _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Ratschach _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
zur _ O O
Instandsetzung _ O O
des _ O O
Ratschach _ O I-LOC
- _ O O
Sava _ O B-LOC
Treppelweges _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O

Cestni _ O I-ORG
odbor _ O I-ORG
Radoljški _ O I-ORG
prosi _ O O
za _ O O
razdelitev _ O O
cestnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
dva _ O O
delokroga _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Cestni _ O I-ORG
odbor _ O I-ORG
Radoljški _ O I-ORG
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
sklenila _ O O
postava _ O O
, _ O O
po _ O O
kateri _ O O
bi _ O O
se _ O O
smela _ O O
poberati _ O O
na _ O O
Blejskem _ O I-LOC
mostu _ O I-LOC
mostnina _ O O
oziroma _ O O
cestnina _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ana _ O I-PER
Adamič _ O I-PER
, _ O O
učiteljska _ O O
sirota _ O O
na _ O O
Vrhniki _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
podaljšanja _ O O
miloščine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bezirksschulrath _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Gottschee _ O I-ORG
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Juliana _ O I-PER
Dürfeld _ O I-PER
, _ O O
Lehrerswitwe _ O O
in _ O O
Gottschee _ O I-LOC
, _ O O
um _ O O
Erhöhung _ O O
ihrer _ O O
Pension _ O O
auf _ O O
jährliche _ O O
120 _ O O
fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
Detela _ O I-PER
izroča _ O O
sledeči _ O O
prošnji _ O O
: _ O O

Občinski _ O I-ORG
zastop _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Trati _ O I-ORG
prosi _ O O
za _ O O
odpisanje _ O O
dolga _ O O
in _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vas _ O O
Šmarata _ O I-LOC
v _ O O
občini _ O I-ORG
Staritrg _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
dokončanje _ O O
mosta _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroča _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
überreiche _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Bajc _ O I-PER
Franz _ O I-PER
, _ O O
provisionirten _ O O
Zwangsarbeitshausaufsehers _ O O
, _ O O
um _ O O
den _ O O
Fortbezug _ O O
beziehungsweise _ O O
Erhöhung _ O O
seiner _ O O
Gnadengabe _ O O
jährl _ O O
. _ O O

60 _ O O
fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O
; _ O O

und _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Kronprinz _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Rudolf _ O I-ORG
Hospitales _ O I-ORG
der _ O I-ORG
barmh _ O I-ORG
. _ O I-ORG

Brüder _ O I-ORG
in _ O I-ORG
St. _ O I-ORG
Veit _ O I-ORG
a. _ O I-ORG
d. _ O I-ORG
Glan _ O I-ORG
um _ O O
eine _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
Pfeifer _ O I-PER
izroča _ O O
sledeče _ O O
peticije _ O O
: _ O O

Učitelji _ O O
Krškega _ O I-ORG
okraja _ O I-ORG
prosijo _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
njihovega _ O O
gmotnega _ O O
stanja _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Občine _ O I-ORG
Sv. _ O I-ORG
Križ _ O I-ORG
, _ O O
Cerklje _ O B-ORG
in _ O O
Velika _ O B-ORG
Dolina _ O I-ORG
prosijo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
amerikanske _ O O
trte _ O O
brezplačno _ O O
dobile _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Mestna _ O I-ORG
občina _ O I-ORG
Kostanjevica _ O I-ORG
prosi _ O O
za _ O O
brezplačno _ O O
udobitev _ O O
amerikanskih _ O O
trt _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
Šuklje _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Alojzija _ O B-PER
Gangl _ O I-PER
- _ O I-PER
na _ O I-PER
, _ O O
slušatelja _ O O
c. _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
akademije _ O I-ORG
umetnosti _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Dunaji _ O I-ORG
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Uršule _ O B-PER
Zanoškar _ O I-PER
, _ O O
vdove _ O O
bivšega _ O O
deželnega _ O O
oficijala _ O O
, _ O O
zdaj _ O O
na _ O O
Kranjskigori _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
podaljšanje _ O O
miloščine _ O O
120 _ O O
gld _ O O
. _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1887 _ O I-DATE
naprej _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

4. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
rediteljev _ O O
. _ O O

4. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O I-PER
: _ O O

Nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
za _ O O
reditelja _ O O
izvolita _ O O
tista _ O O
dva _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
, _ O O
ki _ O O
sta _ O O
tudi _ O O
lani _ O O
ta _ O O
posel _ O O
opravljala _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
Kersnik _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Lichtenberg _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
s _ O O
tem _ O O
zadovoljni _ O O
, _ O O
prosim _ O O
naj _ O O
izvolijo _ O O
se _ O O
vzdigniti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
verifikatorjev _ O O
. _ O O

5. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Verificatoren _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
: _ O O

Isto _ O O
- _ O O
tako _ O O
nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
za _ O O
verifikatorja _ O O
izvolita _ O O
tista _ O O
dva _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
ki _ O O
sta _ O O
lani _ O O
to _ O O
opravljala _ O O
; _ O O
gospoda _ O O
Deschmann _ O B-PER
in _ O O
Robič _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
za _ O O
predlog _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
se _ O O
vzdigniti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Volitev _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
članov _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predlog _ O O
. _ O O

6. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Pretrgam _ O O
sejo _ O O
za _ O O
kratek _ O O
čas _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
pogovore _ O O
o _ O O
volitvi _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskih _ O O
odsekov _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
45. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
ob _ O O
50 _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
— _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
45 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
pozvoni _ O O
— _ O O
gibt _ O O
das _ O O
Glockenzeichen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
odbor _ O O
predlaga _ O O
volitev _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
članov _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
oddati _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Volitev _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
9 _ O O
članov _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predlog _ O O
. _ O O

7. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesansschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
predlaga _ O O
volitev _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
9 _ O O
članov _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
oddati _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

8. _ O O

Volitev _ O O
odseka _ O B-ORG-U
7 _ O I-ORG-U
članov _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
odborsko _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predlog _ O O
. _ O O

8. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Rechenschaftsberichts _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
nasvetuje _ O O
volitev _ O O
odseka _ O B-ORG-U
7 _ O I-ORG-U
članov _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
odborsko _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
oddati _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Za _ O O
skrutatorja _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
imenujem _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Mosche-a _ O I-PER
in _ O O
Luckmann-a _ O B-PER
. _ O O

Za _ O O
skrutatorja _ O O
gospodarskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
prosim _ O O
skrutinij _ O O
prevzeti _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
vit _ O O
. _ O O

Gutmansthal-a _ O I-PER
in _ O O
dr. _ O O
vit _ O O
. _ O O

Bleiweis _ O B-PER
- _ O I-PER
Trsteniškega _ O I-PER
. _ O O

Za _ O O
skrutatorja _ O O
odseka _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
pregledovanje _ O I-ORG-U
letnega _ O I-ORG-U
poročila _ O I-ORG-U
imenujem _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Hren-a _ O I-PER
in _ O O
grofa _ O O
Auersperg-a _ O B-PER
. _ O O

Zur _ O O
Vornahme _ O O
des _ O O
Scrutiniums _ O O
unterbreche _ O O
ich _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
12. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
ob _ O O
10. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
12. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

— _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
mit _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
pozvoni _ O O
— _ O O
gibt _ O O
das _ O O
Glockenzeichen _ O O
. _ O O
) _ O O

Seja _ O O
se _ O O
nadaljuje _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
das _ O O
Ergebniß _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
zu _ O O
verkünden _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Mosche _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
33 _ O O
glasovnic _ O O
in _ O O
izvoljeni _ O O
so _ O O
enoglasno _ O O
gospodje _ O O
: _ O O
vitez _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
Detela _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Mosche _ O B-PER
, _ O O
Murnik _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
, _ O O
Šuklje _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
, _ O O
Luckmann _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Schwegel _ O B-PER
; _ O O
z _ O O
32 _ O O
glasovi _ O O
Klun _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
naznaniti _ O O
izid _ O O
volitve _ O O
gospodarskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Poslanec _ O O
vitez _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
: _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
34 _ O O
glasovnic _ O O
in _ O O
izvoljeni _ O O
so _ O O
enoglasno _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
: _ O O
Detela _ O B-PER
, _ O O
Kavčič _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Samec _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Taufferer _ O B-PER
, _ O O
Faber _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Lichtenberg _ O B-PER
. _ O O

32 _ O O
glasov _ O O
sta _ O O
dobila _ O O
g. _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Papež _ O B-PER
in _ O O
Pakiž _ O B-PER
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichts _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
bekannt _ O O
geben _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Hren _ O I-PER
: _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
33 _ O O
glasovnic _ O O
in _ O O
izvoljeni _ O O
so _ O O
s _ O O
33 _ O O
glasovi _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
: _ O O
Dev _ O B-PER
, _ O O
Hren _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Sterbenec _ O B-PER
, _ O O
Stegnar _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Mauer _ O B-PER
in _ O O
grof _ O O
Auersperg _ O B-PER
. _ O O

Z _ O O
32 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
Robič _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
čestite _ O O
odseke _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
konstituirali _ O O
in _ O O
si _ O O
volili _ O O
načelnike _ O O
in _ O O
njihove _ O O
namestnike _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
kratkem _ O O
prestanku _ O O
— _ O O
Nach _ O O
kurzer _ O O
Unterbrechung _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Ausschüsse _ O O
haben _ O O
sich _ O O
folgendermaßen _ O O
constituirt _ O O
: _ O O

Der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Mosche _ O I-PER
zum _ O O
Obmann _ O O
und _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Deschmann _ O B-PER
als _ O O
Stellvertreter _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Gospodarski _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
izvolil _ O O
je _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Poklukar-ja _ O I-PER
načelnikom _ O O
in _ O O
gospoda _ O O
barona _ O O
Taufferer-ja _ O B-PER
namestnikom _ O O
. _ O O

Odsek _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
izvolil _ O O
je _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Sterben _ O I-PER
- _ O I-PER
ca _ O I-PER
načelnikom _ O O
in _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Mauer-ja _ O B-PER
namestnikom _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Več _ O O
častitih _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
popraševalo _ O O
je _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
letos _ O O
ni _ O O
nasvetoval _ O O
volitve _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
in _ O O
peticijskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
in _ O O
zakaj _ O O
se _ O O
vže _ O O
danes _ O O
voli _ O O
odsek _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
odborsko _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
. _ O O

Jaz _ O O
se _ O O
vsojam _ O O
v _ O O
imenu _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
slavnemu _ O O
zboru _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
sledeče _ O O
naznaniti _ O O
. _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
bil _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
nam _ O O
ni _ O O
treba _ O O
v _ O O
1. _ O O
seji _ O O
voliti _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
in _ O O
sicer _ O O
zarad _ O O
tega _ O O
ne _ O O
, _ O O
ker _ O O
ni _ O O
nobenih _ O O
postavnih _ O O
načrtov _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O O
predloženih _ O O
. _ O O

Ker _ O O
smo _ O O
pa _ O O
vedeli _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
postavni _ O O
načrti _ O O
prišli _ O O
pred _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
od _ O O
katerih _ O O
pa _ O O
vemo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
dobro _ O O
, _ O O
ko _ O O
bi _ O O
se _ O O
za _ O O
vse _ O O
tisti _ O O
eni _ O O
in _ O O
isti _ O O
odsek _ O O
volil _ O O
, _ O O
bili _ O O
smo _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
najbolj _ O O
prilično _ O O
, _ O O
ko _ O O
pride _ O O
postavni _ O O
načrt _ O O
, _ O O
za _ O O
tistega _ O O
voliti _ O O
odsek _ O O
ad _ O O
hoc _ O O
. _ O O

Zarad _ O O
tega _ O O
se _ O O
ni _ O O
predlagalo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
volil _ O O
. _ O O

Volitve _ O O
peticijskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zarad _ O O
tega _ O O
nismo _ O O
predlagali _ O O
, _ O O
ker _ O O
večletna _ O O
skušnja _ O O
uči _ O O
, _ O O
da _ O O
nima _ O O
nič _ O O
opravila _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
vse _ O O
prošnje _ O O
tičejo _ O O
ali _ O O
financ _ O O
ali _ O O
pa _ O O
gospodarstva _ O O
deželnega _ O O
. _ O O

Predlagali _ O O
smo _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
danes _ O O
volil _ O O
tudi _ O O
odsek _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
odborsko _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
, _ O O
ker _ O O
v _ O O
I. _ O O
seji _ O O
navadno _ O O
ni _ O O
veliko _ O O
dela _ O O
in _ O O
je _ O O
prav _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
eno _ O O
delo _ O O
konča _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
, _ O O
ko _ O O
pride _ O O
poročilo _ O O
iz _ O O
tiskarne _ O O
, _ O O
precej _ O O
lahko _ O O
izročilo _ O O
odseku _ O O
. _ O O

To _ O O
, _ O O
prosim _ O O
, _ O O
naj _ O O
bi _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
vzel _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

9. _ O O

Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O

Prisilne _ O O
delalnice _ O O
zaklada _ O O
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Predloga _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

9. _ O O

Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O

Zwangsarbeitshausfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

10. _ O O

Priloga _ O O
2 _ O O
. _ O O

Bolničnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
blazničnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
porodniškega _ O I-MISC
in _ O I-MISC
najdenškega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračuni _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Predloga _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

10. _ O O

Beilage _ O O
2 _ O O
. _ O O

Kranken _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Irren _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Gebär _ O I-MISC
- _ O I-MISC
und _ O I-MISC
Findelhausfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschläge _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

11. _ O O

Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O

Grmske _ O I-ORG
vino _ O I-ORG
- _ O I-ORG
in _ O I-ORG
sadjerejske _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

11. _ O O

Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O

Staudner _ O I-ORG
Wein _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
Obstbauschul _ O I-ORG
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

12. _ O O

Priloga _ O O
4 _ O O
. _ O O

Zaklada _ O I-MISC
učiteljskih _ O I-MISC
penzij _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Predloga _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

12. _ O O

Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O

Lehrerpensionsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

13. _ O O

Priloga _ O O
5 _ O O
. _ O O

Normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Predloga _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

13. _ O O

Beilage _ O O
5 _ O O
. _ O O

Normalschulfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
Pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

14. _ O O

Priloga _ O O
6 _ O O
. _ O O

Ustanovnih _ O I-MISC
zakladov _ O I-MISC
proračuni _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

14. _ O O

Beilage _ O O
6 _ O O
. _ O O

Stistungsfonde _ O I-MISC
- _ O O
Voranschläge _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

15. _ O O

Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O

Ustanovnih _ O I-MISC
zakladov _ O I-MISC
računski _ O O
zaključki _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

15. _ O O

Beilage _ O O
7 _ O O
. _ O O

Stiftungsfonde _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
Pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

16. _ O O

Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O

Hiralničnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887. _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O B-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

16. _ O O

Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O

Siechenfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
Pro _ O O
1887 _ O I-DATE
und _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
Pro _ O O
1885 _ O B-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

17. _ O O

Priloga _ O O
9 _ O O
. _ O O

Bolničnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
blazničnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
porodniškega _ O I-MISC
in _ O I-MISC
najdenškega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključki _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

17. _ O O

Beilage _ O O
9 _ O O
. _ O O

Kranken _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Irren _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Gebär _ O I-MISC
- _ O I-MISC
und _ O I-MISC
Findelhausfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
Pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesansschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

18. _ O O

Priloga _ O O
10 _ O O
. _ O O

Slapske _ O I-ORG
vinarske _ O I-ORG
in _ O I-ORG
sadjarske _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O O
odbora _ O O
predloga _ O O
. _ O O

18. _ O O

Beilage _ O O
10 _ O O
. _ O O

Slaper _ O I-ORG
Wein _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
Obstbauschul _ O I-ORG
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
Pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O

19. _ O O

Priloga _ O O
11 _ O O
. _ O O

Zemljiško _ O I-MISC
- _ O I-MISC
odveznega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

19. _ O O

Beilage _ O O
11 _ O O
. _ O O

Grundentlastungsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
Pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesansschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

20. _ O O

Priloga _ O O
12 _ O O
. _ O O

Prisilne _ O I-MISC
delalnice _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

20. _ O O

Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O

Zwangsarbeitshausfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
Pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

21. _ O O

Priloga _ O O
13 _ O O
. _ O O

Zemljiško _ O I-MISC
- _ O I-MISC
odveznega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

21. _ O O

Beilage _ O O
13 _ O O
. _ O O

Grundentlastungsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

22. _ O O

Priloga _ O O
14 _ O O
. _ O O

Deželno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
kulturnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887. _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O B-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

22. _ O O

Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O

Landesculturfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranauschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
und _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
Pro _ O O
1885 _ O B-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O

23. _ O O

Priloga _ O O
15 _ O O
. _ O O

Gledišnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

23. _ O O

Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O

Theaterfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

24. _ O O

Priloga _ O O
16 _ O O
. _ O O

Gledišnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

24. _ O O

Beilage _ O O
16 _ O O
. _ O O

Theaterfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
Pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O

25. _ O O

Priloga _ O O
17 _ O O
. _ O O

Normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

25. _ O O

Beilage _ O O
17 _ O O
. _ O O

Normalschulfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
Pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

26. _ O O

Priloga _ O O
18 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
za _ O O
stran _ O O
podpor _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
. _ O O

26. _ O O

Beilage _ O O
18 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Subventionen _ O O
für _ O O
Schulhausbauten _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

27. _ O O

Priloga _ O O
19 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
za _ O O
stran _ O O
letne _ O O
remuneracije _ O O
za _ O O
živino _ O O
- _ O O
zdravnika _ O O
v _ O O
Radoljici _ O I-LOC
. _ O O

27. _ O O

Beilage _ O O
19 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Jahresremuneration _ O O
für _ O O
den _ O O
Thierarzt _ O O
in _ O O
Radmannsdorf _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

28. _ O O

Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O

Muzejskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

28. _ O O

Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O

Museumsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

29. _ O O

Priloga _ O O
21 _ O O
. _ O O

Muzejskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
računski _ O O
zaključek _ O O
za _ O O
l. _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predloga _ O O
. _ O O

29. _ O O

Beilage _ O O
21 _ O O
. _ O O

Museumsfonds _ O I-MISC
- _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
pro _ O O
1885 _ O I-DATE
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Vorlage _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

30. _ O O

Priloga _ O O
22 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
o _ O O
porabi _ O O
izrednega _ O O
kredita _ O O
18.000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
dovoljenega _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
popravijo _ O O
v _ O O
jeseni _ O O
l. _ O O
1885. _ O I-DATE
v _ O O
političnem _ O I-ORG
okraji _ O I-ORG
Radoljskem _ O I-ORG
po _ O O
vremenskih _ O O
nezgodah _ O O
na _ O O
javnem _ O O
imetji _ O O
napravljene _ O O
poškodbe _ O O
in _ O O
o _ O O
napravah _ O O
izvršenih _ O O
v _ O O
to _ O O
svrho _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ohranijo _ O O
nekatere _ O O
vasi _ O O
tega _ O O
okraja _ O O
po _ O O
povodnji _ O O
preteče _ O O
jim _ O O
nevarnosti _ O O
. _ O O

30. _ O O

Beilage _ O O
22 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
außerordentlichen _ O O
Dotation _ O O
von _ O O
18.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
für _ O O
Sanirung _ O O
der _ O O
im _ O O
Herbste _ O O
1885 _ O I-DATE
im _ O O
Politischen _ O I-ORG
Bezirke _ O I-ORG
Radmannsdorf _ O I-ORG
durch _ O O
elementare _ O O
Gewalten _ O O
an _ O O
öffentlichem _ O O
Gute _ O O
verursachten _ O O
Schäden _ O O
und _ O O
über _ O O
die _ O O
zur _ O O
Sicherung _ O O
der _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Bezirke _ O O
durch _ O O
Wassergefahr _ O O
bedrohten _ O O
Ortschaften _ O O
getroffenen _ O O
Maßregeln _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

31. _ O O

Priloga _ O O
23 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
zastran _ O O
režije _ O O
in _ O O
hrane _ O O
v _ O O
ljubljanski _ O O
bolnišnici _ O O
. _ O O

31. _ O O

Beilage _ O O
23 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Regie _ O O
- _ O O
und _ O O
Speisenvergütung _ O O
im _ O O
Krankenhause _ O O
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

32. _ O O

Priloga _ O O
24 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
glede _ O O
oskrbovalnih _ O O
troškov _ O O
za _ O O
uboge _ O O
bolnike _ O O
v _ O O
nejavnih _ O O
bolnišnicah _ O O
in _ O O
v _ O O
Srbskem _ O I-LOC
kraljevstvu _ O I-LOC
. _ O O

32. _ O O

Beilage _ O O
24 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Verpflegsgebühren _ O O
für _ O O
zahlungsunfähige _ O O
Kranke _ O O
in _ O O
nicht _ O O
öffentlichen _ O O
Krankenhäusern _ O O
und _ O O
im _ O O
Königreiche _ O I-LOC
Serbien _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

33. _ O O

Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
o _ O O
končno _ O O
veljavni _ O O
uredbi _ O O
najnižje _ O O
dopuščene _ O O
priklade _ O O
na _ O O
neposrednje _ O O
davke _ O O
za _ O O
zemljiško _ O I-MISC
- _ O I-MISC
odvezni _ O I-MISC
zaklad _ O I-MISC
. _ O O

33. _ O O

Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
definitive _ O O
Regelung _ O O
des _ O O
Minimums _ O O
des _ O O
directen _ O O
Steuerzuschlages _ O O
für _ O O
den _ O O
Grundentlastungsfond _ O I-MISC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

34. _ O O

Priloga _ O O
26 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
glede _ O O
naprave _ O O
gozdnih _ O O
drevesnic _ O O
. _ O O

34. _ O O

Beilage _ O O
26 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesansschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
von _ O O
Forstsaatschulen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

35. _ O O

Priloga _ O O
27 _ O O
. _ O O

Deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
poročilo _ O O
glede _ O O
začasnega _ O O
nadaljnega _ O O
pobiranja _ O O
deželnih _ O O
priklad _ O O
, _ O O
kakor _ O O
tudi _ O O
deželne _ O O
naklade _ O O
od _ O O
porabljenih _ O O
žganih _ O O
pijač _ O O
leta _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

35. _ O O

Beilage _ O O
27 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
provisorische _ O O
Forterhebung _ O O
der _ O O
Landesumlagen _ O O
, _ O O
sowie _ O O
der _ O O
Landesauflage _ O O
von _ O O
verbrauchten _ O O
gebrannten _ O O
geistigen _ O O
Flüssigkeiten _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1887 _ O I-DATE
. _ O O

Poročevalec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svet _ O O
. _ O O

Murnik _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
o _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
kateri _ O O
je _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
27. _ O O
naznanjen _ O O
, _ O O
precej _ O O
danes _ O O
obravnavalo _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
stvar _ O O
nujna _ O O
. _ O O

Nujnosti _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
ni _ O O
treba _ O O
na _ O O
široko _ O O
razpravljati _ O O
, _ O O
ker _ O O
imamo _ O O
danes _ O O
9. _ O I-DATE
december _ O I-DATE
in _ O O
je _ O O
potreba _ O O
nujna _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
Najvišje _ O O
potrjenje _ O O
za _ O O
pobiranje _ O O
teh _ O O
priklad _ O O
in _ O O
naklade _ O O
do _ O O
konca _ O O
tega _ O O
meseca _ O O
dobi _ O O
. _ O O

Ako _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
temu _ O O
pritrdi _ O O
, _ O O
bi _ O O
se _ O O
precej _ O O
obravnavalo _ O O
o _ O O
nasvetih _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
nujnosti _ O O
predloga _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
se _ O O
vzdigniti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svet _ O O
. _ O O

Murnik _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
le _ O O
prosil _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
izrekel _ O O
, _ O O
ali _ O O
je _ O O
treba _ O O
prebrati _ O O
poročila _ O O
ali _ O O
ne _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ker _ O O
nikdo _ O O
ne _ O O
zahteva _ O O
branja _ O O
poročila _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
, _ O O
naj _ O O
prebere _ O O
le _ O O
predlog _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svet _ O O
. _ O O

Murnik _ O B-PER
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
— _ O O
Liest _ O O
:) _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

1. _ O O

Za _ O O
pokritje _ O O
primanjkav _ O O
deželnega _ O I-MISC
, _ O I-MISC
zemljiško _ O I-MISC
- _ O I-MISC
odveznega _ O I-MISC
in _ O I-MISC
normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
za _ O O
leto _ O O
1887. _ O I-DATE
pobirati _ O O
so _ O O
od _ O O
1. _ O B-DATE
januarija _ O I-DATE
1887. _ O I-DATE
l. _ O O
naprej _ O O
do _ O O
dneva _ O O
Najvišjega _ O O
potrjenja _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskih _ O O
sklepov _ O O
, _ O O
s _ O O
katerimi _ O O
se _ O O
bodo _ O O
sklenile _ O O
deželne _ O O
priklade _ O O
za _ O O
leto _ O O
1887. _ O B-DATE
, _ O O
ravno _ O O
tiste _ O O
priklade _ O O
in _ O O
naklade _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
se _ O O
potrdile _ O O
za _ O O
dotične _ O O
zaklade _ O O
z _ O O
Najvišjimi _ O O
odloki _ O O
dne _ O O
1. _ O B-DATE
aprila _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
, _ O O
dne _ O O
2. _ O B-DATE
maja _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
in _ O O
dne _ O O
30. _ O B-DATE
aprila _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
, _ O O
namreč _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
za _ O O
deželni _ O I-MISC
zaklad _ O I-MISC
z _ O O
18 _ O O
% _ O O
od _ O O
polne _ O O
predpisane _ O O
svote _ O O
vseh _ O O
neposrednjih _ O O
davkov _ O O
z _ O O
državnimi _ O O
dokladami _ O O
vred _ O O
; _ O O
— _ O O
z _ O O
20 _ O O
% _ O O
od _ O O
užitnine _ O O
od _ O O
vina _ O O
, _ O O
vinskega _ O O
in _ O O
sadnega _ O O
mošta _ O O
in _ O O
od _ O O
mesa _ O O
; _ O O
— _ O O
z _ O O
samostojno _ O O
naklado _ O O
po _ O O
6 _ O O
gld _ O O
. _ O O
od _ O O
vsakega _ O O
hektolitra _ O O
porabljenih _ O O
žganih _ O O
pijač _ O O
, _ O O
vender _ O O
pa _ O O
z _ O O
omejitvijo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
naklada _ O O
na _ O O
žgane _ O O
pijače _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
katera _ O O
velja _ O O
glede _ O O
pobiranja _ O O
užitnine _ O O
za _ O O
zaprto _ O O
mesto _ O O
, _ O O
kakor _ O O
po _ O O
deželi _ O O
, _ O O
ne _ O O
sme _ O O
pobirati _ O O
ne _ O O
pri _ O O
napravljanji _ O O
( _ O O
kuhanji _ O O
) _ O O
, _ O O
ne _ O O
pri _ O O
uvažanji _ O O
teh _ O O
pijač _ O O
v _ O O
mesto _ O O
: _ O O

b _ O O
) _ O O
za _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odvezni _ O O
zaklad _ O O
s _ O O
16 _ O O
% _ O O
na _ O O
skupno _ O O
svoto _ O O
vseh _ O O
predpisanih _ O O
neposrednjih _ O O
davkov _ O O
z _ O O
državnimi _ O O
dokladami _ O O
vred _ O O
in _ O O
z _ O O
20 _ O O
% _ O O
od _ O O
užitnine _ O O
od _ O O
vina _ O O
, _ O O
vinskega _ O O
in _ O O
sadnega _ O O
mošta _ O O
in _ O O
od _ O O
mesa _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
za _ O O
normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolski _ O I-MISC
zaklad _ O I-MISC
z _ O O
10 _ O O
% _ O O
na _ O O
skupno _ O O
svoto _ O O
vseh _ O O
predpisanih _ O O
neposrednjih _ O O
davkov _ O O
z _ O O
državnimi _ O O
dokladami _ O O
vred _ O O
. _ O O

2. _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
sklepu _ O O
pod _ O O
točko _ O O
1. _ O O
nemudoma _ O O
pridobiti _ O O
Najvišje _ O O
potrjenje _ O O
. _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Zur _ O O
Bedeckung _ O O
des _ O O
Abganges _ O O
beim _ O O
Landes _ O I-MISC
- _ O I-MISC
, _ O I-MISC
Grundentlastungs _ O I-MISC
- _ O I-MISC
und _ O I-MISC
Normalschulfonde _ O I-MISC
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1887 _ O I-DATE
sind _ O O
vom _ O O
1 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1887 _ O I-DATE
weiter _ O O
bis _ O O
zum _ O O
Tage _ O O
der _ O O
Allerhöchsten _ O O
Sanction _ O O
der _ O O
Landtagsbeschlüsse _ O O
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Landesumlagen _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1887 _ O B-DATE
werden _ O O
beschlossen _ O O
werden _ O O
, _ O O
eben _ O O
jene _ O O
Um _ O O
- _ O O
und _ O O
Auflagen _ O O
einzuheben _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
den _ O O
Allerhöchsten _ O O
Entschließungen _ O O
vom _ O O
1 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
, _ O O
2. _ O B-DATE
Mai _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
und _ O O
30 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
für _ O O
die _ O O
bezüglichen _ O O
Fonde _ O O
genehmiget _ O O
worden _ O O
sind _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
Für _ O O
den _ O O
Landesfond _ O I-MISC
mit _ O O
18 _ O O
% _ O O
von _ O O
der _ O O
vollen _ O O
Vorschreibung _ O O
aller _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
sammt _ O O
Staatszuschlägen _ O O
; _ O O
mit _ O O
20 _ O O
% _ O O
von _ O O
der _ O O
Verzehrungssteuer _ O O
vom _ O O
Weine _ O O
, _ O O
Wein _ O O
- _ O O
und _ O O
Obstmoste _ O O
und _ O O
vom _ O O
Fleische _ O O
; _ O O
mit _ O O
einer _ O O
selbstständigen _ O O
Auflage _ O O
von _ O O
6 _ O O
fl _ O O
. _ O O
aus _ O O
jeden _ O O
Hektoliter _ O O
von _ O O
verbrauchten _ O O
gebrannten _ O O
geistigen _ O O
Flüssigkeiten _ O O
mit _ O O
der _ O O
Einschränkung _ O O
jedoch _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Auflage _ O O
auf _ O O
gebrannte _ O O
geistige _ O O
Flüssigkeiten _ O O
in _ O O
der _ O O
für _ O O
die _ O O
Verzehrungssteuer _ O O
geschlossen _ O O
erklärten _ O O
Stadt _ O O
Laibach _ O I-LOC
, _ O O
gleichwie _ O O
auf _ O O
dem _ O O
offenen _ O O
Lande _ O O
, _ O O
weder _ O O
bei _ O O
der _ O O
Erzeugung _ O O
, _ O O
noch _ O O
bei _ O O
der _ O O
Einfuhr _ O O
eingehoben _ O O
werden _ O O
dürfe _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
für _ O O
den _ O O
Grundentlastungsfond _ O I-MISC
mit _ O O
16 _ O O
% _ O O
auf _ O O
die _ O O
Gesammtsumme _ O O
aller _ O O
vorgeschriebenen _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
sammt _ O O
Staatszuschlägen _ O O
und _ O O
mit _ O O
20 _ O O
% _ O O
von _ O O
der _ O O
Verzehrungssteuer _ O O
vom _ O O
Weine _ O O
, _ O O
Wein _ O O
- _ O O
und _ O O
Obstmoste _ O O
und _ O O
vom _ O O
Fleische _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
für _ O O
den _ O O
Normalschulfond _ O B-MISC
mit _ O O
10 _ O O
% _ O O
auf _ O O
die _ O O
Gesammtsumme _ O O
aller _ O O
vorgeschriebenen _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
sammt _ O O
Staatszuschlägen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
unverzüglich _ O O
die _ O O
Allerhöchste _ O O
Genehmigung _ O O
für _ O O
den _ O O
Beschluß _ O O
sub _ O O
1 _ O O
einzuholen _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
generalno _ O O
debato _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
k _ O O
specijalni _ O O
debati _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
v _ O O
to _ O O
privoli _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
bodem _ O O
, _ O O
preziraje _ O O
opravilni _ O O
red _ O O
, _ O O
obe _ O O
točki _ O O
en _ O O
bloc _ O O
na _ O O
glasovanje _ O O
dal _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
toraj _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
smatram _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
istega _ O O
mnenja _ O O
in _ O O
prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
obe _ O O
točki _ O O
deželno _ O O
- _ O O
odborskega _ O O
predloga _ O O
en _ O O
bloc _ O O
sprejmeti _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
se _ O O
vzdigniti _ O O
. _ O O

( _ O O
Predloga _ O O
obveljata _ O O
— _ O O
Die _ O O
Anträge _ O O
werden _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
dal _ O O
bodem _ O O
predloga _ O O
sedaj _ O O
še _ O O
v _ O O
3. _ O O
branji _ O O
na _ O O
glasovanje _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
predlogoma _ O O
tudi _ O O
v _ O O
3. _ O O
branji _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
se _ O O
vzdigniti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Die _ O O
heutige _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
beendet _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
auf _ O O
Montag _ O I-DATE
den _ O I-DATE
13 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1886 _ O I-DATE
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
vormittags _ O I-TIME
anzuberaumen _ O O
und _ O O
zwar _ O O
, _ O O
wenn _ O O
kein _ O O
Widerspruch _ O O
erfolgt _ O O
, _ O O
mit _ O O
folgender _ O O
Tagesordnung _ O O
: _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
— _ O O
Siehe _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
) _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
dovoljenja _ O O
, _ O O
da _ O O
smem _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
mi _ O O
kaj _ O O
iz _ O O
gospodarskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
došlo _ O O
, _ O O
tudi _ O O
to _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
postaviti _ O O
. _ O O

Ker _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
smatram _ O O
, _ O O
da _ O O
visoki _ O O
zbor _ O O
temu _ O O
pritrdi _ O O
. _ O O

Finančni _ O B-ORG-U
in _ O O
gospodarski _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
zborujeta _ O O
precej _ O O
po _ O O
seji _ O O
. _ O O

Sklenem _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
12. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
popoludne _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
nachmittags _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

Tisk _ O O
Milicev _ O I-ORG
. _ O O

