Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
esften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O I-ORG-U
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
15 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O

Vorsitzender _ O O

Carl _ O I-PER
v. _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
, _ O O
Landeshauptmann _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC

Vertreter _ O O
der _ O O
Regierung _ O O

K. _ O O
k. _ O O
Statthalter _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Bach _ O I-PER
; _ O O
Landesrath _ O O
Roth _ O B-PER

Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
Sr. _ O O
fürstbischöflichen _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
und _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O

Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Klemenčič _ O B-PER
, _ O O
Locker _ O B-PER
, _ O O
Rozman _ O B-PER

Schriftführer _ O O

Abgeordneter _ O O
Franz _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER

Tagesordnung _ O O

1. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Wasenmeistergesetz _ O O
. _ O O

2. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Landesausschußmitgliedes _ O O
für _ O O
den _ O O
Großgrundbesitz _ O O
. _ O O

3. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
auf _ O O
nachträgliche _ O O
Genehmigung _ O O
der _ O O
Verausgabung _ O O
eines _ O O
Betrages _ O O
per _ O O
13.889 _ O O
fl _ O O
. _ O O

86 _ O O
kr. _ O O
für _ O O
die _ O O
Mehrarbeiten _ O O
beim _ O O
Gruber'scen _ O I-LOC
Canal _ O I-LOC
und _ O O
eines _ O O
weitern _ O O
Betrages _ O O
per _ O O
3921 _ O O
fl _ O O
. _ O O

82 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
fr. _ O O
für _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
eines _ O O
Schleußenwerkes _ O O
im _ O O
Laibachflusse _ O B-LOC
. _ O O

4. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
von _ O O
den _ O O
Gemeindevertretungen _ O O
des _ O O
Bezirkes _ O I-ORG
Senosetsch _ O I-ORG
angesuchte _ O O
Subvention _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
zur _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Rekastraße _ O O
und _ O O
Zahlung _ O O
der _ O O
vollendeten _ O O
Kunstbauten _ O O
. _ O O

5. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
ihm _ O O
zugewiesenen _ O O
Petitionen _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bestätige _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
und _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
vorzutragen _ O O
. _ O O

( _ O O
Schriftführer _ O O
Guttman _ O I-PER
liest _ O O
dasselbe _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
der _ O O
Verlesung _ O O
:) _ O O

Ist _ O O
etwas _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Fassung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
zu _ O O
erinnern _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
dasselbe _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
folgende _ O O
Mittheilungen _ O O
zu _ O O
machen _ O O
. _ O O

Auf _ O O
die _ O O
Tische _ O O
der _ O O
Herren _ O O
habe _ O O
ich _ O O
heute _ O O
folgende _ O O
Landtagsvorlagen _ O O
vertheilen _ O O
lassen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Unterstützungsvereins _ O O
für _ O O
mittellose _ O O
Studirende _ O O
der _ O O
philosophischen _ O B-ORG-U
Facultät _ O I-ORG-U
an _ O O
der _ O I-ORG
Wiener _ O I-ORG
Hochschule _ O I-ORG
um _ O O
eine _ O O
Unterstützung _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
. _ O O

2. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bildung _ O O
der _ O O
Concurrenzgebiete _ O O
zur _ O O
Herstellung _ O O
und _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Concurrenzstraßen _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

3. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Strassenumlegung _ O O
zwischen _ O O
Katzendorf _ O I-LOC
und _ O O
Wördl _ O B-LOC
im _ O O
Bezirke _ O I-ORG
Rudolfswerth _ O I-ORG
. _ O O

Der _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landesfondes _ O I-ORG-U
pro _ O O
1865 _ O I-DATE
wird _ O O
an _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Mitglieder _ O O
ins _ O O
Haus _ O O
gesendet _ O O
werden _ O O
, _ O O
da _ O O
ich _ O O
im _ O O
Augenblicke _ O O
die _ O O
Vorlage _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
aus _ O O
der _ O O
Druckerei _ O O
erhalten _ O O
habe _ O O
. _ O O

Es _ O O
sind _ O O
mir _ O O
bei _ O O
Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
folgende _ O O
Petitionen _ O O
überreicht _ O O
worden _ O O
: _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Bürgermeisters _ O O
Gerbitz _ O I-LOC
von _ O I-LOC
Lack _ O I-LOC
um _ O O
Befürwortung _ O O
einer _ O O
Verfügung _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Gendarmerie _ O I-ORG-U
in _ O O
dringenden _ O O
Fällen _ O O
dem _ O O
Bürgermeister _ O O
zu _ O O
unterstehen _ O O
habe _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
wird _ O O
durch _ O O
den _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
dem _ O O
hohen _ O B-ORG-U
Hause _ O I-ORG-U
überreicht _ O O
. _ O O

— _ O O

Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Dragatus _ O I-ORG
um _ O O
Einverleibung _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O B-ORG
Tanzberg _ O I-ORG
. _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
, _ O O
überreicht _ O O
durch _ O O
Abgeordneten _ O O
Kapelle _ O I-PER
, _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Vertreterder _ O O
aus _ O O
den _ O O
Steuergemeinden _ O O
Kronau _ O I-ORG
, _ O O
Wald _ O B-ORG
und _ O O
Wurzen _ O B-ORG
bestehenden _ O O
Ortsgemeinde _ O B-ORG
Kronau _ O I-ORG
, _ O O
der _ O O
Ortsgemeinde _ O B-ORG
Ratschach _ O I-ORG
und _ O O
jener _ O O
von _ O O
Weißenfels _ O O
um _ O O
Vermittlung _ O O
der _ O O
Aufhebung _ O O
der _ O O
über _ O O
ihre _ O O
Waldungen _ O O
verhängten _ O O
, _ O O
schon _ O O
zwölf _ O O
Jahre _ O O
dauernden _ O O
politischen _ O O
Sequestration _ O O
oder _ O O
wenigstens _ O O
Regelung _ O O
derselben _ O O
nach _ O O
der _ O O
in _ O O
derselben _ O O
gestellten _ O O
Andeutung _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
, _ O O
überreicht _ O O
durch _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
Svetec _ O I-PER
, _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

Ist _ O O
etwas _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Zuweisung _ O O
an _ O O
den _ O O
Petiitonsausschuß _ O B-ORG-U
zu _ O O
erinnern _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
mein _ O O
Antrag _ O O
vom _ O O
hohen _ O B-ORG-U
Hause _ O I-ORG-U
genehmigt _ O O
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Berichterstatter _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Stadtgemeinden _ O O
Krainburg _ O I-ORG
und _ O O
Laibach _ O B-ORG
um _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Unterrichtssprache _ O O
an _ O O
den _ O O
Volks _ O O
- _ O O
und _ O O
Mittelschulen _ O O
des _ O O
Herzogthums _ O B-ORG
Krain _ O I-ORG
hat _ O O
mir _ O O
seinen _ O O
Bericht _ O O
gegeben _ O O
, _ O O
und _ O O
dem _ O O
gefaßten _ O O
Beschluß _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
gemäß _ O O
wird _ O O
dieser _ O O
Bericht _ O O
im _ O O
Conferenzsaale _ O O
zur _ O O
Einsicht _ O O
sämmtlicher _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
heute _ O O
aufgelegt _ O O
werden _ O O
, _ O O
so _ O O
daß _ O O
er _ O O
auf _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Tagesordnung _ O O
gestellt _ O O
werden _ O O
kann _ O O
. _ O O

Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
ladet _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Mitglieder _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
für _ O O
Montag _ O I-DATE
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
unter _ O O
der _ O O
Voraussetzung _ O O
ein _ O O
, _ O O
daß _ O O
an _ O O
diesem _ O O
Tage _ O O
keine _ O O
Plenarsitzung _ O O
stattfinden _ O O
sollte _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
den _ O O
Gegenständen _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Erster _ O O
Gegenstand _ O O
ist _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
in _ O O
der _ O O
bewußten _ O O
Sache _ O O
. _ O O

( _ O O
Heiterkeit _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Es _ O O
ist _ O O
eine _ O O
Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
und _ O O
da _ O O
diesfalls _ O O
von _ O O
Niemandem _ O O
das _ O O
Wort _ O O
verlangt _ O O
wird _ O O
, _ O O
so _ O O
finde _ O O
ich _ O O
mich _ O O
als _ O O
Präsident _ O O
bemüssigt _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
eine _ O O
Bemerkung _ O O
vorzutragen _ O O
. _ O O

Nach _ O O
unserer _ O O
Geschäftsordnung _ O O
§ _ O O
10 _ O O
heißt _ O O
es _ O O
: _ O O
„ _ O O
Selbstständige _ O O
, _ O O
sich _ O O
nicht _ O O
auf _ O O
eine _ O O
Vorlage _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
oder _ O O
eines _ O O
Ausschusses _ O O
beziehende _ O O
Anträge _ O O
einzelner _ O O
Mitglieder _ O O
müssen _ O O
früher _ O O
dem _ O O
Landeshauptmann _ O O
schriftlich _ O O
angezeigt _ O O
und _ O O
vorläufig _ O O
der _ O O
Ausschußberathung _ O O
unterzogen _ O O
werden _ O O
. _ O O
" _ O O

Nach _ O O
dem _ O O
Wortlaut _ O O
unserer _ O O
Geschäftsordnung _ O O
ist _ O O
Ihr _ O O
heutiges _ O O
Stillschweigen _ O O
vollkommen _ O O
gerechtfertigt _ O O
; _ O O
allein _ O O
wenn _ O O
ich _ O O
ins _ O O
Auge _ O O
fasse _ O O
, _ O O
daß _ O O
jede _ O O
Regierungsvorlage _ O O
auf _ O O
Grund _ O O
reiflicher _ O O
Erwägung _ O O
von _ O O
in _ O O
Staatsgeschäften _ O O
ergrauten _ O O
Männern _ O O
stattfindet _ O O
; _ O O
wenn _ O O
ich _ O O
dann _ O O
weiter _ O O
aus _ O O
meiner _ O O
Function _ O O
als _ O O
Reichsrath _ O O
mich _ O O
erinnere _ O O
, _ O O
daß _ O O
in _ O O
die _ O O
Geschäftsordnung _ O O
des _ O O
Reichsrathes _ O O
ausdrücklich _ O O
ein _ O O
§ _ O O
30 _ O O
oder _ O O
33 _ O O
aufgenommen _ O O
worden _ O O
war _ O O
, _ O O
kraft _ O O
welchem _ O O
Regierungsvorlagen _ O O
ohne _ O O
Vorberathung _ O O
nicht _ O O
abgelehnt _ O O
werden _ O O
können _ O O
, _ O O
da _ O O
es _ O O
endlich _ O O
nur _ O O
ein _ O O
Act _ O O
der _ O O
Höflichkeit _ O O
und _ O O
Convenienz _ O O
ist _ O O

( _ O O
Oho _ O O
, _ O O
oho _ O O
! _ O O
im _ O O
Centrum _ O O
) _ O O
, _ O O

wenn _ O O
wir _ O O
eine _ O O
Vorlage _ O O
vorläufig _ O O
einem _ O O
Ausschusse _ O O
zu _ O O
Vorberathung _ O O
zuweisen _ O O
, _ O O
indem _ O O
dadurch _ O O
einem _ O O
wie _ O O
immer _ O O
gearteten _ O O
Beschlusse _ O O
in _ O O
merito _ O O
auf _ O O
keinerlei _ O O
Weise _ O O
präjudicirt _ O O
wird _ O O
, _ O O
so _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
den _ O O
ganz _ O O
unmaßgeblichen _ O O
Antrag _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
, _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U

( _ O O
Heiterkeit _ O O
) _ O O

zur _ O O
Vorberathung _ O O
zuzuweisen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
war _ O O
selbst _ O O
Mitglied _ O O
der _ O O
Commission _ O O
, _ O O
welche _ O O
unsere _ O O
Geschäftsordnung _ O O
zu _ O O
berathen _ O O
hatte _ O O
; _ O O
diese _ O O
Geschäftsordnung _ O O
war _ O O
mir _ O O
bisher _ O O
immer _ O O
ein _ O O
sicherer _ O O
Leitfaden _ O O
. _ O O

Weil _ O O
aber _ O O
nichts _ O O
darin _ O O
enthalten _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
folgt _ O O
daraus _ O O
nicht _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
etwas _ O O
, _ O O
was _ O O
die _ O O
Geschäftsordnung _ O O
nicht _ O O
verbietet _ O O
, _ O O
doch _ O O
nicht _ O O
vornehmen _ O O
sollte _ O O
. _ O O

Also _ O O
wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
über _ O O
diesen _ O O
meinen _ O O
Antrag _ O O
? _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

K. _ O O
k. _ O O
Statthalter _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Bach _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
würde _ O O
mir _ O O
doch _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
das _ O O
hohe _ O I-ORG-U
Haus _ O I-ORG-U
aufmerksam _ O O
zu _ O O
machen _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
bisher _ O O
wenigstens _ O O
üblich _ O O
war _ O O
, _ O O
jede _ O O
Regierungsvorlage _ O O
einem _ O O
Ausschusse _ O O
zuzuweisen _ O O
, _ O O
und _ O O
dann _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
in _ O O
Paragraph _ O O
36 _ O O
der _ O O
Landesordnung _ O O
ausdrücklich _ O O
heißt _ O O
: _ O O
„ _ O O
Die _ O O
an _ O O
den _ O O
Landtag _ O O
gelangenden _ O O
Regierungsvorlagen _ O O
sind _ O O
vor _ O O
allen _ O O
anderen _ O O
Berathungsgegenständen _ O O
in _ O O
Verhandlung _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
zu _ O O
erledigen _ O O
. _ O O
" _ O O

Nun _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
muß _ O O
doch _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
werden _ O O
, _ O O
um _ O O
Gelegenheit _ O O
zu _ O O
haben _ O O
, _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
zu _ O O
rechtfertigen _ O O
, _ O O
weil _ O O
sonst _ O O
nicht _ O O
gesagt _ O O
werden _ O O
kann _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Regierungsvorlage _ O O
in _ O O
Verhandlung _ O O
genommen _ O O
und _ O O
erlediget _ O O
wird _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
jedenfalls _ O O
zweckmäßig _ O O
wäre _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ein _ O O
Ausschuß _ O O
sich _ O O
über _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
ausspräche _ O O
, _ O O
da _ O O
nur _ O O
auf _ O O
diese _ O O
Art _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
in _ O O
Verhandlung _ O O
genommen _ O O
und _ O O
erlediget _ O O
werden _ O O
kann _ O O
; _ O O
ich _ O O
glaube _ O O
doch _ O O
nicht _ O O
, _ O O
daß _ O O
eine _ O O
Regierungsvorlage _ O O
einfach _ O O
todtgeschwiegen _ O O
werden _ O O
kann _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
nun _ O O
die _ O O
Frage _ O O
, _ O O
ob _ O O
mein _ O O
Antrag _ O O
unterstützt _ O O
wird _ O O
? _ O O

und _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
, _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zuzuweisen _ O O
, _ O O
unterstützen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
nicht _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
Gegenstände _ O O
der _ O O
Verhandlung _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Nein _ O O
, _ O O
nein _ O O
! _ O O

Der _ O O
Gegenstand _ O O
wird _ O O
in _ O O
Verhandlung _ O O
genommen _ O O
! _ O O

— _ O O
Er _ O O
kommt _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
! _ O O

— _ O O
Ich _ O O
bitte _ O O
ihn _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
! _ O O

— _ O O
Den _ O O
Gegenstand _ O O
selbst _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
bringen _ O O
! _ O O
) _ O O

K. _ O O
k. _ O O
Statthalter _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Bach _ O I-PER
: _ O O

Die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
ist _ O O
nicht _ O O
einmal _ O O
vorgelesen _ O O
worden _ O O
, _ O O
es _ O O
ist _ O O
dies _ O O
nach _ O O
meiner _ O O
Ansicht _ O O
das _ O O
allererste _ O O
, _ O O
denn _ O O
sie _ O O
ist _ O O
wohl _ O O
lithographirt _ O O
, _ O O
aber _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
vorgelesen _ O O
worden _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
sammt _ O O
der _ O O
Begründung _ O O
ist _ O O
zwar _ O O
lithographirt _ O O
in _ O O
den _ O O
Händen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
, _ O O
ich _ O O
glaubte _ O O
daher _ O O
von _ O O
ihrer _ O O
Vorlesung _ O O
Umgang _ O O
nehmen _ O O
zu _ O O
können _ O O
; _ O O
ich _ O O
werde _ O O
sie _ O O
jedoch _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
vortragen _ O O
. _ O O

( _ O O
Liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Landesgesetz _ O O
, _ O O
wirksam _ O O
für _ O O
das _ O O
Herzogthum _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
, _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Wasenmeistergebühren _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Zustimmung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
Meines _ O O
Herzogthums _ O B-ORG
Krain _ O I-ORG
finde _ O O
Ich _ O O
anzuordnen _ O O
, _ O O
wie _ O O
folgt _ O O
: _ O O

Art _ O O
. _ O O

1 _ O O
. _ O O

Das _ O O
Ausmaß _ O O
der _ O O
Wasenmeistergebühren _ O O
, _ O O
wie _ O O
dieselben _ O O
in _ O O
der _ O O
Wasenmeisterordnung _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
vom _ O O
3 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1860 _ O I-DATE
festgestellt _ O O
wurden _ O O
, _ O O
bleibt _ O O
unverändert _ O O
. _ O O

Art _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Die _ O O
in _ O O
Absatz _ O O
IV _ O O
§ _ O O
23 _ O O
dieser _ O O
Ordnung _ O O
vorgesehenen _ O O
Wasenmeistergebühren _ O O
sind _ O O
in _ O O
den _ O O
Fällen _ O O
c _ O O
, _ O O
d _ O O
und _ O O
e _ O O
3 _ O O
, _ O O
4 _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
, _ O O
im _ O O
Falle _ O O
e _ O O
2 _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Staatsschatze _ O O
zu _ O O
zahlen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Gebühr _ O O
für _ O O
die _ O O
Eröffnung _ O O
eines _ O O
wüthenden _ O O
Hundes _ O O
ad _ O O
d _ O O
, _ O O
ferner _ O O
die _ O O
Gebühr _ O O
für _ O O
einen _ O O
vertilgten _ O O
Hund _ O O
ad _ O O
e _ O O
1 _ O O
hat _ O O
der _ O O
Eigenthümer _ O O
des _ O O
Hundes _ O O
und _ O O
bei _ O O
dessen _ O O
Zahlungsfähigkeit _ O O
oder _ O O
Nichtermittelung _ O O
die _ O O
Ortsgemeinde _ O O
zu _ O O
tragen _ O O
. _ O O
" _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
in _ O O
der _ O O
Generaldebatte _ O O
? _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Specialdebatte _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
zum _ O O
Artikel _ O O
1 _ O O
? _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Artikel _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
abgelehnt _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zum _ O O
Artikel _ O O
2 _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Artikel _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
abgelehnt _ O O
. _ O O

Die _ O O
Abstimmung _ O O
im _ O O
Ganzen _ O O
findet _ O O
bei _ O O
der _ O O
Ablehnung _ O O
der _ O O
Anträge _ O O
nicht _ O O
statt _ O O
. _ O O

( _ O O
Heiterkeit _ O O
. _ O O
) _ O O

Es _ O O
kommt _ O O
nun _ O O
der _ O O
zweite _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
: _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Landesausschußmitgliedes _ O O
und _ O O
dessen _ O O
Stellvertreters _ O O
für _ O O
den _ O O
Großgrundbesitz _ O O
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
für _ O O
die _ O O
Dauer _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
unterbrechen _ O O
, _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
vorzunehmen _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
Herrn _ O O
v. _ O O
Gutmansthal _ O B-PER
und _ O O
Kosler _ O B-PER
das _ O O
Scrutinium _ O O
vorzunehmen _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
55 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
und _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
:) _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
, _ O O
dem _ O O
Hause _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Es _ O O
waren _ O O
9 _ O O
Votanten _ O O
; _ O O
es _ O O
erhielt _ O O
Herr _ O O
v. _ O O
Langer _ O I-PER
8 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Abgeordneter _ O O
Kromer _ O B-PER
eine _ O O
Stimme _ O O
, _ O O
es _ O O
ist _ O O
sonach _ O O
Herr _ O O
v. _ O O
Langer _ O B-PER
fast _ O O
einstimmig _ O O
zum _ O O
Ausschußmitgliede _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Wir _ O O
schreiten _ O O
nun _ O O
gleich _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Abg _ O O
. _ O O
v. _ O O
Langer _ O B-PER
meldet _ O O
sich _ O O
zum _ O O
Wort _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
Herr _ O O
v. _ O O
Langer _ O B-PER
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O
v. _ O O
Langer _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
hätte _ O O
wahrlich _ O O
nicht _ O O
gedacht _ O O
, _ O O
daß _ O O
am _ O O
Ende _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Landtagsperiode _ O O
mir _ O O
noch _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
zu _ O O
Theil _ O O
werden _ O O
sollte _ O O
, _ O O
Mitglied _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O O
zu _ O O
sein _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
spreche _ O O
den _ O O
verehrten _ O O
Herren _ O O
Committenten _ O O
für _ O O
das _ O O
ehrenvolle _ O O
Vertrauen _ O O
meinen _ O O
vollsten _ O O
Dank _ O O
aus _ O O
. _ O O

Ich _ O O
verkenne _ O O
keineswegs _ O O
die _ O O
Schwierigkeiten _ O O
, _ O O
welche _ O O
mir _ O O
durch _ O O
den _ O O
Antritt _ O O
dieser _ O O
Stelle _ O O
erwachsen _ O O
werden _ O O
, _ O O
ich _ O O
vergesse _ O O
auch _ O O
an _ O O
der _ O O
andern _ O O
Seite _ O O
nicht _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieses _ O O
Amt _ O O
bisher _ O O
von _ O O
einem _ O O
Abgeordneten _ O O
von _ O O
so _ O O
ausgezeichneter _ O O
Befähigung _ O O
und _ O O
voller _ O O
Sachkenntniß _ O O
verwaltet _ O O
wurde _ O O
; _ O O
ich _ O O
werde _ O O
daher _ O O
umsomehr _ O O
bemüht _ O O
sein _ O O
müssen _ O O
, _ O O
meinen _ O O
ganzen _ O O
Fleiß _ O O
und _ O O
besten _ O O
Willen _ O O
aufzuwenden _ O O
, _ O O
um _ O O
diesen _ O O
Abgang _ O O
dem _ O O
hohen _ O I-ORG-U
Landesausschlusse _ O I-ORG-U
und _ O O
dem _ O O
hohen _ O B-ORG-U
Landtage _ O I-ORG-U
weniger _ O O
fühlbar _ O O
zu _ O O
machen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
, _ O O
sogleich _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Stellvertreters _ O O
des _ O O
Landesausschußmitgliedes _ O O
zu _ O O
schreiten _ O O
, _ O O
und _ O O
unterbreche _ O O
wieder _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
für _ O O
die _ O O
Dauer _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
. _ O O

Die _ O O
nämlichen _ O O
Herren _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
, _ O O
das _ O O
Scrutinium _ O O
dieser _ O O
Wahl _ O O
vor _ O O
zunehmen _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
2 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
; _ O O
— _ O O
nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
und _ O O
Scrutirung _ O O
derselben _ O O
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Min. _ O I-TIME
:) _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Es _ O O
sind _ O O
für _ O O
den _ O O
Stellvertreter _ O O
9 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
worden _ O O
; _ O O
davon _ O O
hat _ O O
Herr _ O O
Franz _ O I-PER
Rudesch _ O I-PER
8 _ O O
Stimmen _ O O
und _ O O
Herr _ O O
Kromer _ O B-PER
eine _ O O
Stimme _ O O
erhalten _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
somit _ O O
Herr _ O O
Franz _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
als _ O O
Stellvertreter _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Franz _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
danke _ O O
sehr _ O O
für _ O O
das _ O O
große _ O O
Vertrauen _ O O
, _ O O
welches _ O O
Sie _ O O
mir _ O O
schenken _ O O
; _ O O
es _ O O
wird _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
mein _ O O
eifrigstes _ O O
Bestreben _ O O
sein _ O O
, _ O O
dasselbe _ O O
zu _ O O
rechtfertigen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Der _ O O
dritte _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
der _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
auf _ O O
nachträgliche _ O O
Genehmigung _ O O
der _ O O
Verausgabung _ O O
eines _ O O
Betrages _ O O
von _ O O
13889 _ O O
fl _ O O
. _ O O

86 _ O O
kr. _ O O
für _ O O
die _ O O
Mehrarbeiten _ O O
bei _ O O
dem _ O O
Gruber'schen _ O I-LOC
Canal _ O I-LOC
, _ O O
und _ O O
eines _ O O
weitern _ O O
Betrages _ O O
von _ O O
3921 _ O O
fl _ O O
. _ O O

82 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
, _ O O
kr. _ O O
für _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
eines _ O O
Schleußenwerkes _ O O
im _ O O
Laibachflusse _ O B-LOC
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
, _ O O
das _ O O
Wort _ O O
zu _ O O
ergreifen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Kromer _ O I-PER
( _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O O
hat _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Vollheim _ O I-PER
, _ O O
als _ O O
Ersteher _ O O
der _ O O
Morastentsumpfungsarbeiten _ O O
, _ O O
für _ O O
die _ O O
bei _ O O
der _ O O
Regulirung _ O O
des _ O O
Gruber'schen _ O I-LOC
Canals _ O I-LOC
geleisteten _ O O
Mehrabeiten _ O O
den _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
13889 _ O O
fl _ O O
. _ O O

86 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
des _ O O
Schleußenwerkes _ O O
im _ O O
Laibachflusse _ O B-LOC
einen _ O O
weiteren _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
3921 _ O O
fl _ O O
. _ O O

82 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O I-ORG-U
ausbezahlt _ O O
und _ O O
in _ O O
seinem _ O O
Berichte _ O O
vom _ O O
15 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
um _ O O
die _ O O
nachträgliche _ O O
Genehmigung _ O O
dieser _ O O
Ausgaben _ O O
angesucht _ O O
. _ O O

Der _ O O
mit _ O O
der _ O O
Vorberathung _ O O
dieser _ O O
Vorlage _ O O
betraute _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
vorerst _ O O
dem _ O O
rechtlichen _ O O
Bestande _ O O
einer _ O O
vorliegend _ O O
angesprochenen _ O O
Concurrenzpflicht _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O B-ORG-U
nachgeforscht _ O O
und _ O O
findet _ O O
über _ O O
deren _ O O
Entstehungsgrund _ O O
Folgendes _ O O
voranschicken _ O O
zu _ O O
müssen _ O O
. _ O O

Eine _ O O
thunlichst _ O O
rationelle _ O O
Anlage _ O O
und _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
Canäle _ O O
und _ O O
Abzugsgräben _ O O
zur _ O O
vollständigen _ O O
Trockenlegung _ O O
des _ O O
Laibacher _ O I-LOC
Moorgrundes _ O I-LOC
, _ O O
dann _ O O
die _ O O
Sicherstellung _ O O
der _ O O
hiezu _ O O
erforderlichen _ O O
Geldmittel _ O O
war _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
einer _ O O
mehrjährigen _ O O
Verhandlung _ O O
. _ O O

Von _ O O
den _ O O
Sachverständigen _ O O
wurden _ O O
die _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
beantragten _ O O
eigentlichen _ O O
Entsumpfungsarbeiten _ O O
nachfolgend _ O O
veranschlagt _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O

für _ O O
die _ O O
Regulirung _ O O
, _ O O
Erweiterung _ O O
und _ O O
Vertiefung _ O O
des _ O O
Gruber'schen _ O B-LOC
Canals _ O I-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

116688 _ O O

fl _ O O
. _ O O

45 _ O O

kr. _ O O

b _ O O
) _ O O

für _ O O
die _ O O
Vertiefung _ O O
des _ O O
Laibach _ O B-LOC
- _ O I-LOC
Flußbettes _ O I-LOC
innerhalb _ O I-LOC
der _ O I-LOC
Stadt _ O I-LOC
und _ O I-LOC
der _ O I-LOC
Vorstädte _ O I-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

28309 _ O O

„ _ O O

32 _ O O

„ _ O O

c _ O O
) _ O O

für _ O O
die _ O O
Vertiefung _ O O
und _ O O
vollständige _ O O
Ausführung _ O O
des _ O O
Zorn'schen _ O B-LOC
Grabens _ O I-LOC
von _ O O
der _ O O
Einmündung _ O O
des _ O O
Zornicabaches _ O B-LOC
an _ O O
bis _ O O
zur _ O O
Ausmündung _ O O
des _ O O
Grabens _ O O
in _ O O
den _ O O
Laibachfluß _ O B-LOC

. _ O O
. _ O O

61360 _ O O

„ _ O O

21 _ O O

„ _ O O

zusammen _ O O
daher _ O O
mit _ O O

206358 _ O O

fl _ O O
. _ O O

38 _ O O

kr. _ O O

C. _ O O
M. _ O O
Nebstbei _ O O
wurde _ O O
auch _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
einer _ O O
neuen _ O O
steinernen _ O O
Brücke _ O O
über _ O O
den _ O O
Gruber'schen _ O B-LOC
Canal _ O I-LOC
mit _ O O
dem _ O O
präliminirten _ O O
Kostenaufwande _ O O
von _ O O
71.566 _ O O
fl _ O O
. _ O O

19 _ O O
kr. _ O O
C. _ O O
M. _ O O
als _ O O
nothwendig _ O O
befunden _ O O
. _ O O

Diese _ O O
technischen _ O O
Erhebungen _ O O
hat _ O O
die _ O O
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Landesregierung _ O I-ORG-U
den _ O O
concurrenzpflichtigen _ O O
Interessenten _ O O
vorgehalten _ O O
und _ O O
deren _ O O
Beitragserklärungen _ O O
eingeholt _ O O
, _ O O
sohin _ O O
aber _ O O
den _ O O
ganzen _ O O
Verhandlungsact _ O O
zur _ O O
höheren _ O O
Beschlußfassung _ O O
vorgelegt _ O O
. _ O O

Hierüber _ O O
haben _ O O
Se _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
mit _ O O
Allerh _ O O
. _ O O

Entschließung _ O O
vom _ O O
6 _ O O
. _ O O

December _ O I-DATE
1857 _ O I-DATE
das _ O O
vorgelegte _ O O
Project _ O O
zu _ O O
genehmigen _ O O
und _ O O
unter _ O O
Einem _ O O
zu _ O O
bewilligen _ O O
geruht _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
Herstellung _ O O
einer _ O O
neuen _ O O
Brücke _ O O
über _ O O
den _ O O
Gruber'schen _ O I-LOC
Canal _ O I-LOC
mit _ O O
71.566 _ O O
fl _ O O
. _ O O

19 _ O O
kr. _ O O
ausschließend _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Straßenbaufonde _ O O
, _ O O
dann _ O O
von _ O O
den _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
eigentlichen _ O O
Entsumpfungsarbeiten _ O O
pr. _ O O
206.358 _ O O
fl _ O O
. _ O O

38 _ O O
kr. _ O O
ein _ O O
Drittheil _ O O
mit _ O O
68.786 _ O O
fl _ O O
. _ O O

12 _ O O
2 _ O O
/ _ O O
3 _ O O
kr. _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Steuer _ O O
- _ O O
und _ O O
Straßenbaufonde _ O O
; _ O O
die _ O O
weiteren _ O O
zwei _ O O
Drittheile _ O O
aber _ O O
mit _ O O
137.572 _ O O
fl _ O O
. _ O O

25 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
3 _ O O
kr. _ O O
C. _ O O
M. _ O O
von _ O O
Landesfonde _ O O
, _ O O
von _ O O
der _ O O
Stadtgemeinde _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
und _ O O
von _ O O
den _ O O
Morastbesitzern _ O O
gemeinschaftlich _ O O
bestritten _ O O
werden _ O O
. _ O O

Auf _ O O
Grund _ O O
dieser _ O O
Allerh _ O O
. _ O O

Entschließung _ O O
wurde _ O O
zur _ O O
Feststellung _ O O
der _ O O
Beitragsquoten _ O O
der _ O O
drei _ O O
letzgedachten _ O O
Privat _ O O
interessenten _ O O
mit _ O O
den _ O O
Ministerialerlässen _ O O
vom _ O O
14 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Mai _ O I-DATE
und _ O O
13 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1858 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
8406 _ O O
und _ O O
2587 _ O O
, _ O O
eine _ O O
Concurrenz _ O O
verhandlung _ O O
angeordnet _ O O
, _ O O
bei _ O O
welcher _ O O
laut _ O O
Commissionsprotokolls _ O O
vom _ O O
14 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1859 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
7858 _ O O
, _ O O
obige _ O O
zwei _ O O
Drittheile _ O O
pr. _ O O
137.572 _ O O
fl _ O O
. _ O O

25 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
3 _ O O
kr. _ O O
die _ O O
betheiligten _ O O
24 _ O O
Catastralgemeinden _ O O
mit _ O O
2 _ O O
fl _ O O
. _ O O
vom _ O O
Joch _ O O
der _ O O
damals _ O O
noch _ O O
zu _ O O
entsumpfenden _ O O
Moorfläche _ O O
pr. _ O O
26063 _ O O
Joch _ O O
, _ O O
zusammen _ O O
sohin _ O O
mit _ O O
52.126 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
dann _ O O
die _ O O
Stadtgemeinde _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
mit _ O O
dem _ O O
Drittheile _ O O
der _ O O
für _ O O
die _ O O
Vertiefung _ O O
des _ O O
Laibachflußbettes _ O I-LOC
auf _ O O
28.309 _ O O
fl _ O O
. _ O O

32 _ O O
kr. _ O O
veranschlagten _ O O
Kosten _ O O
, _ O O
daher _ O O
mit _ O O
9.436 _ O O
fl _ O O
. _ O O

30 _ O O
2 _ O O
/ _ O O
3 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Landesfond _ O O
den _ O O
sonach _ O O
noch _ O O
verbleibenden _ O O
Restbetrag _ O O
von _ O O
76009 _ O O
fl _ O O
. _ O O

54 _ O O
2 _ O O
/ _ O O
3 _ O O
kr. _ O O
C. _ O O
M. _ O O
in _ O O
zehn _ O O
Jahresraten _ O O
zu _ O O
decken _ O O
sich _ O O
verpflichteten _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Concurrenzverhandlung _ O O
wurde _ O O
laut _ O O
hohen _ O O
Ministerialerlasses _ O O
vom _ O O
18 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
1859 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
13044 _ O O
, _ O O
genehmiget _ O O
und _ O O
demgemäß _ O O
die _ O O
hiesige _ O O
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Staatsbuchhaltung _ O I-ORG-U
von _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Landesregierung _ O I-ORG-U
mit _ O O
Verordnung _ O O
vom _ O O
16 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
1859 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
15383 _ O O
, _ O O
angewiesen _ O O
, _ O O
das _ O O
den _ O O
Landesfond _ O O
treffende _ O O
Jahreserforderniß _ O O
vom _ O O
Verwaltungsjahre _ O O
1861 _ O B-DATE
angefangen _ O O
in _ O O
den _ O O
jährlichen _ O O
Voranschlag _ O O
einzubeziehen _ O O
. _ O O

In _ O O
dem _ O O
Abschlusse _ O O
obiger _ O O
Concurrenz _ O O
- _ O O
Verhandlung _ O O
liegt _ O O
sohin _ O O
der _ O O
Rechtsgrund _ O O
, _ O O
aus _ O O
welchem _ O O
unser _ O O
Landesfond _ O O
zur _ O O
Trockenlegung _ O O
des _ O O
Laibacher _ O I-LOC
Moorgrundes _ O I-LOC
die _ O O
Tangente _ O O
pr. _ O O
76.009 _ O O
fl _ O O
. _ O O

54 _ O O
2 _ O O
/ _ O O
3 _ O O
kr. _ O O
C. _ O O
M. _ O O
in _ O O
zehn _ O O
Jahresraten _ O O
, _ O O
daher _ O O
jährlich _ O O
mit _ O O
7600 _ O O
fl _ O O
. _ O O

95 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
C. _ O O
M. _ O O
oder _ O O
7981 _ O O
fl _ O O
. _ O O
ö. _ O O
W. _ O O
, _ O O
beizusteuern _ O O
und _ O O
für _ O O
den _ O O
Fall _ O O
, _ O O
daß _ O O
zur _ O O
soliden _ O O
und _ O O
zweckentsprechenden _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
ad _ O O
a _ O O
, _ O O
b _ O O
und _ O O
c _ O O
aufgezählten _ O O
Entsumpsungsarbeiten _ O O
noch _ O O
weitere _ O O
, _ O O
in _ O O
den _ O O
Kostenüberschlägen _ O O
nicht _ O O
vorgesehene _ O O
Mehrauslagen _ O O
sich _ O O
ergeben _ O O
sollten _ O O
, _ O O
auch _ O O
zur _ O O
Deckung _ O O
dieser _ O O
letztern _ O O
in _ O O
dem _ O O
Verhältnisse _ O O
von _ O O
206.358 _ O O
fl _ O O
. _ O O

38 _ O O
kr. _ O O
zu _ O O
76009 _ O O
fl _ O O
. _ O O

54 _ O O
2 _ O O
/ _ O O
3 _ O O
kr. _ O O
zu _ O O
concurriren _ O O
hat _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
zwar _ O O
sehr _ O O
zu _ O O
bedauern _ O O
, _ O O
daß _ O O
bei _ O O
obgedachter _ O O
Verhandlung _ O O
nicht _ O O
ein _ O O
mehr _ O O
billiges _ O O
Verhältniß _ O O
eingehalten _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
eben _ O O
die _ O O
Beitragsquoten _ O O
jener _ O O
Concurrenten _ O O
am _ O O
spärlichsten _ O O
bemessen _ O O
wurden _ O O
, _ O O
welche _ O O
an _ O O
der _ O O
Trockenlegung _ O O
des _ O O
Moorgrundes _ O O
ein _ O O
vorwiegendes _ O O
und _ O O
unmittelbares _ O O
Interesse _ O O
haben _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
jedoch _ O O
die _ O O
Landesvertretung _ O O
im _ O O
Jahre _ O I-DATE
1861 _ O I-DATE
den _ O O
Landesfond _ O I-ORG-U
nur _ O O
gegen _ O O
genaue _ O O
Aufrechthaltung _ O O
aller _ O O
darauf _ O O
lastenden _ O O
Verpflichtungen _ O O
in _ O O
die _ O O
eigene _ O O
Verwaltung _ O O
überkommen _ O O
hat _ O O
, _ O O
so _ O O
wird _ O O
sie _ O O
auch _ O O
obgedachter _ O O
, _ O O
obschon _ O O
minder _ O O
billiger _ O O
Concurrenzlast _ O O
aus _ O O
irgend _ O O
einem _ O O
Rechtstitel _ O O
sich _ O O
nicht _ O O
entwehren _ O O
können _ O O
. _ O O

Zur _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
ad _ O O
a _ O O
, _ O O
b _ O O
und _ O O
c _ O O
erwähnten _ O O
Entsumpfungsarbeiten _ O O
wurde _ O O
nach _ O O
erzielter _ O O
Sicherstellung _ O O
der _ O O
hiefür _ O O
erforderlichen _ O O
Geldmittel _ O O
eine _ O O
Offertverhandlung _ O O
eingeleitet _ O O
und _ O O
sohin _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Ersteher _ O O
Wilhelm _ O I-PER
Vollheim _ O I-PER
der _ O O
Vertrag _ O O
vom _ O O
22 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
, _ O O
ratif _ O O
. _ O O

9 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1860 _ O I-DATE
, _ O O
abgeschlossen _ O O
, _ O O
laut _ O O
welchem _ O O
er _ O O
obige _ O O
Arbeiten _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O

die _ O O
Regulirnug _ O O
, _ O O
Erweiterung _ O O
und _ O O
Vertiefung _ O O
des _ O O
Gruberschen _ O I-LOC
Canales _ O I-LOC
um _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

fl _ O O
. _ O O

122523 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

b _ O O
) _ O O

die _ O O
Vertiefung _ O O
des _ O O
Laibachflußbettes _ O B-LOC
um _ O O

„ _ O O

29725 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

c _ O O
) _ O O

die _ O O
Vertiefung _ O O
und _ O O
Vervollständigung _ O O
des _ O O
Zorn'schen _ O B-LOC
Grabens _ O I-LOC
um _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

fl _ O O
. _ O O

64428 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

daher _ O O
alle _ O O
Arbeiten _ O O
um _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

fl _ O O
. _ O O

216676 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

ö. _ O O
W. _ O O
nach _ O O
Maßgabe _ O O
der _ O O
diesbezüglichen _ O O
Baubeschreibung _ O O
, _ O O
der _ O O
Baupläne _ O O
und _ O O
Bedingnisse _ O O
auszuführen _ O O
sich _ O O
verpflichtete _ O O
. _ O O

Die _ O O
erste _ O O
und _ O O
wichtigste _ O O
Partie _ O O
dieser _ O O
Entsumpfungsarbeiten _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
die _ O O
Regulirung _ O O
, _ O O
Erweiterung _ O O
und _ O O
Vertiefung _ O O
des _ O O
Gruber'schen _ O B-LOC
Canals _ O I-LOC
, _ O O
hat _ O O
der _ O O
Ersteher _ O O
bereits _ O O
im _ O O
Jahre _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
vollendet _ O O
und _ O O
das _ O O
hiefür _ O O
bedungene _ O O
Entgelt _ O O
von _ O O
122523 _ O O
fl _ O O
. _ O O
ans _ O O
den _ O O
jährlichen _ O O
Beiträgen _ O O
der _ O O
Concurrenten _ O O
ausbezahlt _ O O
erhalten _ O O
. _ O O

Jedoch _ O O
schon _ O O
während _ O O
dieser _ O O
Canalbaute _ O O
mußten _ O O
zur _ O O
Sicherung _ O O
der _ O O
beiden _ O O
Canaluser _ O O
und _ O O
zur _ O O
Reinhaltung _ O O
der _ O O
Canalsohle _ O O
, _ O O
auch _ O O
viele _ O O
andere _ O O
, _ O O
in _ O O
die _ O O
Baupläne _ O O
und _ O O
Baubeschreibungen _ O O
gar _ O O
nicht _ O O
einbezogene _ O O
und _ O O
mitunter _ O O
durch _ O O
unvorgesehene _ O O
Ereignisse _ O O
veranlaßte _ O O
Mehrarbeiten _ O O
ausgeführt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Die _ O O
wirkliche _ O O
Nothwendigkeit _ O O
dieser _ O O
Mehrbauten _ O O
wurde _ O O
immer _ O O
von _ O O
der _ O O
bestellten _ O O
technischen _ O O
Bauleitung _ O O
oder _ O O
commissionell _ O O
erhoben _ O O
, _ O O
deren _ O O
Herstellung _ O O
auf _ O O
Grund _ O O
der _ O O
von _ O O
der _ O O
Bauleitung _ O O
entworfenen _ O O
Baupläne _ O O
und _ O O
Kostenvoranschläge _ O O
von _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Landesregierung _ O I-ORG-U
mit _ O O
Zustimmung _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
veranlaßt _ O O
und _ O O
der _ O O
von _ O O
dem _ O O
Unternehmer _ O O
hiefür _ O O
angesprochene _ O O
Kostenbetrag _ O O
bei _ O O
der _ O O
commissionellen _ O O
Collaudirung _ O O
vom _ O O
26 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
bis _ O O
incl. _ O O
31 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
nachfolgend _ O O
festgestellt _ O O
, _ O O
u. _ O O
z. _ O O
: _ O O

l. _ O O

Für _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
Strecke _ O O
von _ O O
der _ O O
Stefansdorfer _ O I-LOC
Brücke _ O I-LOC
bis _ O O
zum _ O O
neuen _ O O
Durchstiche _ O O
bewirkte _ O O
beschwerliche _ O O
Aushebung _ O O
der _ O O
durch _ O O
compacte _ O O
Schotterrauten _ O O
gesperrten _ O O
Canalsohle _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

fl _ O O
. _ O O

621 _ O O
˙ _ O O
18 _ O O

Fürtrag _ O O

. _ O O

fl _ O O
. _ O O

621 _ O O
˙ _ O O
18 _ O O

Uebertrag _ O O

. _ O O

fl _ O O
. _ O O

621 _ O O
˙ _ O O
18 _ O O

2. _ O O

Für _ O O
die _ O O
in _ O O
Folge _ O O
der _ O O
am _ O O
11 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1864 _ O I-DATE
von _ O O
einigen _ O O
Morastgrundbesitzern _ O O
verschuldete _ O O
Zerstörung _ O O
des _ O O
Absperrwerkes _ O O
in _ O O
Gruber'schen _ O I-LOC
Canal _ O I-LOC
nothwendig _ O O
gewordenen _ O O
Ausbesserungs _ O O
- _ O O
und _ O O
Schutzarbeiten _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

3687 _ O O
˙ _ O O
99 _ O O

3. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
eines _ O O
neuen _ O O
an _ O O
der _ O O
Baustelle _ O O
des _ O O
zerstörten _ O O
Absperrwerkes _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

2301 _ O O
˙ _ O O
79 _ O O

4. _ O O

Für _ O O
die _ O O
an _ O O
mehreren _ O O
Stellen _ O O
in _ O O
der _ O O
Gesammtlänge _ O O
von _ O O
34 _ O O
Klaftern _ O O
nothwendig _ O O
gewordene _ O O
Reconstruction _ O O
der _ O O
rechtseitigen _ O O
Uferwandmauer _ O O
und _ O O
für _ O O
einen _ O O
Vorbau _ O O
ober _ O O
der _ O O
Stefansdorfer _ O B-LOC
Brücke _ O I-LOC
gegen _ O O
das _ O O
Gerölle _ O O
des _ O O
dort _ O O
einmündeudeu _ O O
Gebirgsbaches _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

7179 _ O O
˙ _ O O
08 _ O O

5. _ O O

Für _ O O
die _ O O
bewirkte _ O O
Sicherung _ O O
eines _ O O
weiteren _ O O
Theils _ O O
dieser _ O O
Uferwandmauer _ O O
durch _ O O
hölzerne _ O O
Spreitzen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

374 _ O O
˙ _ O O
67 _ O O

6. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Aufstellung _ O O
von _ O O
46 _ O O
Thalsperren _ O O
zur _ O O
Abwehr _ O O
des _ O O
von _ O O
den _ O O
Schluchten _ O O
des _ O O
Golouzberges _ O O
herabgeschweimmten _ O O
Steingerölles _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

2036 _ O O
˙ _ O O
01 _ O O

7. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
einer _ O O
Feldbrücke _ O O
über _ O O
den _ O O
neuen _ O O
Durchstich _ O O
bei _ O O
Stefansdorf _ O B-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

1754 _ O O
˙ _ O O
25 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O

8. _ O O

Für _ O O
die _ O O
an _ O O
den _ O O
beiden _ O O
Canalufern _ O O
ausgeführten _ O O
Placagirungsarbeiten _ O O
zum _ O O
Schutze _ O O
der _ O O
steilen _ O O
Uferböschungen _ O O
gegen _ O O
Abschwemmung _ O O
und _ O O
Abrutschnugen _ O O

„ _ O O

2646 _ O O
˙ _ O O
60 _ O O

9. _ O O

Für _ O O
die _ O O
aus _ O O
gleichem _ O O
Anlasse _ O O
bewirkte _ O O
Abpflasterung _ O O
der _ O O
Uferböschungen _ O O
vom _ O O
Laibachflusse _ O B-LOC
an _ O O
bis _ O O
zur _ O O
neuen _ O O
steinernen _ O O
Canalbrücke _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

11862 _ O O
˙ _ O O
23 _ O O

10. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
mehrerer _ O O
Mulden _ O O
und _ O O
Geländer _ O O
, _ O O
dann _ O O
für _ O O
die _ O O
Uferabnahmen _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
theilweise _ O O
Umlegung _ O O
der _ O O
Polanastraße _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

3338 _ O O
˙ _ O O
84 _ O O

11. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Ausführung _ O O
von _ O O
vier _ O O
Wasserabzugscanälen _ O O
im _ O O
Vorpflaster _ O O
der _ O O
rechtseitigen _ O O
Wandmauer _ O O
und _ O O
eines _ O O
Steinwurfes _ O O
hinter _ O O
der _ O O
linkseitigen _ O O
Wandmauer _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

309 _ O O
˙ _ O O
42 _ O O

12. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
von _ O O
5 _ O O
Zugängen _ O O
zum _ O O
Wasserspiegel _ O O
des _ O O
Gruber'schen _ O B-LOC
Canals _ O I-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

350 _ O O
˙ _ O O
24 _ O O

13. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Wegräumung _ O O
des _ O O
neuen _ O O
Absperrwerkes _ O O
aus _ O O
diesem _ O O
Canal _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

320 _ O O
˙ _ O O
63 _ O O

14. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Felsenaushebung _ O O
und _ O O
Mehrleistung _ O O
am _ O O
Taloudpflaster _ O O
in _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Baustrecke _ O O
, _ O O
dann _ O O
an _ O O
Gruudentschädigungsauslagen _ O O
daselbst _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
Bewachung _ O O
des _ O O
Absperrwerkes _ O O

„ _ O O

926 _ O O
˙ _ O O
53 _ O O

Zusammen _ O O
daher _ O O
mit _ O O

fl _ O O
. _ O O

37709 _ O O
˙ _ O O
46 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O

ö. _ O O
W. _ O O
— _ O O

Von _ O O
diesen _ O O
für _ O O
geleistete _ O O
Mehrarbeiten _ O O
anerwachsenen _ O O
Kosten _ O O
entfällt _ O O
auf _ O O
unseren _ O O
Landesfond _ O O
nach _ O O
dem _ O O
obangedeuteten _ O O
Concurrenzverhältnisse _ O O
: _ O O

206358 _ O O
˙ _ O O
38 _ O O
: _ O O
76009 _ O O
˙ _ O O
54 _ O O
2 _ O O
/ _ O O
3 _ O O
= _ O O
37709 _ O O
˙ _ O O
46 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
: _ O O
x _ O O
die _ O O
Beitragsquote _ O O
mit _ O O
fl _ O O
. _ O O

13889 _ O O
˙ _ O O
86 _ O O
, _ O O
welche _ O O
dem _ O O
Bauunternehmer _ O O
vom _ O O
Landesausschusse _ O O
unter _ O O
Anhoffen _ O O
der _ O O
nachträglichen _ O O
Genehmigung _ O O
bereits _ O O
auch _ O O
ausbezahlt _ O O
worden _ O O
ist. _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wird _ O O
zwar _ O O
unliebsam _ O O
wahrnehmen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Kosten _ O O
für _ O O
die _ O O
Regulirung _ O O
, _ O O
Erweiterung _ O O
und _ O O
Vertiefung _ O O
des _ O O
Gruber'schen _ O B-LOC
Canals _ O I-LOC
fast _ O O
um _ O O
dem _ O O
Viertheil _ O O
höher _ O O
ausfielen _ O O
, _ O O
als _ O O
sie _ O O
anfänglich _ O O
präliminirt _ O O
waren _ O O
; _ O O
und _ O O
allerdings _ O O
muß _ O O
es _ O O
befremden _ O O
, _ O O
daß _ O O
bei _ O O
der _ O O
Aufnahme _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Voranschläge _ O O
die _ O O
zur _ O O
Sicherung _ O O
der _ O O
beiden _ O O
Uferböschungen _ O O
nothwendigen _ O O
Pflasterungs _ O O
- _ O O
und _ O O
Placagearbeiten _ O O
, _ O O
die _ O O
erforderlichen _ O O
Mulden _ O O
, _ O O
Durchlässe _ O O
und _ O O
Zugänge _ O O
, _ O O
nicht _ O O
minder _ O O
auch _ O O
alle _ O O
Vorkehrungen _ O O
gegen _ O O
das _ O O
vom _ O O
Golouzberge _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Regenwasser _ O O
herandrängende _ O O
Gerölle _ O O
so _ O O
gänzlich _ O O
übersehen _ O O
wurden _ O O
. _ O O

Allein _ O O
durch _ O O
diese _ O O
Ommissionsvcrstöße _ O O
wird _ O O
der _ O O
Fortbestand _ O O
der _ O O
Concurrenzpflicht _ O O
nicht _ O O
alterirt _ O O
, _ O O
und _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Bauunternehmer _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Wortlaute _ O O
des _ O O
Bauvertrages _ O O
vom _ O O
22 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1860 _ O I-DATE
zu _ O O
Arbeiten _ O O
und _ O O
Herstellungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
den _ O O
damaligen _ O O
Bauplänen _ O O
und _ O O
Baubeschreibungen _ O O
nicht _ O O
vorkommen _ O O
, _ O O
ohne _ O O
besonderes _ O O
Entgelt _ O O
nicht _ O O
gehalten _ O O
war _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
ihm _ O O
auch _ O O
jene _ O O
Mehrauslagen _ O O
, _ O O
welche _ O O
durch _ O O
gewaltsame _ O O
Zerstörung _ O O
des _ O O
Absperrwerkes _ O O
, _ O O
sohin _ O O
durch _ O O
fremdes _ O O
Verschulden _ O O
, _ O O
verursacht _ O O
wurden _ O O
, _ O O
billigerweise _ O O
nicht _ O O
aufgebürdet _ O O
werden _ O O
können _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
endlich _ O O
alle _ O O
obbesprochenen _ O O
Mehrarbeiten _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Befunde _ O O
der _ O O
Collaudirungscommission _ O O
solid _ O O
und _ O O
vollkommen _ O O
entsprechend _ O O
ausgeführt _ O O
hat _ O O
: _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
dieser _ O O
Umstände _ O O
kann _ O O
gegen _ O O
die _ O O
erfolgte _ O O
Auszahlung _ O O
der _ O O
dem _ O O
Unternehmer _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O I-ORG-U
gebührenden _ O O
Bankostenquote _ O O
eine _ O O
gegründete _ O O
Einwendung _ O O
nicht _ O O
erhoben _ O O
werden _ O O
. _ O O

Weil _ O O
jedoch _ O O
die _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Landesregierung _ O I-ORG-U
obige _ O O
Mehrarbeiten _ O O
und _ O O
die _ O O
hiefür _ O O
präliminirten _ O O
Kosten _ O O
bereits _ O O
in _ O O
den _ O O
Jahren _ O O
1862 _ O I-DATE
, _ O O
1863 _ O B-DATE
, _ O O
1864 _ O B-DATE
und _ O O
1865 _ O B-DATE
dem _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
bekannt _ O O
gegeben _ O O
, _ O O
ohne _ O O
daß _ O O
sie _ O O
letzterer _ O O
in _ O O
einen _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O B-ORG-U
einbezogen _ O O
hat _ O O
, _ O O
so _ O O
wäre _ O O
derselbe _ O O
anzuweisen _ O O
, _ O O
künftighin _ O O
derlei _ O O
Kosten _ O O
in _ O O
Erfordernisse _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O B-ORG-U
immer _ O O
sogleich _ O O
einzustellen _ O O
. _ O O

Auch _ O O
mit _ O O
Beginn _ O O
des _ O O
zweiten _ O O
Theiles _ O O
obiger _ O O
Entsumpfungsarbeiten _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
bei _ O O
der _ O O
Vertiefung _ O O
des _ O O
Laibachflußbettes _ O I-LOC
, _ O O
ist _ O O
sogleich _ O O
die _ O O
Rothwendigkeit _ O O
einer _ O O
bedeutenden _ O O
Mehrauslage _ O O
vorgetreten _ O O
, _ O O
zu _ O O
deren _ O O
Deckung _ O O
unser _ O O
Landesfond _ O O
weitere _ O O
3921 _ O O
fl _ O O
. _ O O

82 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
beigetragen _ O O
hat _ O O
. _ O O

— _ O O

Die _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
Excavirung _ O O
war _ O O
nämlich _ O O
durch _ O O
die _ O O
vorläufige _ O O
Absperre _ O O
des _ O O
Flußbettes _ O O
bedingt _ O O
, _ O O
zu _ O O
deren _ O O
Aufstellung _ O O
anfänglich _ O O
ein _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

C. _ O O
M. _ O O
in _ O O
den _ O O
Kostenvoranschlag _ O O
miteinbezogen _ O O
wurde _ O O
. _ O O

— _ O O

Dafür _ O O
hatte _ O O
der _ O O
Bauunternehmer _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Inhalte _ O O
des _ O O
Bauvertrages _ O O
vom _ O I-DATE
22ten _ O I-DATE
October _ O I-DATE
1860 _ O I-DATE
zwischen _ O O
der _ O O
Ausmündung _ O O
des _ O O
Gradaschzabaches _ O O
und _ O O
der _ O O
Rannbrücke _ O O
lediglich _ O O
ein _ O O
solides _ O O
, _ O O
auch _ O O
gegen _ O O
großen _ O O
Wasserandrang _ O O
zureichend _ O O
kräftiges _ O O
Absperrwerk _ O O
aufzustellen _ O O
— _ O O
er _ O O
war _ O O
sohin _ O O
zur _ O O
Errichtung _ O O
einer _ O O
Schleußenwehre _ O O
nicht _ O O
verpflichtet _ O O
. _ O O

— _ O O

Allein _ O O
eine _ O O
andauernde _ O O
Absperre _ O O
des _ O O
Flußbettes _ O O
, _ O O
in _ O O
welches _ O O
aus _ O O
der _ O O
Stadt _ O O
sehr _ O O
viele _ O O
Canäle _ O O
münden _ O O
, _ O O
hätte _ O O
auf _ O O
die _ O O
Gesundheit _ O O
einen _ O O
sehr _ O O
nachtheiligen _ O O
Einfluß _ O O
geübt _ O O
und _ O O
den _ O O
Betrieb _ O O
mehrerer _ O O
Gewerbe _ O O
empfindlich _ O O
beirrt _ O O
. _ O O

Zudem _ O O
waren _ O O
bei _ O O
anhaltenden _ O O
Regengüssen _ O O
ob _ O O
unzulänglichen _ O O
Abflusses _ O O
große _ O O
Ueberschwemmungen _ O O
, _ O O
bei _ O O
Andrange _ O O
der _ O O
Wassermässe _ O O
die _ O O
Durchbrechung _ O O
der _ O O
Wehre _ O O
und _ O O
in _ O O
deren _ O O
Gefolge _ O O
noch _ O O
größere _ O O
Unglücksfälle _ O O
zu _ O O
besorgen _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Erwägungen _ O O
führten _ O O
zur _ O O
Ueberzeugung _ O O
der _ O O
Nothwendigkeit _ O O
einer _ O O
Schleußenwehre _ O O
, _ O O
welchem _ O O
Projekte _ O O
auch _ O O
unser _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
beitrat _ O O
und _ O O
zu _ O O
dessen _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
Bauunternehmer _ O O
in _ O O
seinen _ O O
Erklärungen _ O O
vom _ O O
28 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
und _ O O
21 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
sich _ O O
bereitwillig _ O O
erklärte _ O O
. _ O O

— _ O O

Der _ O O
Verhandlungsact _ O O
wurde _ O O
dem _ O O
hohen _ O I-ORG-U
Staatsministerium _ O I-ORG-U
vorgelegt _ O O
, _ O O
und _ O O
dieses _ O O
hat _ O O
mit _ O O
Erlasse _ O O
vom _ O O
22 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
13536 _ O O
, _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
und _ O O
die _ O O
seinerzeitige _ O O
Wegränmung _ O O
obgedachten _ O O
Schleußenwerkes _ O O
auf _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
berufenen _ O O
Concurrenz _ O O
angeordnet _ O O
. _ O O

— _ O O

Nachdem _ O O
sohin _ O O
die _ O O
von _ O O
der _ O O
technischen _ O O
Bauleitung _ O O
entworfenen _ O O
Baupläne _ O O
und _ O O
Kostenüberschläge _ O O
seitens _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Baudepartements _ O I-ORG-U
richtig _ O O
gestellt _ O O
wurden _ O O
, _ O O
hat _ O O
der _ O O
Baunnternehmer _ O O
Wilhelm _ O I-PER
Vollheim _ O I-PER
laut _ O O
Accordes _ O O
vom _ O O
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
die _ O O
Herstellung _ O O
des _ O O
Schleußenwerkes _ O O
um _ O O
den _ O O
adjustirten _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
fl _ O O
. _ O O

10633 _ O O
‘ _ O O
47 _ O O
, _ O O
eigentlich _ O O
mit _ O O
Nachlaß _ O O
von _ O O
4 _ O O
pCt _ O O
. _ O O
und _ O O
nach _ O O
Abrechnung _ O O
obiger _ O O
— _ O O
weil _ O O
schon _ O O
im _ O O
Pauschalentgelte _ O O
von _ O O
29725 _ O O
fl _ O O
. _ O O
ö. _ O O
W. _ O O
mitbegriffener _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

C. _ O O
M. _ O O
oder _ O O
1050 _ O O
fl _ O O
. _ O O
ö. _ O O
W. _ O O
nur _ O O
um _ O O
den _ O O

Restbetrag _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

fl _ O O
. _ O O

9148 _ O O
˙ _ O O
53 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O

dann _ O O
die _ O O
seinerzeitige _ O O
Wegränmung _ O O
der _ O O
Schleußenwerke _ O O
um _ O O
den _ O O
Pauschalbetrag _ O O
von _ O O

„ _ O O

1500 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

sohin _ O O
die _ O O
Ausführung _ O O
beider _ O O
Mehrarbeiten _ O O
um _ O O
den _ O O
Gesammtbetrag _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

fl _ O O
. _ O O

10648 _ O O
˙ _ O O
53 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O

übernommen _ O O
. _ O O

Von _ O O
diesem _ O O
Betrage _ O O
entfiel _ O O
nach _ O O
dem _ O O
bereits _ O O
angegebenen _ O O
Concurrenz _ O O
- _ O O
Maßstabe _ O O
an _ O O
den _ O O
Landesfond _ O I-ORG-U
die _ O O
Beitragsquote _ O O
mit _ O O
fl _ O O
. _ O O

3921 _ O O
˙ _ O O
82 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
, _ O O
welche _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
, _ O O
nachdem _ O O
der _ O O
Unternehmer _ O O
das _ O O
Schleußenwerk _ O O
aufgestellt _ O O
— _ O O
in _ O O
Folge _ O O
Zuschrift _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Landesregierung _ O I-ORG-U
vom _ O O
16 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
6405 _ O O
, _ O O
an _ O O
den _ O O
Morastentsumpfungsfond _ O O
abgeführt _ O O
hat _ O O
. _ O O

Wie _ O O
schon _ O O
früher _ O O
erwähnt _ O O
, _ O O
hat _ O O
der _ O O
Landesfond _ O I-ORG-U
nur _ O O
zu _ O O
den _ O O
anfänglich _ O O
präliminirten _ O O
und _ O O
zu _ O O
jenen _ O O
Mehr _ O O
auslagen _ O O
beizusteuern _ O O
, _ O O
welche _ O O
zur _ O O
soliden _ O O
und _ O O
zweckentsprechenden _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
ad _ O O
a _ O O
, _ O O
b _ O O
und _ O O
c _ O O
bezeichneten _ O O
Entsumpfungsarbeiten _ O O
als _ O O
nothwendig _ O O
sich _ O O
darstellen _ O O
. _ O O

Nun _ O O
wurde _ O O
im _ O O
ersten _ O O
Kostenvoranschlage _ O O
zur _ O O
Absperre _ O O
des _ O O
Laibachflusses _ O I-LOC
nur _ O O
ein _ O O
geschlossenes _ O O
, _ O O
mit _ O O
einem _ O O
Vorsatzdamme _ O O
versehenes _ O O
Absperrwerk _ O O
als _ O O
ausreichend _ O O
beantragt _ O O
, _ O O
letzteres _ O O
jedoch _ O O
späterhin _ O O
lediglich _ O O
aus _ O O
Localrücksichten _ O O
durch _ O O
ein _ O O
viel _ O O
kostspieligeres _ O O
Schleußenwerk _ O O
supplirt _ O O
: _ O O
daher _ O O
die _ O O
Frage _ O O
, _ O O
ob _ O O
der _ O O
Landesfond _ O I-ORG-U
auch _ O O
zu _ O O
den _ O O
hiedurch _ O O
erwachsenen _ O O
Mehrkosten _ O O
zu _ O O
concurriren _ O O
habe _ O O
, _ O O
einer _ O O
mehr _ O O
reiflichen _ O O
Erwägung _ O O
zu _ O O
unterziehen _ O O
war _ O O
. _ O O

— _ O O

Nachdem _ O O
jedoch _ O O
auch _ O O
für _ O O
die _ O O
positive _ O O
Beantwortung _ O O
dieser _ O O
Frage _ O O
nicht _ O O
unerhebliche _ O O
Gründe _ O O
sprechen _ O O
, _ O O
so _ O O
wäre _ O O
auch _ O O
die _ O O
geschehene _ O O
Auszahlung _ O O
der _ O O
Mehrkosten _ O O
— _ O O
jedoch _ O O
ohne _ O O
Präjudiz _ O O
für _ O O
die _ O O
Zukunft _ O O
— _ O O
zu _ O O
genehmigen _ O O
. _ O O

Jedenfalls _ O O
aber _ O O
war _ O O
es _ O O
nicht _ O O
wohl _ O O
gethan _ O O
, _ O O
daß _ O O
zur _ O O
Ausfolgung _ O O
an _ O O
den _ O O
Bauunternehmer _ O O
auch _ O O
jene _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
fällige _ O O
Quote _ O O
abgeführt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
welche _ O O
für _ O O
die _ O O
seinerzeitige _ O O
Wegräumung _ O O
des _ O O
Schleußenwerkes _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O B-ORG-U
beizusteuern _ O O
ist. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
findet _ O O
demnach _ O O
zu _ O O
beantragen _ O O
: _ O O

Der _ O B-ORG-U
hohe _ O I-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Die _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O B-ORG-U
erfolgte _ O O
Verausgabung _ O O
des _ O O
Betrages _ O O
von _ O O
13889 _ O O
fl _ O O
. _ O O

86 _ O O
kr. _ O O
für _ O O
die _ O O
von _ O O
dem _ O O
Bauunternehmer _ O O
Wilhelm _ O I-PER
Vollheim _ O I-PER
beim _ O O
Baue _ O O
des _ O O
Gruber'schen _ O I-LOC
Canals _ O I-LOC
geleisteten _ O O
Mehrarbeiten _ O O
werde _ O O
nachträglich _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

2. _ O O

Ebenso _ O O
werde _ O O
die _ O O
Verausgabung _ O O
eines _ O O
weitern _ O O
Betrages _ O O
von _ O O
3921 _ O O
fl _ O O
. _ O O

82 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
für _ O O
die _ O O
von _ O O
diesem _ O O
Bauunternehmer _ O O
besorgte _ O O
Aufstellung _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
seinerzeit _ O O
ihm _ O O
obliegende _ O O
Wegränmung _ O O
der _ O O
Schleußenwehre _ O O
im _ O O
Laibachflusse _ O B-LOC
, _ O O
jedoch _ O O
ohne _ O O
Präjudiz _ O O
für _ O O
die _ O O
Zukunft _ O O
, _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

3. _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
wird _ O O
angewiesen _ O O
, _ O O
künftighin _ O O
die _ O O
für _ O O
derlei _ O O
Bauten _ O O
präliminirten _ O O
Kosten _ O O
im _ O O
Erfordernisse _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O B-ORG-U
immer _ O O
sogleich _ O O
einzustellen _ O O
. _ O O
" _ O O

Schloißnigg _ O I-PER
m. _ O O
p. _ O O
, _ O O
Obmann _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
m. _ O O
p. _ O O
, _ O O
Berichterstatter _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Die _ O O
Generaldebatte _ O O
ist _ O O
eröffnet _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
in _ O O
derselben _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Specialberathung _ O O
. _ O O

— _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zum _ O O
ersten _ O O
Absatze _ O O
des _ O O
Ausschußantrages _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
stimmen _ O O
wir _ O O
über _ O O
denselben _ O O
ab _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
dem _ O O
ersten _ O O
Absatze _ O O
des _ O O
Ausschußantrages _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Es _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zum _ O O
zweiten _ O O
Absatze _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
stimmen _ O O
wir _ O O
ab _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
zweiten _ O O
Absatze _ O O
des _ O O
Ausschußantrages _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Es _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

Endlich _ O O
kommt _ O O
der _ O O
dritte _ O O
Theil _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
demselben _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Es _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

Ich _ O O
leite _ O O
gleich _ O O
die _ O O
Abstimmung _ O O
in _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
ein _ O O
, _ O O
und _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesen _ O O
Anträgen _ O O
in _ O O
Ganzen _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Es _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Anträge _ O O
sind _ O O
im _ O O
Ganzen _ O O
von _ O O
hohen _ O I-ORG-U
Hause _ O I-ORG-U
genehmigt _ O O
. _ O O

Es _ O O
kommt _ O O
nun _ O O
der _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
von _ O O
den _ O O
Gemeindevertretungen _ O O
des _ O O
Bezirkes _ O I-ORG
Senosetsch _ O I-ORG
angesuchte _ O O
Subvention _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O I-ORG-U
zur _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Rekastraße _ O I-LOC
und _ O O
Zahlung _ O O
der _ O O
vollendeten _ O O
Kunstbauten _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Mulley _ O I-PER
( _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Die _ O I-ORG
Gemeinden _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Bezirkes _ O I-ORG
Senosetsch _ O I-ORG
haben _ O O
bei _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Bezirkscasse _ O O
- _ O O
Präliminars _ O O
pro _ O O
1867 _ O O
an _ O O
die _ O O
hohe _ O O
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Landesbehörde _ O I-ORG-U
die _ O O
Bitte _ O O
um _ O O
Erwirkung _ O O
einer _ O O
Subvention _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O B-ORG-U
zur _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Rekastraße _ O I-LOC
und _ O O
rücksichtsweise _ O O
zur _ O O
Zahlung _ O O
der _ O O
hieran _ O O
vollendeten _ O O
Kunstbauten _ O O
gestellt _ O O
und _ O O
ihr _ O O
Ansuchen _ O O
dadurch _ O O
motivirt _ O O
, _ O O
daß _ O O
zur _ O O
Bestreitung _ O O
dieser _ O O
Kosten _ O O
eine _ O O
Summe _ O O
von _ O O
3008 _ O O
fl _ O O
. _ O O

61 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
, _ O O
kr. _ O O
präliminirt _ O O
werden _ O O
mußte _ O O
, _ O O
wovon _ O O
2249 _ O O
fl _ O O
. _ O O
auf _ O O
bereits _ O O
vollendete _ O O
und _ O O
nicht _ O O
bezahlte _ O O
Kunstbauten _ O O
an _ O O
der _ O O
gedachten _ O O
Concurrenzstraße _ O O
entfallen _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
, _ O O
während _ O O
die _ O O

Gesammt _ O O
- _ O O
Empfänge _ O O
der _ O O
Bezirkscasse _ O O
nur _ O O

. _ O O
. _ O O

fl _ O O
. _ O O

1615 _ O O
˙ _ O O
80 _ O O

betragen _ O O
, _ O O
die _ O O
Ausgaben _ O O
auf _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

3576 _ O O
˙ _ O O
76 _ O O

sich _ O O
beziffern _ O O
, _ O O
und _ O O
einen _ O O
Abgang _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O

fl _ O O
. _ O O

1960 _ O O
˙ _ O O
96 _ O O

nachweisen _ O O
, _ O O
zu _ O O
dessen _ O O
Bedeckung _ O O
eine _ O O
lOpercentige _ O O
Umlage _ O O
auf _ O O
alle _ O O
directen _ O O
Steuern _ O O
erforderlich _ O O
wäre _ O O
, _ O O
welche _ O O
jedoch _ O O
die _ O O
dortigen _ O O
Contribuenten _ O O
wegen _ O O
ihrer _ O O
großen _ O O
Verarmung _ O O
und _ O O
absoluten _ O O
Zahlungsunfähigkeit _ O O
zu _ O O
tragen _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
im _ O O
Stande _ O O
sind _ O O
. _ O O

Als _ O O
Grundursachen _ O O
dieser _ O O
allgemeinen _ O O
Verarmung _ O O
und _ O O
eingerissenen _ O O
Zahlungsunfähigkeit _ O O
werden _ O O
hervorgehoben _ O O
die _ O O
dem _ O O
Karste _ O O
eigenthümliche _ O O
unfruchtbare _ O O
Bodenbeschaffenheit _ O O
, _ O O
die _ O O
mehrjährigen _ O O
nacheinander _ O O
gefolgten _ O O
Mißernten _ O O
, _ O O
einschließlich _ O O
der _ O O
heurigen _ O O
, _ O O
die _ O O
drückende _ O O
Besteuerung _ O O
mit _ O O
den _ O O
vielfältigen _ O O
Zuschlägen _ O O
, _ O O
Landes _ O O
- _ O O
und _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Umlagen _ O O
, _ O O
der _ O O
Entgang _ O O
jedweden _ O O
Seitenverdienstes _ O O
namentlich _ O O
im _ O O
Straßenverkehre _ O O
seit _ O O
Eröffnung _ O O
der _ O O
Eisenbahn _ O O
. _ O O

Diese _ O O
mißlichen _ O O
Verhältnisse _ O O
haben _ O O
es _ O O
zur _ O O
Folge _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Insassen _ O O
des _ O O
Bezirkes _ O I-ORG
Senosetsch _ O I-ORG
bereits _ O O
an _ O O
landesfürstlichen _ O O
Steuern _ O O
mit _ O O
einem _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
50.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
im _ O O
Ausstande _ O O
haften _ O O
, _ O O
der _ O O
füglich _ O O
selbst _ O O
durch _ O O
die _ O O
härtesten _ O O
Zwangsmaßregeln _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
eingebracht _ O O
werden _ O O
könne _ O O
. _ O O

Die _ O O
hohe _ O O
Landesbehörde _ O O
hat _ O O
diese _ O O
mißlichen _ O O
Verhältnisse _ O O
selbst _ O O
anerkannt _ O O
, _ O O
die _ O O
dargestellte _ O O
Zahlungsunfähigkeit _ O O
dieser _ O O
Contribuenten _ O O
mit _ O O
dem _ O O
angegebenen _ O O
uneinbringlichen _ O O
Rückstände _ O O
bestätiget _ O O
und _ O O
mit _ O O
Note _ O O
vom _ O O
9 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
9692 _ O O
, _ O O
unter _ O O
Mittheilung _ O O
der _ O O
betreffenden _ O O
Acten _ O O
die _ O O
Gewährung _ O O
der _ O O
angesuchten _ O O
Subvention _ O O
befürwortet _ O O
. _ O O

Als _ O O
Alternative _ O O
für _ O O
den _ O O
Fall _ O O
der _ O O
Nichtbewilligung _ O O
einer _ O O
Geldsubvention _ O O
haben _ O O
die _ O O
gedachten _ O O
Gemeindcvorstände _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
und _ O O
Einführung _ O O
einer _ O O
Mauth _ O O
an _ O O
der _ O O
Reka _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Concurrenzstraße _ O I-LOC
zugleich _ O O
gebeten _ O O
und _ O O
schließlich _ O O
das _ O O
Dafürhalten _ O O
ausgesprochen _ O O
, _ O O
daß _ O O
sie _ O O
sonst _ O O
in _ O O
der _ O O
Folge _ O O
diese _ O O
kostspielige _ O O
und _ O O
entfernte _ O O
Straße _ O O
zu _ O O
erhalten _ O O
außer _ O O
Stande _ O O
wären _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
bereits _ O O
selbst _ O O
alle _ O O
diese _ O O
mißlichen _ O O
Verhältnisse _ O O
eingehend _ O O
erwogen _ O O
und _ O O
gehörig _ O O
gewürdiget _ O O
, _ O O
denen _ O O
zufolge _ O O
auf _ O O
Grund _ O O
des _ O O
Allerhöchst _ O O
sanctionirten _ O O
Straßen _ O O
- _ O O
Concurrenz _ O O
- _ O O
Gesetzes _ O O
vom _ O O
14 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1864 _ O I-DATE
§ _ O O
10 _ O O
den _ O O
fraglichen _ O O
Gemeinden _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Bezirkes _ O I-ORG
Senosetsch _ O I-ORG
auch _ O O
eine _ O O
Subvention _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O I-ORG-U
zur _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Reka _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Concurrenzstraße _ O I-LOC
, _ O O
respective _ O O
zur _ O O
Zahlung _ O O
der _ O O
vollendeten _ O O
Kunstbauten _ O O
, _ O O
zu _ O O
bewilligen _ O O
befunden _ O O
. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
, _ O O
dem _ O O
in _ O O
der _ O O
fünfen _ O O
Sitzung _ O O
dieser _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
zur _ O O
Ueberprüfung _ O O
zugewiesen _ O O
wurde _ O O
, _ O O
erachtet _ O O
, _ O O
unumwunden _ O O
erklären _ O O
zu _ O O
müssen _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
bereits _ O O
alle _ O O
Verhältnisse _ O O
so _ O O
sorgfältig _ O O
erwogen _ O O
und _ O O
berücksichtigt _ O O
habe _ O O
, _ O O
daß _ O O
seinem _ O O
Antrage _ O O
zur _ O O
Subvention _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O B-ORG-U
nichts _ O O
entgegengesetzt _ O O
und _ O O
lediglich _ O O
erläuternd _ O O
beigefügt _ O O
werden _ O O
könne _ O O
, _ O O
daß _ O O
eine _ O O
mindere _ O O
Aushilfe _ O O
eben _ O O
wegen _ O O
der _ O O
Größe _ O O
des _ O O
dortigen _ O O
Nothstandes _ O O
und _ O O
zu _ O O
deckenden _ O O
Betrages _ O O
, _ O O
eine _ O O
höhere _ O O
aber _ O O
füglich _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Grunde _ O O
nicht _ O O
habe _ O O
bewilligt _ O O
werden _ O O
können _ O O
, _ O O
weil _ O O
die _ O O
Gemeinden _ O O
im _ O O
Einvernehmen _ O O
mit _ O O
der _ O O
Localbehörde _ O O
diesen _ O O
Betrag _ O O
zur _ O O
Beseitigung _ O O
ihrer _ O O
Bedrängnisse _ O O
für _ O O
zulänglich _ O O
und _ O O
den _ O O
Abgang _ O O
per _ O O
960 _ O O
fl _ O O
. _ O O
durch _ O O
die _ O O
gemeinübliche _ O O
5percentige _ O O
Umlage _ O O
für _ O O
anstandslos _ O O
bedeckbar _ O O
erklärt _ O O
haben _ O O
. _ O O

Die _ O O
Alternative _ O O
der _ O O
Mautheinführung _ O O
entfällt _ O O
einerseits _ O O
als _ O O
entbehrlich _ O O
durch _ O O
die _ O O
bewilligte _ O O
Subvention _ O O
, _ O O
andererseits _ O O
widerstreitet _ O O
sie _ O O
dem _ O O
in _ O O
den _ O O
früheren _ O O
Sessionen _ O O
näher _ O O
beleuchteten _ O O
Principe _ O O
. _ O O

Die _ O O
von _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Bezirkes _ O I-ORG
Senosetsch _ O I-ORG
ausgesprochene _ O O
Besorgniß _ O O
, _ O O
die _ O O
kostspielige _ O O
entfernte _ O O
Reka _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Concurrenzstraße _ O I-LOC
in _ O O
der _ O O
Folge _ O O
nicht _ O O
erhalten _ O O
zu _ O O
können _ O O
, _ O O
gehört _ O O
nicht _ O O
in _ O O
die _ O O
gegenwärtige _ O O
Discussion _ O O
, _ O O
sondern _ O O
in _ O O
den _ O O
Ressort _ O O
der _ O O
Bildung _ O O
und _ O O
Feststellung _ O O
der _ O O
Concurrenzgebiete _ O O
und _ O O
wird _ O O
bei _ O O
Vorwaltung _ O O
einer _ O O
gehörigen _ O O
Würdigung _ O O
der _ O O
Local _ O O
- _ O O
und _ O O
Verkehrsverhältnisse _ O O
hoffentlich _ O O
daselbst _ O O
eine _ O O
befriedigende _ O O
Lösung _ O O
finden _ O O
. _ O O

Es _ O O
wird _ O O
daher _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Bezirkes _ O I-ORG
Senosetsch _ O I-ORG
eine _ O O
Subvention _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
für _ O O
die _ O O
in _ O O
Jahre _ O O
1867 _ O I-DATE
zur _ O O
Auszahlung _ O O
gelangenden _ O O
Kosten _ O O
für _ O O
Kunstbauten _ O O
an _ O O
der _ O O
Rekathaler _ O I-LOC
Concurrenzstraße _ O I-LOC
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O I-ORG-U
bewilligen _ O O
. _ O O

Schloißnigg _ O I-PER
m. _ O O
p. _ O O
, _ O O
Obmann _ O O
. _ O O

Mulley _ O B-PER
m. _ O O
p. _ O O
, _ O O
Berichterstatter _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

Jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Ausschußantrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Es _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
von _ O O
hohen _ O O
Hanse _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

Es _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
die _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O O
über _ O O
die _ O O
ihm _ O O
zugewiesenen _ O O
Petitionen _ O O
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Brolich _ O B-PER
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O

Berichterstatter _ O O
Brolich _ O B-PER
: _ O O

Zuerst _ O O
ist _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Grafenbrunn _ O I-ORG
um _ O O
Betheilung _ O O
der _ O O
Gemeinden _ O O
mit _ O O
den _ O O
nothwendigen _ O O
Gesetzen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Petition _ O O
ist _ O O
sehr _ O O
kurz _ O O
, _ O O
ich _ O O
werde _ O O
sie _ O O
vorlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Stari _ O O
„ _ O O
birgermeistri _ O O
“ _ O O
so _ O O
vse _ O O
državne _ O O
in _ O O
deželne _ O O
zakonike _ O O
zapravili _ O O
. _ O O

Novi _ O O
županje _ O O
blizu _ O O
vsi _ O O
, _ O O
nimajo _ O O
nobene _ O O
črke _ O O
v _ O O
rokah _ O O
, _ O O
tedaj _ O O
prosim _ O O
ponižno _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
veleslavni _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
preskrbel _ O O
, _ O O
da _ O O
dobe _ O O
sedanje _ O O
županije _ O O
potrebne _ O O
zakone _ O O
vsaj _ O O
za _ O O
denar _ O O
. _ O O
“ _ O O

In _ O O
dieser _ O O
Petition _ O O
wird _ O O
beklagt _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
früheren _ O O
Bürgermeister _ O O
alle _ O O
Reichs _ O O
- _ O O
und _ O O
Landesgesetzblätter _ O O
verbraucht _ O O
haben _ O O
und _ O O
daß _ O O
die _ O O
neuen _ O O
Gemeindevorstände _ O O
die _ O O
diesfälligen _ O O
Gesetze _ O O
nicht _ O O
besitzen _ O O
. _ O O

( _ O O
Heiterkeit _ O O
. _ O O
) _ O O

In _ O O
Erwägung _ O O
, _ O O
daß _ O O
dem _ O O
Landtage _ O O
nicht _ O O
zusteht _ O O
, _ O O
an _ O O
die _ O O
hohe _ O O
Regierung _ O O
die _ O O
Anforderung _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
die _ O O
Gemeinden _ O O
wiederholt _ O O
unentgeltlich _ O O
mit _ O O
Gesetzblättern _ O O
zu _ O O
betheilen _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
es _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
in _ O O
den _ O O
Wirkungskreis _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
gehört _ O O
, _ O O
den _ O O
Ankauf _ O O
der _ O O
Gesetze _ O O
für _ O O
die _ O O
Gemeindevorstände _ O O
zu _ O O
vermitteln _ O O
, _ O O
wird _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O B-ORG
Grafenbrunn _ O I-ORG
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Zumittelung _ O O
der _ O O
Reichs _ O O
- _ O O
und _ O O
Landesgesetzblätter _ O O
, _ O O
werde _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
zur _ O O
entsprechenden _ O O
Erledigung _ O O
abgetreten _ O O
. _ O O
" _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Es _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Brolich _ O I-PER
: _ O O

Eine _ O O
zweite _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Grafenbrunn _ O I-ORG
betrifft _ O O
die _ O O
Erwirkung _ O O
einer _ O O
gesetzlichen _ O O
Verfügung _ O O
über _ O O
die _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
Gendarmerie _ O O
von _ O O
Seite _ O O
der _ O O
Gemeinden _ O O
, _ O O
und _ O O
sie _ O O
lautet _ O O
( _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Mnogokrat _ O O
se _ O O
primeri _ O O
, _ O O
da _ O O
imajo _ O O
županije _ O O
se _ O O
po _ O O
služiti _ O O
c. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
žandarmarije _ O I-ORG-U
, _ O O
na _ O O
priliko _ O O
pri _ O O
kakej _ O O
nevarnosti _ O O
, _ O O
pri _ O O
kakem _ O O
hudodelstvu _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
, _ O O
ker _ O O
občinska _ O O
postava _ O O
o _ O O
tem _ O O
ničesar _ O O
ne _ O O
omeni _ O O
, _ O O
prosim _ O O
ponižno _ O O
, _ O O
naj _ O O
visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
o _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
doseže _ O O
postavnega _ O O
ukaza _ O O
. _ O O
“ _ O O

Der _ O O
Zweck _ O O
der _ O O
Gendarmerie _ O O
ist _ O O
die _ O O
Aufrechthaltung _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
Sicherheit _ O O
, _ O O
Ruhe _ O O
und _ O O
Ordnung _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
ist _ O O
selbstverständlich _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Gemeinden _ O O
in _ O O
dem _ O O
ihnen _ O O
durch _ O O
die _ O O
Gemeindeordnung _ O O
zugewiesenen _ O O
polizeilichen _ O O
Wirkungskreise _ O O
sich _ O O
der _ O O
Unterstützung _ O O
der _ O O
Gendarmerie _ O O
bedienen _ O O
können _ O O
. _ O O

Es _ O O
kann _ O O
aber _ O O
auch _ O O
keinem _ O O
Zweifel _ O O
unterliegen _ O O
, _ O O
daß _ O O
jeder _ O O
Gendarmerieposten _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
den _ O O
Gemeindevorständen _ O O
die _ O O
dienstliche _ O O
Unterstützung _ O O
mit _ O O
aller _ O O
Bereitwilligkeit _ O O
leisten _ O O
werde _ O O
, _ O O
wenn _ O O
derselbe _ O O
darum _ O O
ersucht _ O O
wird _ O O
, _ O O
was _ O O
auch _ O O
vor _ O O
dem _ O O
Iuslebentreten _ O O
der _ O O
neuen _ O O
Gemeindeordunng _ O O
stets _ O O
geschehen _ O O
ist. _ O O

Ob _ O O
aber _ O O
seit _ O O
der _ O O
Wirksamkeit _ O O
der _ O O
neuen _ O O
Gemeindeordnung _ O O
eine _ O O
besondere _ O O
Vorschrift _ O O
über _ O O
den _ O O
ämtlichen _ O O
Verkehr _ O O
der _ O O
Gemeindevorstände _ O O
mit _ O O
der _ O O
Gendarmerie _ O O
und _ O O
ihre _ O O
wechselseitigen _ O O
ämtlichen _ O O
Beziehungen _ O O
erforderlich _ O O
ist _ O O
, _ O O
kann _ O O
aus _ O O
dieser _ O O
Petition _ O O
durchaus _ O O
nicht _ O O
beurtheilt _ O O
werden _ O O
, _ O O
und _ O O
muß _ O O
der _ O O
hohen _ O O
Regierung _ O O
vorbehalten _ O O
bleiben _ O O
, _ O O
über _ O O
allfällige _ O O
Wahrnehmungen _ O O
dieses _ O O
Erfordernisses _ O O
im _ O O
Einverständnisse _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Gendarmerie _ O O
- _ O O
Commando _ O O
Verfügungen _ O O
zu _ O O
treffen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Gemeinden _ O O
in _ O O
dem _ O O
ihnen _ O O
obliegenden _ O O
selbständigen _ O O
und _ O O
überkommenen _ O O
polizeilichen _ O O
Wirkungskreise _ O O
durch _ O O
die _ O O
Gendarmerie _ O O
gehörig _ O O
unterstützt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Der _ O O
Petitionsausschuß _ O B-ORG-U
stellt _ O O
demnach _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Grafenbrunn _ O I-ORG
über _ O O
die _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
Gendarmerie _ O O
werde _ O O
der _ O O
hohen _ O O
Landesregierung _ O I-ORG-U
zur _ O O
allfälligen _ O O
Berücksichtigung _ O O
abgetreten _ O O
. _ O O
" _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
über _ O O
denselben _ O O
abzustimmen _ O O
, _ O O
und _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
demselben _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Es _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Brolich _ O I-PER
: _ O O

Es _ O O
kommt _ O O
noch _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeindevorstände _ O O
des _ O O
Bezirkes _ O I-ORG
Reifniz _ O I-ORG
. _ O O

Diese _ O O
petitioniren _ O O
um _ O O
die _ O O
Wiedereinführung _ O O
der _ O O
Taglia _ O O
für _ O O
vertilgte _ O O
Raubthiere _ O O
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
nur _ O O
einen _ O O
Theil _ O O
derselben _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
die _ O O
Begründung _ O O
vorlesen _ O O
, _ O O
darin _ O O
heißt _ O O
es _ O O

( _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Unsere _ O O
Gegend _ O O
liegt _ O O
zwischen _ O O
hohen _ O O
, _ O O
zum _ O O
Theil _ O O
sehr _ O O
schwer _ O O
zugänglichen _ O O
Gebirgen _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
den _ O O
Gebirgsketten _ O O
Croatiens _ O I-LOC
und _ O O
sogar _ O O
der _ O O
Türkei _ O B-LOC
im _ O O
ununterbrochenen _ O O
Zusammenhange _ O O
stehen _ O O
, _ O O
wo _ O O
demnach _ O O
die _ O O
gänzliche _ O O
Ausrottung _ O O
der _ O O
Thiere _ O O
, _ O O
das _ O O
ist _ O O
der _ O O
Raubthiere _ O O
, _ O O
geradezu _ O O
unmöglich _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
bisher _ O O
deren _ O O
hauptsächliche _ O O
Verminderung _ O O
durch _ O O
Aussuchen _ O O
ihrer _ O O
Nester _ O O
und _ O O
Vertilgung _ O O
ihrer _ O O
Jungen _ O O
bewirkt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
indem _ O O
es _ O O
unmöglich _ O O
ist _ O O
, _ O O
denselben _ O O
in _ O O
den _ O O
ausgedehnten _ O O
Gebirgsterrainen _ O O
durch _ O O
noch _ O O
so _ O O
große _ O O
Treibjagden _ O O
nahe _ O O
zu _ O O
kommen _ O O

Das _ O O
so _ O O
gefährliche _ O O
Ausspähen _ O O
und _ O O
Aufheben _ O O
der _ O O
jungen _ O O
Raubthiere _ O O
, _ O O
welches _ O O
oft _ O O
viel _ O O
Zeit _ O O
und _ O O
Mühe _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
nimmt _ O O
, _ O O
ist _ O O
jedoch _ O O
keine _ O O
so _ O O
angenehme _ O O
Beschäftigung _ O O
, _ O O
daß _ O O
solches _ O O
zu _ O O
Vergnügen _ O O
unternommen _ O O
worden _ O O
wäre _ O O
, _ O O
sondern _ O O
nur _ O O
die _ O O
anzuhoffende _ O O
Belohnung _ O O
hat _ O O
arme _ O O
Leute _ O O
dazu _ O O
bewogen _ O O
. _ O O

Nach _ O O
dem _ O O
Wegfalle _ O O
dieses _ O O
Motives _ O O
findet _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
mehr _ O O
dazu _ O O
bewogen _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
soartige _ O O
verschont _ O O
bleibende _ O O
Brut _ O O
der _ O O
Raubthiere _ O O
wird _ O O
gedeihen _ O O
, _ O O
heranwachsen _ O O
und _ O O
zum _ O O
Schrecken _ O O
der _ O O
ganzen _ O O
Gegend _ O O
sich _ O O
vermehren _ O O
. _ O O

Das _ O O
Tragen _ O O
der _ O O
Waffen _ O O
ist _ O O
dem _ O O
Landvolke _ O O
aus _ O O
jagd _ O O
polizeilichen _ O O
Rücksichten _ O O
untersagt _ O O
, _ O O
wie _ O O
sollen _ O O
nun _ O O
die _ O O
Raubthiere _ O O
vermindert _ O O
werden _ O O
? _ O O

Oder _ O O
soll _ O O
die _ O O
Verminderung _ O O
derselben _ O O
nur _ O O
der _ O O
Disposition _ O O
der _ O O
Jäger _ O O
aus _ O O
Vergnügen _ O O
anheimgegeben _ O O
bleiben _ O O
? _ O O
" _ O O

In _ O O
Erwägung _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Taglia _ O O
für _ O O
erlegte _ O O
Raubthiere _ O O
erst _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Gesetze _ O O
vom _ O O
15 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
aufgehoben _ O O
wurde _ O O
, _ O O
sohin _ O O
dieses _ O O
Gesetz _ O O
nicht _ O O
einmal _ O O
ein _ O O
volles _ O O
Jahr _ O O
in _ O O
Kraft _ O O
besteht _ O O
, _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
, _ O O
daß _ O O
in _ O O
dieser _ O O
kurzen _ O O
Zeit _ O O
keine _ O O
Wahrnehmungen _ O O
gemacht _ O O
wurden _ O O
, _ O O
welche _ O O
für _ O O
die _ O O
Wiedereinführung _ O O
der _ O O
Taglia _ O O
im _ O O
Interesse _ O O
des _ O O
Landes _ O O
sprechen _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
die _ O O
von _ O O
den _ O O
Gefuchstellern _ O O
angeführten _ O O
Gründe _ O O
auf _ O O
wirklichen _ O O
Thatsachen _ O O
nicht _ O O
beruhen _ O O
und _ O O
die _ O O
ausgesprochenen _ O O
Befürchtungen _ O O
von _ O O
der _ O O
Vermehrung _ O O
der _ O O
gefährlichen _ O O
Raubthiere _ O O
durchaus _ O O
nicht _ O O
gerechtfertigt _ O O
erscheinen _ O O
, _ O O
stellt _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O I-ORG-U
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O
Dieser _ O O
Petition _ O O
werde _ O O
keine _ O O
Folge _ O O
gegeben _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
demselben _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Berichterstatter _ O O
Josef _ O I-PER
Rudesch _ O I-PER
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Josef _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
( _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

In _ O O
Folge _ O O
Beschlusses _ O O
des _ O O
hohen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
vom _ O O
10ten _ O I-DATE
December _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
hat _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Grafenbrunn _ O I-ORG
, _ O O
die _ O O
Portogebühren _ O O
betreffend _ O O
, _ O O
neuerliche _ O O
Berathungen _ O O
gepflogen _ O O
und _ O O
legt _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
derselben _ O O
dem _ O O
hohen _ O I-ORG-U
Hause _ O I-ORG-U
vor _ O O
. _ O O

Die _ O O
in _ O O
Frage _ O O
stehende _ O O
Petition _ O O
bemerkt _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Gemeinden _ O O
von _ O O
den _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Bezirksämtern _ O I-ORG-U
oft _ O O
Schriften _ O O
zugestellt _ O O
erhalten _ O O
, _ O O
die _ O O
sie _ O O
beantworten _ O O
müssen _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Correspondenz _ O O
durch _ O O
die _ O O
Gemeindediener _ O O
zu _ O O
besorgen _ O O
zu _ O O
kostspielig _ O O
ist _ O O
, _ O O
daher _ O O
die _ O O
Gemeinde _ O O
bittet _ O O
, _ O O
der _ O O
hohe _ O B-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
möge _ O O
ein _ O O
Gesetz _ O O
erwirken _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
die _ O O
gemeindeämtliche _ O O
Correspondenz _ O O
von _ O O
der _ O O
Entrichtung _ O O
der _ O O
Portogebühren _ O O
befreit _ O O
würde _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
verlangt _ O O
, _ O O
da _ O O
das _ O O
Postwesen _ O O
eine _ O O
Reichsangelegenheit _ O O
ist _ O O
, _ O O
die _ O O
Erwirkung _ O O
eines _ O O
Reichsgesetzes _ O O
, _ O O
wozu _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
wohl _ O O
nicht _ O O
competent _ O O
ist. _ O O

Mit _ O O
dem _ O O
Reichsgesetze _ O O
vom _ O O
2 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
sind _ O O
den _ O O
Gemeindeämtern _ O O
bereits _ O O
gegenwärtig _ O O
sehr _ O O
umfassende _ O O
Befreiungen _ O O
von _ O O
Portogebühren _ O O
für _ O O
ihre _ O O
Correspondenz _ O O
gewährt _ O O
worden _ O O
; _ O O
Artikel _ O O
II _ O O
dieses _ O O
Gesetzes _ O O
lautet _ O O
: _ O O
„ _ O O
Von _ O O
der _ O O
Entrichtung _ O O
der _ O O
Portogebühren _ O O
befreit _ O O
sind _ O O
: _ O O

b _ O O
) _ O O
Die _ O O
Correspondenz _ O O
der _ O O
Gemeindeämter _ O O
im _ O O
Wechselverkehre _ O O
mit _ O O
den _ O O
im _ O O
Absatze _ O O
1 _ O O
und _ O O
2 _ O O
bezeichneten _ O O
Behörden _ O O
, _ O O
Organen _ O O
und _ O O
Corporationen _ O O
und _ O O
unter _ O O
sich _ O O
in _ O O
allen _ O O
Angelegenheiten _ O O
des _ O O
übertragenen _ O O
Wirkungskreises _ O O
, _ O O
in _ O O
jenen _ O O
des _ O O
selbstständigen _ O O
jedoch _ O O
nur _ O O
dann _ O O
, _ O O
wenn _ O O
sie _ O O
sich _ O O
auf _ O O
die _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
nach _ O O
Artikel _ O O
V _ O O
Punkt _ O O
2 _ O O
bis _ O O
10 _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
vom _ O O
5 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1862 _ O I-DATE
( _ O O
Reichsgesetzblatt _ O O
Nr _ O O
. _ O O

18 _ O O
) _ O O
zustehenden _ O O
Angelegenheiten _ O O
bezieht _ O O
. _ O O
" _ O O

Diesem _ O O
Gesetze _ O O
zu _ O O
Folge _ O O
können _ O O
schon _ O O
gegenwärtig _ O O
die _ O O
Gemeindeämter _ O O
portofrei _ O O
correspondiren _ O O
mit _ O O
den _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Civil _ O O
- _ O O
und _ O O
Militärbehörden _ O O
und _ O O
Aemtern _ O O
, _ O O
dann _ O O
den _ O O
ihnen _ O O
gesetzlich _ O O
gleichgestellten _ O O
Organen _ O O
, _ O O
ihren _ O O
Vorständen _ O O
, _ O O
den _ O O
exponirten _ O O
Beamten _ O O
und _ O O
den _ O O
selbstständig _ O O
fungirenden _ O O
Militärpersonen _ O O
, _ O O
dann _ O O
den _ O O
Hofstellen _ O O
und _ O O
ihren _ O O
Aemtern _ O O
, _ O O
den _ O O
Kanzleien _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Orden _ O O
und _ O O
ihren _ O O
Chefs _ O O
, _ O O
ferner _ O O
mit _ O O
der _ O O
ständigen _ O O
Staatsschuldencommission _ O I-ORG-U
, _ O O
den _ O O
Landesausschüssen _ O B-ORG-U
, _ O O
den _ O O
ihnen _ O O
verfassungsmäßig _ O O
gleichgestellten _ O O
Körperschaften _ O O
und _ O O
den _ O O
denselben _ O O
untergeordneten _ O O
Organen _ O O
, _ O O
dem _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Unterrichtsrathe _ O I-ORG-U
; _ O O
endlich _ O O
untereinander _ O O
in _ O O
allen _ O O
Angelegenheiten _ O O
des _ O O
übertragenen _ O O
Wirkungskreises _ O O
in _ O O
jenen _ O O
des _ O O
selbstständigen _ O O
aber _ O O
, _ O O
in _ O O
so _ O O
ferne _ O O
sie _ O O
die _ O O
Gemeindepolizei _ O B-ORG-U
, _ O O
die _ O O
Wohlthätigkeitsanstalten _ O O
, _ O O
das _ O O
Armen _ O O
- _ O O
und _ O O
Schulwesen _ O O
betreffen _ O O
. _ O O

In _ O O
Erwägung _ O O
nun _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
Petition _ O O
berührte _ O O
Correspondenz _ O O
mit _ O O
den _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Bezirksämtern _ O I-ORG-U
ohnehin _ O O
schon _ O O
dermal _ O O
gesetzlich _ O O
die _ O O
Portofreiheit _ O O
genießt _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
sich _ O O
überhaupt _ O O
so _ O O
weit _ O O
erstreckt _ O O
, _ O O
daß _ O O
davon _ O O
meist _ O O
nur _ O O
Angelegenheiten _ O O
, _ O O
die _ O O
Privatinteressen _ O O
betreffen _ O O
, _ O O
ausgeschlossen _ O O
sind _ O O
; _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
ferner _ O O
, _ O O
daß _ O O
eine _ O O
weitere _ O O
Ausdehnung _ O O
der _ O O
Portogebühren _ O O
- _ O O
Befreiungen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
etwa _ O O
wünschenswerth _ O O
, _ O O
durch _ O O
Abänderung _ O O
eines _ O O
erst _ O O
vergangenes _ O O
Jahr _ O O
erlassenen _ O O
allgemeinen _ O O
Gesetzes _ O O
wohl _ O O
nicht _ O O
gegenwärtig _ O O
erwartet _ O O
werden _ O O
kann _ O O
, _ O O
stellt _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O B-ORG-U
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O B-ORG-U
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Die _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Grafenbrunn _ O I-ORG
wird _ O O
in _ O O
Erledigung _ O O
ihrer _ O O
Petition _ O O
um _ O O
Befreiung _ O O
der _ O O
gemeindeämtlichen _ O O
Correspondenz _ O O
von _ O O
der _ O O
Entrichtung _ O O
der _ O O
Portogebühr _ O O
auf _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
vom _ O O
2 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
( _ O O
R. _ O O
- _ O O
G. _ O O
- _ O O
Bl. _ O O
Nr _ O O
. _ O O

108 _ O O
) _ O O
gewiesen _ O O
. _ O O
" _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
demselben _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
von _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Josef _ O I-PER
Rudesch _ O I-PER
( _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Amtsdieners _ O O
Josef _ O B-PER
Prosen _ O I-PER
bezweckt _ O O
die _ O O
Erwirkung _ O O
einer _ O O
Personalzulage _ O O
aus _ O O
Landesmitteln _ O O
. _ O O

Analog _ O O
der _ O O
Behandlung _ O O
ähnlicher _ O O
Fälle _ O O
, _ O O
wo _ O O
Subventionen _ O O
, _ O O
freiwillige _ O O
Beiträge _ O O
und _ O O
dergleichen _ O O
aus _ O O
Landesmitteln _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
genommen _ O O
werden _ O O
, _ O O
stellt _ O O
auch _ O O
hier _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O I-ORG-U
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Amtsdieners _ O O
Josef _ O I-PER
Prosen _ O I-PER
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Personalzulage _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zur _ O O
Berichterstattung _ O O
zugewiesen _ O O
. _ O O
" _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
von _ O O
hohen _ O B-ORG-U
Hause _ O I-ORG-U
genehmiget _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Josef _ O I-PER
Rudesch _ O I-PER
( _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Das _ O O
Central _ O O
- _ O O
Comite _ O O
für _ O O
die _ O O
Pariser _ O O
Ausstellung _ O O
petitionirt _ O O
um _ O O
einen _ O O
Beitrag _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O I-ORG-U
zum _ O O
Behufe _ O O
von _ O O
Reisestipendien _ O O
für _ O O
Lehrer _ O O
der _ O O
Real _ O O
- _ O O
, _ O O
Handels _ O O
- _ O O
und _ O O
technischen _ O O
Schulen _ O O
, _ O O
welche _ O O
die _ O O
Weltausstellung _ O O
in _ O O
Paris _ O I-LOC
im _ O O
künftigen _ O O
Jahre _ O O
besuchen _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
den _ O O
ohnehin _ O O
schwer _ O O
belasteten _ O O
Landesfond _ O I-ORG-U
, _ O O
welcher _ O O
nicht _ O O
einmal _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
ist _ O O
, _ O O
allgemein _ O O
anerkannten _ O O
Bedürfnissen _ O O
von _ O O
Ackerbau _ O O
- _ O O
und _ O O
andern _ O O
Schulen _ O O
, _ O O
so _ O O
wie _ O O
den _ O O
vielerlei _ O O
andern _ O O
dringenden _ O O
Landesbedürfnissen _ O O
Rechnung _ O O
zu _ O O
tragen _ O O
, _ O O
stellt _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O B-ORG-U
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Der _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Central _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Comite _ O I-ORG
für _ O I-ORG
die _ O I-ORG
Pariser _ O I-ORG
Ausstellung _ O I-ORG
wird _ O O
keine _ O O
Folge _ O O
gegeben _ O O
. _ O O
" _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
vom _ O O
hohen _ O I-ORG-U
Hause _ O I-ORG-U
genehmigt _ O O
. _ O O

Hat _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
hochverehrten _ O O
Herren _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O B-ORG-U
einen _ O O
Vortrag _ O O
zu _ O O
halten _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
die _ O O
heutige _ O O
Tagesordnung _ O O
erschöpft _ O O
. _ O O

Auf _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Tagesordnung _ O O
würde _ O O
kommen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Stadtgemeinden _ O O
Laibach _ O I-ORG
und _ O O
Krainburg _ O B-ORG
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Unterrichtssprache _ O O
. _ O O

2. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Unterstützungsvereins _ O O
für _ O O
mittellose _ O O
Studirende _ O O
der _ O O
philosophischen _ O B-ORG-U
Facultät _ O I-ORG-U
au _ O O
der _ O O
Wiener _ O I-ORG
Hochschule _ O I-ORG
um _ O O
Unterstützung _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O I-ORG-U
. _ O O

3. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bildung _ O O
der _ O O
Straßenconcurrenzgebiete _ O O
. _ O O

4. _ O O

Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
krainischen _ O B-ORG-U
Landesfondes _ O I-ORG-U
pro _ O O
1865 _ O I-DATE
; _ O O
endlich _ O O

5. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Straßenumlegung _ O O
zwischen _ O O
Katzendorf _ O I-LOC
und _ O O
Wördl _ O B-LOC
im _ O O
Bezirke _ O I-ORG
Rudolfswerth _ O I-ORG
. _ O O

Alle _ O O
diese _ O O
Vorlagen _ O O
, _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landesfondes _ O I-ORG-U
pro _ O O
1865 _ O I-DATE
, _ O O
sind _ O O
in _ O O
den _ O O
Händen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
. _ O O

Der _ O O
fehlende _ O O
Bericht _ O O
wird _ O O
heute _ O O
noch _ O O
in _ O O
die _ O O
Wohnungen _ O O
den _ O O
Herren _ O O
zugesendet _ O O
werden _ O O
. _ O O

Ist _ O O
etwas _ O O
gegen _ O O
diese _ O O
Tagesordnung _ O O
zu _ O O
erinnern _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
sie _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

Der _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Straßenausschusses _ O I-ORG-U
ladet _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Mitglieder _ O O
desselben _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
Montag _ O I-DATE
4 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Nachmittag _ O I-TIME
ein _ O O
. _ O O

Die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
werde _ O O
ich _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
den _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
von _ O O
mehreren _ O O
Ausschüssen _ O O
erst _ O O
die _ O O
Erledigung _ O O
ihrer _ O O
Berichte _ O O
erwarte _ O O
, _ O O
auf _ O O
Dienstag _ O O
anordnen _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O
, _ O O
schließe _ O O
ich _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
. _ O O

Druck _ O O
von _ O O
Ignaz _ O I-PER
v. _ O I-PER
Kleinmayr _ O I-PER
& _ O O
Fedor _ O B-PER
Bamberg _ O I-PER
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

Verlag _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

