Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
šeste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
20. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1893 _ O I-DATE
. _ O O

Nazoči _ O O
Prvosednik _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
dvorni _ O O
svetnik _ O O
in _ O O
voditelj _ O O
deželne _ O O
vlade _ O O
baron _ O O
Viktor _ O B-PER
Hein _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajni _ O O
komisar _ O O
vitez _ O O
Laschan _ O B-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
ekscelenca _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
grof _ O O
Ervin _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
grof _ O O
Leo _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
Janez _ O B-PER
Mesar _ O I-PER
, _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Josip _ O B-PER
Schwegel _ O I-PER
, _ O O
Ignacij _ O B-PER
Žitnik _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
deželni _ O O
tajnik _ O O
Josip _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
V. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
27. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
odseka _ O O
7 _ O O
članov _ O O
za _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
letno _ O O
poročilo _ O O
4 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
delovanji _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
dobo _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
decembra _ O B-DATE
1892. _ O I-DATE
5. _ O O

Priloga _ O O
32 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
podporah _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
33 _ O O
. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
lovskega _ O O
zakona _ O O
in _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
o _ O O
potrebščinah _ O O
za _ O O
potrdbo _ O O
in _ O O
zaprisego _ O O
stražnega _ O O
osebja _ O O
, _ O O
postavljenega _ O O
v _ O O
varstvo _ O O
zemljedelstva _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
34 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
glede _ O O
plačevanja _ O O
stroškov _ O O
za _ O O
straže _ O O
pri _ O O
živinskih _ O O
kužnih _ O O
boleznih _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
35 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
prenarejeni _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
o _ O O
zagradbi _ O O
hudournika _ O O
Pišence _ O I-LOC
pri _ O O
Kranjski _ O B-LOC
Gori _ O I-LOC
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
36 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovoljevanja _ O O
pokojnin _ O O
začasnim _ O O
okrožnim _ O O
zdravnikom _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
37 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
trtni _ O O
uši _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
38 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
izvršitvi _ O O
sklepov _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
z _ O O
dne _ O O
24. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1890. _ O I-DATE
l. _ O O
( _ O O
XIV. _ O O
seja _ O O
) _ O O
in _ O O
15. _ O B-DATE
marcija _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
l. _ O O
( _ O O
IV. _ O O
seja _ O O
) _ O O
, _ O O
točka _ O O
II. _ O O
k _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
35 _ O O
§ _ O O
3. _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
l. _ O O
1890 _ O B-DATE
/ _ O O
91. _ O B-DATE
, _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
novele _ O O
k _ O O
zakonu _ O O
z _ O O
dne _ O O
26. _ O B-DATE
oktobra _ O I-DATE
1887. _ O I-DATE
l. _ O O
, _ O O
dež _ O O
. _ O O
zak. _ O O
št. _ O O
2. _ O O
1888. _ O B-DATE
l. _ O O
( _ O O
agrarski _ O O
zakon _ O O
) _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O O
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
sechsten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O B-DATE
1893 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Hofrath _ O O
und _ O O
Leiter _ O O
der _ O O
Landesregierung _ O O
Victor _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Hein _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkscommissär _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Laschan _ O B-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
Erwin _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
Leo _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
Johann _ O B-PER
Mesar _ O I-PER
, _ O O
Excellenz _ O O
Josef _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Schwegel _ O I-PER
, _ O O
Ignaz _ O B-PER
Žitnik _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landessecretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
V. _ O O
Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
27 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Rechenschaftsbericht _ O O
- _ O O
Ausschusses _ O O
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O O
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O O
1 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
December _ O B-DATE
1892. _ O I-DATE
6. _ O O

Beilage _ O O
32 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Unterstützungen _ O O
für _ O O
Schulbauten _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
33 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Entwurfe _ O O
eines _ O O
Jagdgesetzes _ O O
und _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Entwurfe _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Erfordernisse _ O O
zur _ O O
Bestätigung _ O O
und _ O O
Beeidigung _ O O
für _ O O
das _ O O
zum _ O O
Schutze _ O O
der _ O O
Landescultur _ O O
bestellte _ O O
Wachpersonal _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
eines _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Tragung _ O O
der _ O O
Kosten _ O O
für _ O O
die _ O O
Aufstellung _ O O
von _ O O
Wachen _ O O
bei _ O O
Viehseuchen _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
35 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesansschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
der _ O O
abgeänderte _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Verbauung _ O O
des _ O O
Pišenca _ O I-LOC
- _ O O
Wildbaches _ O O
bei _ O O
Kronau _ O B-LOC
, _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
36 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
von _ O O
Ruhegenüssen _ O O
für _ O O
die _ O O
provisorischen _ O O
Districtsärzte _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
37 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Reblaus _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
38 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
Landtagsbeschlüsse _ O O
vom _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1890 _ O I-DATE
( _ O O
XIV _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
) _ O O
und _ O O
vom _ O O
15 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Mürz _ O I-DATE
1892 _ O I-DATE
( _ O O
IV _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
) _ O O
, _ O O
Punkt _ O O
II. _ O O
zu _ O O
Marg _ O O
. _ O O

35 _ O O
, _ O O
§ _ O O
3 _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
de _ O O
1890 _ O B-DATE
/ _ O O
91 _ O B-DATE
, _ O O
unter _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Entwurfes _ O O
einer _ O O
Novelle _ O O
zum _ O O
Gesetze _ O O
vom _ O O
26 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1887 _ O I-DATE
, _ O O
Nr _ O O
. _ O O

2 _ O O
L. _ O O
G. _ O O
Bl. _ O O
de _ O O
1888 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Agrargesetz _ O O
. _ O O
) _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
vormittags _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
! _ O O

Z _ O O
Najvišjim _ O O
cesarskim _ O O
patentom _ O O
z _ O O
dne _ O O
26. _ O I-DATE
marca _ O I-DATE
sklican _ O O
je _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
vojvodine _ O O
kranjske _ O I-LOC
na _ O O
današnji _ O O
dan _ O O
, _ O O
da _ O O
nadaljuje _ O O
svoje _ O O
dne _ O O
27. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
preteklega _ O O
leta _ O O
pretrgano _ O O
zasedanje _ O O
. _ O O

Pozdravljam _ O O
uljudno _ O O
vse _ O O
gospode _ O O
deželne _ O O
poslance _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
se _ O O
tukaj _ O O
zbrali _ O O
k _ O O
parlamentarnemu _ O O
delovanju _ O O
, _ O O
konštatujem _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
ter _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Čast _ O O
mi _ O O
je _ O O
danes _ O O
predstaviti _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
gospoda _ O O
voditelja _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželne _ O O
vlade _ O O

( _ O O
poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
) _ O O

dvornega _ O O
svetnika _ O O
Viktorja _ O I-PER
barona _ O I-PER
Heina _ O I-PER
. _ O O

Pozdravljam _ O O
ga _ O O
v _ O O
imenu _ O O
visokega _ O O
deželnega _ O O
zastopa _ O O
uljudno _ O O
in _ O O
spoštljivo _ O O
ter _ O O
ga _ O O
prosim _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovoli _ O O
podpirati _ O O
delovanje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
in _ O O
pospeševati _ O O
korist _ O O
in _ O O
blagor _ O O
dežele _ O O
kranjske _ O I-LOC
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
die _ O O
allgemeine _ O O
Zustimmung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
zu _ O O
finden _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ich _ O O
an _ O O
diese _ O O
Begrüßung _ O O
den _ O O
ausrichtigsten _ O O
Wunsch _ O O
knüpfe _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Amtswirksamkeit _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Hofrathes _ O I-PER
dem _ O O
Lande _ O O
Krain _ O I-LOC
zum _ O O
Wohle _ O O
, _ O O
ihm _ O O
selbst _ O O
aber _ O O
zu _ O O
erfreulichen _ O O
Befriedigung _ O O
gereichen _ O O
möge _ O O
. _ O O

K. _ O O
k. _ O O
Hofrath _ O O
und _ O O
Leiter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landesregierung _ O O
Baron _ O O
Hein _ O I-PER
: _ O O

Hoher _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
! _ O O

Durch _ O O
die _ O O
Allerhöchste _ O O
Entschließung _ O O
Seiner _ O O
k. _ O O
u. _ O O
k. _ O O
Apostolischen _ O O
Majestät _ O O
unseres _ O O
allergnädigsten _ O O
Herrn _ O O
und _ O O
Kaisers _ O O
vom _ O O
7 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1892 _ O I-DATE
zu _ O O
Leitung _ O O
der _ O O
Landesregierung _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
berufen _ O O
, _ O O
gereicht _ O O
es _ O O
mir _ O O
zur _ O O
besonderen _ O O
Ehre _ O O
, _ O O
Sie _ O O
, _ O O
hochverehrte _ O O
Herren _ O O
, _ O O
anlässlich _ O O
der _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
im _ O O
Herbste _ O O
vorigen _ O O
Jahres _ O O
unterbrochenen _ O O
Landtagsverhandlungen _ O O
im _ O O
Namen _ O O
der _ O O
kaiserlichen _ O O
Regierung _ O O
auf _ O O
das _ O O
herzlichste _ O O
zu _ O O
begrüßen _ O O
. _ O O

Mögen _ O O
Sie _ O O
versichert _ O O
sein _ O O
, _ O O
dass _ O O
ich _ O O
den _ O O
Verhandlungen _ O O
mit _ O O
dem _ O O
regsten _ O O
Interesse _ O O
folgen _ O O
, _ O O
Ihren _ O O
auf _ O O
das _ O O
Wohl _ O O
des _ O O
Landes _ O O
gerichteten _ O O
Bestrebungen _ O O
jederzeit _ O O
die _ O O
entsprechende _ O O
Förderung _ O O
angedeihen _ O O
lassen _ O O
und _ O O
bemüht _ O O
sein _ O O
werde _ O O
, _ O O
diese _ O O
Bestrebungen _ O O
auf _ O O
das _ O O
kräftigste _ O O
zu _ O O
unterstützen _ O O
. _ O O

( _ O O
Odobravanje _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

V _ O O
imenu _ O O
cesarske _ O O
vlade _ O O
vse _ O O
pričujoče _ O O
gospode _ O O
deželne _ O O
poslance _ O O
prav _ O O
prijazno _ O O
pozdravljajoč _ O O
, _ O O
se _ O O
usojam _ O O
zagotavljati _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
vsikdar _ O O
korist _ O O
in _ O O
blagor _ O O
dežele _ O O
kranjske _ O B-LOC
cilj _ O O
in _ O O
konec _ O O
politične _ O O
uprave _ O O
, _ O O
njena _ O O
podlaga _ O O
pa _ O O
pravičnost _ O O
in _ O O
objektivnost _ O O

( _ O O
živahni _ O O
« _ O O
dobro _ O O
» _ O O
- _ O O
klici _ O O
na _ O O
levi _ O O
— _ O O
lebhafte _ O O
« _ O O
Dobro _ O O
» _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
links _ O O
) _ O O
, _ O O

in _ O O
da _ O O
si _ O O
bodem _ O O
zmirom _ O O
prizadeval _ O O
, _ O O
pospeševati _ O O
skladnost _ O O
med _ O O
avtonomnim _ O O
oblastvom _ O O
in _ O O
cesarsko _ O O
vlado _ O O
. _ O O

Dovolite _ O O
še _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zahvaljujem _ O O
častitemu _ O O
gospodu _ O O
deželnemu _ O O
glavarju _ O O
za _ O O
prijazne _ O O
besede _ O O
, _ O O
s _ O O
katerimi _ O O
me _ O O
je _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
predstavil _ O O
. _ O O

Verehrter _ O O
Herr _ O O
Landeshauptmann _ O O
! _ O O

Nehmen _ O O
Sie _ O O
meinen _ O O
besten _ O O
Dank _ O O
entgegen _ O O
für _ O O
die _ O O
freundlichen _ O O
Worte _ O O
, _ O O
die _ O O
Sie _ O O
mir _ O O
gewidmet _ O O
haben _ O O
, _ O O
und _ O O
mögen _ O O
Sie _ O O
überzeugt _ O O
sein _ O O
, _ O O
dass _ O O
ich _ O O
stets _ O O
bemüht _ O O
sein _ O O
werde _ O O
, _ O O
so _ O O
wie _ O O
dies _ O O
bisher _ O O
während _ O O
der _ O O
sechsmonatlichen _ O O
Periode _ O O
meiner _ O O
Amtsthätigkeit _ O O
in _ O O
Krain _ O B-LOC
der _ O O
Fall _ O O
war _ O O
, _ O O
jene _ O O
Harmonie _ O O
aufrechtzuerhalten _ O O
, _ O O
welche _ O O
die _ O O
innigen _ O O
Beziehungen _ O O
zwischen _ O O
der _ O O
politischen _ O O
und _ O O
autonomen _ O O
Verwaltung _ O O
nothwendig _ O O
machen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
überzeugt _ O O
zu _ O O
sein _ O O
, _ O O
dass _ O O
meine _ O O
Bestrebungen _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
nicht _ O O
nachlassen _ O O
werden _ O O
, _ O O
und _ O O
hoffe _ O O
ich _ O O
auf _ O O
das _ O O
gleiche _ O O
Entgegenkommen _ O O
auch _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
verehrten _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Odobravanje _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Usojam _ O O
si _ O O
v _ O O
imenu _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zahvaliti _ O O
se _ O O
prečastitemu _ O O
gospodu _ O O
dvornemu _ O O
svetniku _ O O
za _ O O
prijazne _ O O
njegove _ O O
besede _ O O
in _ O O
blagohotne _ O O
obljube _ O O
in _ O O
prosim _ O O
ga _ O O
, _ O O
naj _ O O
bode _ O O
uverjen _ O O
, _ O O
da _ O O
mu _ O O
bode _ O O
za _ O O
delovanje _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
je _ O O
označil _ O O
, _ O O
dežela _ O O
kranjska _ O I-LOC
gotovo _ O O
hvaležna _ O O
. _ O O

Čut _ O O
hvaležnosti _ O O
me _ O O
tudi _ O O
napotuje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
spominjam _ O O
danes _ O O
bivšega _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
barona _ O O
Winklerja _ O I-PER
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
v _ O O
zadnji _ O O
seji _ O O
visokega _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
tukaj _ O O
še _ O O
zastopal _ O O
visoko _ O O
vlado _ O O
. _ O O

Ne _ O O
bodem _ O O
nadrobno _ O O
popisoval _ O O
zaslug _ O O
gospoda _ O O
barona _ O O
Winklerja _ O I-PER
za _ O O
deželo _ O O
kranjsko _ O O
, _ O O
vsaj _ O O
so _ O O
zapisane _ O O
v _ O O
hvaležnih _ O O
srcih _ O O
Slovencev _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahno _ O O
odobravanje _ O O
na _ O O
levi _ O O
— _ O O
Lebhafter _ O O
Beifall _ O O
links _ O O
. _ O O
) _ O O

Tudi _ O O
vi _ O O
, _ O O
gospodje _ O O
deželni _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
ste _ O O
bili _ O O
priče _ O O
njegovega _ O O
neumornega _ O O
sodelovanja _ O O
pri _ O O
obravnavah _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
in _ O O
posameznih _ O O
odsekih _ O O
, _ O O
znate _ O O
ceniti _ O O
zasluge _ O O
njegove _ O O
. _ O O

Zlasti _ O O
pa _ O O
naglašam _ O O
, _ O O
da _ O O
si _ O O
je _ O O
postavil _ O O
časten _ O O
in _ O O
trajen _ O O
spomin _ O O
v _ O O
deželnemu _ O O
zakoniku _ O O
, _ O O
pri _ O O
katerem _ O O
je _ O O
tako _ O O
izborno _ O O
sodeloval _ O O
in _ O O
kateremu _ O O
je _ O O
priskrbel _ O O
uzoren _ O O
slovenski _ O O
tekst _ O O
. _ O O

Bil _ O O
je _ O O
gospod _ O O
baron _ O O
Winkler _ O I-PER
dobrotljiv _ O O
, _ O O
uljuden _ O O
in _ O O
prijazen _ O O
vsakemu _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
žnjim _ O O
občeval _ O O
, _ O O
in _ O O
tako _ O O
si _ O O
je _ O O
pridobil _ O O
simpatije _ O O
v _ O O
vsej _ O O
deželi _ O O
. _ O O

Zato _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
pritrdila _ O O
mojemu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
mu _ O O
izrazi _ O O
zahvala _ O O
za _ O O
njegovo _ O O
zaslužno _ O O
delovanje _ O O
v _ O O
deželi _ O O
kranjski _ O I-LOC
ter _ O O
me _ O O
pooblasti _ O O
, _ O O
da _ O O
mu _ O O
to _ O O
naznanim _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahno _ O O
odobravanje _ O O
na _ O O
levi _ O O
in _ O O
v _ O O
središči _ O O
— _ O O
Lebhafter _ O O
Beifall _ O O
links _ O O
und _ O O
im _ O O
Centrum _ O O
. _ O O
) _ O O

Prestopimo _ O O
torej _ O O
k _ O O
dnevnemu _ O O
redu _ O O
in _ O O
prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prebere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
z _ O O
dne _ O O
27. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1892 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
V. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
27. _ O B-DATE
septembra _ O I-DATE
1892 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
V. _ O O
Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
27 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1892 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
zapisnik _ O O
V. _ O O
seje _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
V. _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
kak _ O O
popravek _ O O
v _ O O
ravnokar _ O O
prečitanem _ O O
zapisniku _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
V. _ O O
seje _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

Čast _ O O
imam _ O O
predstaviti _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
še _ O O
gospoda _ O O
vladnega _ O O
zastopnika _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajnega _ O O
komisarja _ O O
viteza _ O O
Laschana _ O B-PER
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
zborskega _ O I-ORG-U
predsedstva _ O I-ORG-U
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Došle _ O O
so _ O O
slavnemu _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
razne _ O O
peticije _ O O
. _ O O

Predlagal _ O O
bodem _ O O
pri _ O O
vsaki _ O O
peticiji _ O O
, _ O O
kateremu _ O O
odseku _ O O
naj _ O O
se _ O O
izroči _ O O
in _ O O
ako _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O
, _ O O
smatral _ O O
bodem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
predlog _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Izročam _ O O
sledeče _ O O
, _ O O
potom _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
vložene _ O O
peticije _ O O
: _ O O

Gymnasial _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Direction _ O I-ORG
in _ O O
Gottschee _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
einen _ O O
Unterstützungs _ O O
beitrag _ O O
für _ O O
dürftige _ O O
Schüler _ O O
pro _ O O
1892 _ O I-DATE
/ _ O O
93 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Katholischer _ O I-ORG
Schulverein _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Oesterreich _ O I-ORG
in _ O O
Wien _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
das _ O O
katholische _ O O
Lehrerseminar _ O O
in _ O O
Wien _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Krajni _ O O
šolski _ O O
svet _ O O
na _ O O
Golem _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
zopetno _ O O
zgradbo _ O O
šolskega _ O O
poslopja _ O O
za _ O O
šolo _ O O
za _ O O
silo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
so _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Krajni _ O O
šolski _ O O
svet _ O O
v _ O O
Petrovi _ O I-LOC
Vasi _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
ograjo _ O O
šolskega _ O O
vrta _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Kokalj _ O I-PER
Matilda _ O I-PER
, _ O O
učiteljska _ O O
vdova _ O O
v _ O O
Kranji _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
izvanredno _ O O
pokojnino _ O O
ali _ O O
podaljšanje _ O O
sedanje _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ausschuss _ O O
der _ O O
Freitischstiftung _ O O
an _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
technischen _ O I-ORG
Hochschule _ O I-ORG
in _ O O
Graz _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Präsidium _ O I-ORG
des _ O I-ORG
krainisch _ O I-ORG
- _ O I-ORG
küstenländischen _ O I-ORG
Forstvereines _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
Vereinszwecke _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Rectorat _ O I-ORG
der _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
die _ O O
mensa _ O O
academica _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ausschuss _ O I-ORG
des _ O I-ORG
mediecinischen _ O I-ORG
Unterstützungsvereines _ O I-ORG
an _ O I-ORG
der _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Repič _ O I-PER
Alois _ O I-PER
, _ O O
Akademiker _ O O
in _ O O
Wien _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
Geldunterstützung _ O O
zum _ O O
Besuche _ O O
der _ O O
Bildhauerschule _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Adamič _ O I-PER
Ana _ O I-PER
, _ O O
učiteljska _ O O
sirota _ O O
na _ O O
Vrhniki _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
podaljšanja _ O O
miloščine _ O O
letnih _ O O
60 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Schiffrer _ O I-PER
Ivan _ O I-PER
, _ O O
bivši _ O O
odgonski _ O O
sprevodnik _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
zvišanja _ O O
miloščine _ O O
letnih _ O O
180 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
v _ O O
Cerknici _ O I-LOC
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
za _ O O
ves _ O O
obseg _ O O
novega _ O O
sodnega _ O O
okraja _ O O
Cerkniškega _ O B-LOC
napravi _ O O
samostalni _ O O
cestni _ O O
skladovni _ O O
okraj _ O O
s _ O O
sedežem _ O O
v _ O O
Cerknici _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Schitko _ O I-PER
Francisca _ O I-PER
, _ O O
landschaftliche _ O O
Portierswitwe _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Verlängerung _ O O
ihrer _ O O
Gnadengabe _ O O
jährlicher _ O O
30 _ O O
fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vaščani _ O O
iz _ O O
Zgornjega _ O I-LOC
Kašlja _ O I-LOC
in _ O O
Zavoglja _ O B-LOC
prosijo _ O O
za _ O O
uravnavo _ O O
reke _ O O
Ljubljanice _ O B-LOC
nad _ O O
mostom _ O O
v _ O O
Zgornjem _ O B-LOC
Kašlji _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Kersnik _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
društva _ O O
« _ O O
Pravnik _ O I-ORG
» _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
pripravo _ O O
in _ O O
izdanje _ O O
slovenske _ O O
pravne _ O O
terminologije _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Stegnar _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
društva _ O O
« _ O O
Narodna _ O I-ORG
šola _ O I-ORG
» _ O O
v _ O O
podporo _ O O
domačemu _ O O
šolstvu _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Naznanjam _ O O
visokemu _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
sta _ O O
oba _ O O
gospoda _ O O
deželna _ O O
poslanca _ O O
grofa _ O O
Auersperga _ O I-PER
prosila _ O O
za _ O O
dopust _ O O
za _ O O
današnjo _ O O
sejo _ O O
, _ O O
ker _ O O
jima _ O O
je _ O O
umrla _ O O
mati _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
prosi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Mesar _ O B-PER
za _ O O
dopust _ O O
na _ O O
nedoločen _ O O
čas _ O O
. _ O O

Ker _ O O
ima _ O O
dovoljevati _ O O
tak _ O O
dopust _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
gospodu _ O O
poslancu _ O O
Mesarju _ O B-PER
dovoli _ O O
na _ O O
prošeni _ O O
dopust _ O O
na _ O O
nedoločen _ O O
čas _ O O
in _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Schwegel _ O B-PER
se _ O O
opravičuje _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
vsled _ O O
bolehnosti _ O O
zadržan _ O O
, _ O O
udeležiti _ O O
se _ O O
današnje _ O O
se _ O O
, _ O O
piše _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
nadeja _ O O
, _ O O
da _ O O
pride _ O O
že _ O O
k _ O O
prihodnji _ O O
seji _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Žitnik _ O B-PER
piše _ O O
iz _ O O
Rima _ O I-LOC
, _ O O
da _ O O
vsled _ O O
nekaterih _ O O
nenadnih _ O O
zaprek _ O O
ne _ O O
more _ O O
takoj _ O O
priti _ O O
k _ O O
zborovanju _ O O
in _ O O
zato _ O O
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
mu _ O O
dovolim _ O O
dopust _ O O
za _ O O
5 _ O O
dni _ O O
. _ O O

Dovoljujem _ O O
gospodu _ O O
poslancu _ O O
Žitniku _ O I-PER
naprošeni _ O O
dopust _ O O
. _ O O

Prestopimo _ O O
k _ O O
3. _ O O
točki _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

3. _ O O

Volitev _ O O
odseka _ O O
7 _ O O
članov _ O O
za _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
. _ O O

3. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Rechenschaftsbericht _ O O
- _ O O
Ausschusses _ O O
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
predlogu _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
voli _ O O
odsek _ O O
7 _ O O
članov _ O O
za _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Predlagam _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bode _ O O
volitev _ O O
vršila _ O O
koncem _ O O
seje _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Preidemo _ O O
k _ O O
dalnji _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

4. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
delovanji _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
dobo _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
do _ O O
konca _ O O
decembra _ O B-DATE
1892 _ O I-DATE
. _ O O

4. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
für _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
bis _ O O
Ende _ O O
December _ O B-DATE
1892 _ O I-DATE
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
izroči _ O O
odseku _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
deželno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
odborsko _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pa _ O O
že _ O O
sedaj _ O O
izločita _ O O
§ _ O O
3. _ O O
o _ O O
deželno _ O O
- _ O O
kulturnih _ O O
zadevah _ O O
in _ O O
§ _ O O
6. _ O O
o _ O O
občilih _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
paragrafa _ O O
izročita _ O O
v _ O O
poročanje _ O O
upravnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Ako _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O
, _ O O
smatram _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
predlog _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

( _ O O
Ni _ O O
ugovora _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
kein _ O O
Widerspruch _ O O
erhoben _ O O
. _ O O
) _ O O

Preidemo _ O O
k _ O O
daljni _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

5. _ O O

Priloga _ O O
32 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
podporah _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
. _ O O

5. _ O O

Beilage _ O O
32 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Unterstützungen _ O O
für _ O O
Schulbauten _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Priloga _ O O
33 _ O O
. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
lovskega _ O O
zakona _ O O
in _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
o _ O O
potrebščinah _ O O
za _ O O
potrdbo _ O O
in _ O O
zaprisego _ O O
stražnega _ O O
osebja _ O O
, _ O O
postavljenega _ O O
v _ O O
varstvo _ O O
zemljedelstva _ O O
. _ O O

6. _ O O

Beilage _ O O
33 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Entwurfe _ O O
eines _ O O
Jagdgesetzes _ O O
und _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Entwurfe _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Erfordernisse _ O O
zur _ O O
Bestätigung _ O O
und _ O O
Beeidigung _ O O
für _ O O
das _ O O
zum _ O O
Schutze _ O O
der _ O O
Landescultur _ O O
bestellte _ O O
Wachpersonal _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Priloga _ O O
34 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
glede _ O O
plačevanja _ O O
stroškov _ O O
za _ O O
straže _ O O
pri _ O O
živinskih _ O O
kužnih _ O O
boleznih _ O O
. _ O O

7. _ O O

Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschnsses _ O B-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
eines _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Tragung _ O O
der _ O O
Kosten _ O O
für _ O O
die _ O O
Ausstellung _ O O
von _ O O
Wachen _ O O
bei _ O O
Thierseuchen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

8. _ O O

Priloga _ O O
35 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
prenarejeni _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
o _ O O
zagradbi _ O O
hudournika _ O O
Pišence _ O I-LOC
pri _ O O
Kranjski _ O B-LOC
Gori _ O I-LOC
. _ O O

8. _ O O

Beilage _ O O
35 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesansschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
der _ O O
abgeänderte _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Verbauung _ O O
des _ O O
Pišenca _ O I-LOC
- _ O O
Mildbaches _ O B-LOC
bei _ O I-LOC
Kronau _ O I-LOC
, _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

9. _ O O

Priloga _ O O
36 _ O O
. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovoljenja _ O O
pokojnin _ O O
začasnim _ O O
okrožnim _ O O
zdravnikom _ O O
. _ O O

9. _ O O

Beilage _ O O
36 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschnsses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
von _ O O
Ruhegenüssen _ O O
für _ O O
die _ O O
provisorischen _ O O
Districtsärzte _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

10. _ O O

Priloga _ O O
37 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
trtni _ O O
uši _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

10. _ O O

Beilage _ O O
37 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffeud _ O O
die _ O O
Reblaus _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

11. _ O O

Priloga _ O O
38 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
izvršitvi _ O O
sklepov _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
z _ O O
dne _ O O
24. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1890. _ O I-DATE
l. _ O O
( _ O O
XIV. _ O O
seja _ O O
) _ O O
in _ O O
15. _ O B-DATE
marcija _ O I-DATE
1892. _ O I-DATE
l. _ O O
( _ O O
IV. _ O O
seja _ O O
) _ O O
, _ O O
točka _ O O
II _ O O
, _ O O
k _ O O
marg _ O O
, _ O O
št. _ O O
35 _ O O
, _ O O
§ _ O O
3. _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
l. _ O O
1890 _ O B-DATE
/ _ O O
91. _ O B-DATE
, _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
novele _ O O
k _ O O
zakonu _ O O
z _ O O
dne _ O O
26. _ O B-DATE
oktobra _ O I-DATE
1887. _ O I-DATE
leta _ O O
, _ O O
dež _ O O
. _ O O
zak. _ O O
št. _ O O
2 _ O O
1888. _ O B-DATE
leta _ O O
( _ O O
agrarski _ O O
zakon _ O O
) _ O O
. _ O O

11. _ O O

Beilage _ O O
38 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
Landtagsbeschlüsse _ O B-ORG-U
vom _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1890 _ O I-DATE
( _ O O
XIV _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
) _ O O
mit _ O O
vom _ O O
15 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1892 _ O I-DATE
( _ O O
IV _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
) _ O O
, _ O O
Punkt _ O O
II. _ O O
zu _ O O
Marg _ O O
. _ O O

35 _ O O
, _ O O
§ _ O O
3 _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
de _ O O
1890 _ O B-DATE
/ _ O O
91 _ O B-DATE
, _ O O
unter _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Entwurfes _ O O
einer _ O O
Novelle _ O O
zum _ O O
Gesetze _ O O
vom _ O O
26 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1887 _ O I-DATE
, _ O O
Nr _ O O
. _ O O

2 _ O O
L. _ O O
G. _ O O
Bl. _ O O
de _ O O
1888 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Agrargesetz _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ker _ O O
smo _ O O
s _ O O
tem _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
končali _ O O
, _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
oddali _ O O
listke _ O O
za _ O O
volitev _ O O
odseka _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
. _ O O

Pretrgam _ O O
sejo _ O O
za _ O O
deset _ O O
minut _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
gospodje _ O O
dogovorili _ O O
o _ O O
odsekovi _ O O
volitvi _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
55 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
nadaljuje _ O O
ob _ O O
11. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Glasovnice _ O O
so _ O O
se _ O O
oddale _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Višnikarja _ O I-PER
in _ O O
barona _ O O
Liechtenberga _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
izvolita _ O O
prevzeti _ O O
skrutinij _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
kratkem _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
kurzen _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Ravnokar _ O O
mi _ O O
naznanjata _ O O
gospoda _ O O
skrutinatorja _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
pri _ O O
skrutiniji _ O O
pokazalo _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bilo _ O O
oddanih _ O O
več _ O O
listkov _ O O
nego _ O O
je _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
navzočih _ O O
v _ O O
zbornici _ O O
. _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
namreč _ O O
35 _ O O
glasovnic _ O O
, _ O O
torej _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
navzočih _ O O
le _ O O
31 _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
, _ O O
4 _ O O
glasovnic _ O O
preveč _ O O
. _ O O

To _ O O
se _ O O
je _ O O
zgodilo _ O O
po _ O O
pomoti _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
bili _ O O
za _ O O
vse _ O O
poslance _ O O
pripravljeni _ O O
listki _ O O
na _ O O
mizah _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
, _ O O
kjer _ O O
jih _ O O
je _ O O
služabnik _ O O
sam _ O O
pobiral _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
se _ O O
mora _ O O
torej _ O O
vnovič _ O O
ponoviti _ O O
, _ O O
prosim _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
lastnoročno _ O O
oddajo _ O O
listke _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
kaj _ O O
tacega _ O O
ne _ O O
pripeti _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
. _ O O

Pretrgam _ O O
sejo _ O O
za _ O O
deset _ O O
minut _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
13 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
nadaljuje _ O O
ob _ O O
11. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
19 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Višnikarja _ O I-PER
, _ O O
da _ O O
naznani _ O O
izid _ O O
volitve _ O O
odseka _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
. _ O O

Poslanec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
26 _ O O
glasovnic _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
Grasselli _ O B-PER
, _ O O
pl. _ O O
Langer _ O B-PER
, _ O O
Klein _ O B-PER
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
, _ O O
Ogorelec _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Wurzbach _ O B-PER
dobili _ O O
so _ O O
po _ O O
26 _ O O
, _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Stegnar _ O B-PER
pa _ O O
25 _ O O
glasov _ O O
. _ O O

Jeden _ O O
glas _ O O
dobil _ O O
je _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Kavčič _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prvo _ O O
imenovanih _ O O
7 _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
dobilo _ O O
je _ O O
nadpolovično _ O O
večino _ O O
glasov _ O O
, _ O O
in _ O O
ti _ O O
gospodje _ O O
so _ O O
torej _ O O
izvoljeni _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
odsek _ O O
konštituira _ O O
, _ O O
še _ O O
predno _ O O
se _ O O
seja _ O O
konča _ O O
. _ O O

Dovoljujem _ O O
si _ O O
, _ O O
nekatere _ O O
peticije _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
mi _ O O
še _ O O
došle _ O O
, _ O O
izročiti _ O O
dotičnim _ O O
odsekom _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O

Izročam _ O O
prošnjo _ O O
Franceta _ O B-PER
Trtnika _ O I-PER
, _ O O
kontrolorja _ O O
deželne _ O O
blagajnice _ O O
, _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
aktivitetne _ O O
doklade _ O O
ali _ O O
dovolitev _ O O
osebne _ O O
doklade _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
v _ O O
Prevojah _ O I-LOC
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
uredbo _ O O
bolnice _ O O
za _ O O
silo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Žnidaršič _ O I-PER
Anton _ O I-PER
in _ O O
drugi _ O O
iz _ O O
Hruščevega _ O I-LOC
prosijo _ O O
za _ O O
izločitev _ O O
iz _ O O
občine _ O O
in _ O O
ustanovitev _ O O
samostojne _ O O
občine _ O O
Št. _ O I-ORG
Vid _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemn _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prošnja _ O O
občin _ O O
Studenc _ O I-ORG
, _ O O
Iška _ O B-ORG
Vas _ O I-ORG
in _ O O
drugih _ O O
za _ O O
izločitev _ O O
iz _ O O
zdravstvenega _ O O
okrožja _ O O
Šmarije _ O I-LOC
in _ O O
ustanovitev _ O O
samostojnega _ O O
okrožja _ O O
na _ O O
Studencu _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Podobčina _ O O
Klenik _ O I-ORG
prosi _ O O
za _ O O
izločitev _ O O
iz _ O O
občine _ O O
Sv. _ O B-ORG
Peter _ O I-ORG
in _ O O
ustanovitev _ O O
samostojne _ O O
občine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Podobčina _ O O
Vrhpolje _ O I-ORG
prosi _ O O
za _ O O
izločitev _ O O
iz _ O O
občine _ O O
Vipava _ O B-ORG
in _ O O
ustanovitev _ O O
samostojne _ O O
občine _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
izroča _ O O
sledeči _ O O
prošnji _ O O
: _ O O

Pavlin _ O B-PER
Marija _ O I-PER
, _ O O
prednica _ O O
šolskih _ O O
sestra _ O O
« _ O O
De _ O I-ORG
Notre _ O I-ORG
Dame _ O I-ORG
» _ O O
v _ O O
Trnovem _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
nagrade _ O O
za _ O O
pouk _ O O
v _ O O
ročnih _ O O
delih _ O O
na _ O O
ondotni _ O O
četverorazrednici _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vrančič _ O I-PER
Ivana _ O I-PER
, _ O O
učiteljska _ O O
sirota _ O O
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
miloščino _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Šuklje _ O I-PER
izroča _ O O
sledečo _ O O
prošnjo _ O O
: _ O O

Stupar _ O B-PER
Johanna _ O I-PER
, _ O O
Lehrerswaise _ O O
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Erhöhung _ O O
und _ O O
Verlängerung _ O O
ihrer _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Kavčič _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Gregorja _ O B-PER
Povh _ O I-PER
, _ O O
posestnika _ O O
v _ O O
Kleniku _ O I-LOC
, _ O O
občina _ O O
Šent _ O I-ORG
Peter _ O I-ORG
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
vsled _ O O
elementarnih _ O O
nezgod _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Lavrenčič _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
občine _ O O
Vipava _ O I-ORG
za _ O O
dovolitev _ O O
naklade _ O O
na _ O O
pivo _ O O
po _ O O
1 _ O O
gld _ O O
. _ O O
od _ O O
hl _ O O
. _ O O
in _ O O
po _ O O
1 _ O O
kr. _ O O
od _ O O
butilke _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Svetec _ O I-PER
izroča _ O O
sledeči _ O O
prošnji _ O O
: _ O O

Koprivnikar _ O B-PER
Anton _ O I-PER
, _ O O
podjetnik _ O O
zgradbe _ O O
ceste _ O O
čez _ O O
Wagensberg _ O I-LOC
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
doplačilo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ljubljanski _ O O
učitelji _ O O
III. _ O O
plačilnega _ O O
razreda _ O O
prosijo _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
njihovega _ O O
gmotnega _ O O
stanja _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Konečno _ O O
izroča _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Lavrenčič _ O I-PER
še _ O O
prošnjo _ O O
podobčine _ O O
Vodice _ O I-ORG
, _ O O
občine _ O O
Podkraj _ O B-ORG
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
občinske _ O O
poti _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Naznanjam _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
odsek _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
konštituiral _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
bil _ O O
izvoljen _ O O
predsednikom _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
poslanec _ O O
župan _ O O
Grasselli _ O I-PER
in _ O O
podpredsednikom _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
poslanec _ O O
vitez _ O O
Langer _ O B-PER
. _ O O

Ker _ O O
smo _ O O
sedaj _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
dovršili _ O O
, _ O O
naznanjam _ O O
, _ O O
da _ O O
imata _ O O
sejo _ O O
upravni _ O I-ORG-U
in _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
takoj _ O O
po _ O O
javni _ O O
seji _ O O
. _ O O

Prihodnja _ O O
seja _ O O
bode _ O O
v _ O O
torek _ O O
dne _ O O
25. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE

Tiskani _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
dostavil _ O O
se _ O O
bode _ O O
gospodom _ O O
poslancem _ O O
še _ O O
pravočasno _ O O
. _ O O

Sklepam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Schluss _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
vormittags _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

Tiskala _ O O
pl. _ O O
Kleinmayr _ O I-ORG
& _ O I-ORG
Bamberg _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

