Stenographische _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
zweiundzwanzigsten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
zu _ O I-LOC
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
6 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1863 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Codelli _ O I-PER
, _ O O
Landeshauptmann _ O O
von _ O O
Krain _ O I-LOC
Regierungs _ O O
- _ O O
Commissär _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landesrath _ O O
Roth _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Fürstbischofes _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
, _ O O
dann _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
: _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Klemenčič _ O B-PER
, _ O O
Pinder _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Skedl _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
, _ O O
Michael _ O B-PER
Freih _ O I-PER
. _ O I-PER
v. _ O I-PER
Zois _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Kapelle _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Sitzungs _ O O
- _ O O
Protokolls _ O O
vom _ O O
4 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
. _ O I-DATE

2 _ O O
. _ O O

Bekanntgabe _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O O
zur _ O O
Berathung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
auf _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
Heer _ O O
- _ O O
Ergänzungs _ O O
- _ O O
Gesetzes _ O O
3 _ O O
. _ O O

Vortrag _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
bezüglich _ O O
der _ O O
Remuneration _ O O
für _ O O
die _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Besorger _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Vortrag _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
Brückenbaues _ O O
bei _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittags _ O I-TIME
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Nachdem _ O O
die _ O O
nöthige _ O O
Anzahl _ O O
von _ O O
Abgeordneten _ O O
versammelt _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
eröffne _ O O
ich _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
, _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
lesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Schriftführer _ O O
Kapelle _ O I-PER
liest _ O O
dasselbe _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
der _ O O
Verlesung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ist _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Fassung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
etwas _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
? _ O O

( _ O O
Es _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
Niemand _ O O
. _ O O
) _ O O

Nachdem _ O O
nichts _ O O
dagegen _ O O
bemerkt _ O O
wird _ O O
, _ O O
ist _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
als _ O O
richtig _ O O
anerkannt _ O O
. _ O O

Mir _ O O
ist _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Pinder _ O B-PER
folgendes _ O O
Schreiben _ O O
zugekommen _ O O
: _ O O

„ _ O O
Traurige _ O O
Familien _ O O
- _ O O
Verhältnisse _ O O
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
die _ O O
fortwährende _ O O
Kränklichkeit _ O O
meiner _ O O
Frau _ O O
, _ O O
die _ O O
bei _ O O
meiner _ O O
Abwesenheit _ O O
am _ O O
Landtage _ O O
ganz _ O O
verlassen _ O O
ist _ O O
, _ O O
zwingen _ O O
mich _ O O
mein _ O O
Mandat _ O O
als _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Abgeordneter _ O O
der _ O O
Gemeinden _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Wahlbezirkes _ O I-ORG-U
Gottschee _ O I-ORG-U
nieder _ O O
zu _ O O
legen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
Euer _ O O
Hochgeboren _ O O
, _ O O
diesen _ O O
Rückerlag _ O O
meines _ O O
Mandates _ O O
dem _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
, _ O O
und _ O O
zugleich _ O O
wegen _ O O
einer _ O O
neuerlichen _ O O
Wahl _ O O
das _ O O
Erforderliche _ O O
bei _ O O
der _ O O
h. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Landesregierung _ O I-ORG
zu _ O O
veranlassen _ O O
. _ O O

Indem _ O O
ich _ O O
mich _ O O
Euer _ O O
Hochgeboren _ O O
und _ O O
dem _ O O
Wohlwollen _ O O
des _ O O
h. _ O O
Hauses _ O O
empfehle _ O O
, _ O O
verharre _ O O
ich _ O O
u. _ O O
f. _ O O
w. _ O O
" _ O O

Die _ O O
Resignation _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Pinder _ O I-PER
hat _ O O
zur _ O O
nothwendigen _ O O
Folge _ O O
, _ O O
daß _ O O
eine _ O O
neue _ O O
Wahl _ O O
für _ O O
die _ O O
Landgemeinden _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Wahlbezirkes _ O I-ORG-U
Gottschee _ O I-ORG-U
vorgenommen _ O O
habe _ O O
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
daher _ O O
diese _ O O
Resignation _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Ersuchen _ O O
zur _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
, _ O O
eine _ O O
neue _ O O
Wahl _ O O
sogleich _ O O
einleiten _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Resignation _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Pinder _ O I-PER
hat _ O O
auch _ O O
die _ O O
weitere _ O O
Folge _ O O
, _ O O
daß _ O O
wir _ O O
einen _ O O
zweiten _ O O
Schriftführer _ O O
wählen _ O O
müssen _ O O
. _ O O

Zu _ O O
dieser _ O O
Wahl _ O O
werden _ O O
wir _ O O
am _ O O
Ende _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
schreiten _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bringe _ O O
ferner _ O O
das _ O O
Wahlresultat _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O O
für _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
eine _ O O
Revision _ O O
des _ O O
Heeres _ O O
- _ O O
Ergänzungs _ O O
- _ O O
Gesetzes _ O O
zu _ O O
Kenntniß _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
. _ O O

In _ O O
diesen _ O O
Ausschuß _ O O
sind _ O O
mit _ O O
absoluter _ O O
Majorität _ O O
gewählt _ O O
worden _ O O
: _ O O
Herr _ O O
Mulley _ O B-PER
mit _ O O
33 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Derbitsch _ O B-PER
mit _ O O
32 _ O O
St. _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Korren _ O B-PER
mit _ O O
32 _ O O
St. _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Guttman _ O B-PER
mit _ O O
26 _ O O
St. _ O O
und _ O O
Herr _ O O
Graf _ O O
Gustav _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
mit _ O O
25 _ O O
St. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
das _ O O
Comite _ O O
sich _ O O
sobald _ O O
als _ O O
möglich _ O O
zu _ O O
constituiren _ O O
und _ O O
mir _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
darüber _ O O
zu _ O O
machen _ O O
. _ O O

Der _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Klemenčič _ O B-PER
hat _ O O
mich _ O O
um _ O O
einen _ O O
fünftägigen _ O O
Urlaub _ O O
ersucht _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
Familienverhältnisse _ O O
seine _ O O
Anwesenheit _ O O
zu _ O O
Hause _ O O
erfordern _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
denselben _ O O
dem _ O O
Bittsteller _ O O
ertheilt _ O O
. _ O O

Die _ O O
Gemeindevorstände _ O O
von _ O O
Sagor _ O I-ORG
, _ O O
Kotredesch _ O B-ORG
und _ O O
Arsische _ O B-ORG
haben _ O O
ein _ O O
Gesuch _ O O
durch _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O
v. _ O O
Wurzbach _ O I-PER
eingereicht _ O O
, _ O O
um _ O O
Veranlassung _ O O
zu _ O O
Wiederherstellung _ O O
eines _ O O
Treppelweges _ O O
neben _ O O
der _ O O
Eisenbahnlinie _ O O
von _ O O
Sagor _ O I-LOC
bis _ O O
Moschenig _ O B-LOC
und _ O O
Littai _ O B-LOC
. _ O O

Dieses _ O O
Gesuch _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Petitions _ O O
- _ O O
Ausschusse _ O O
zugewiesen _ O O
. _ O O

— _ O O

Durch _ O O
den _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Rosman _ O I-PER
ist _ O O
ein _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Weingarts _ O O
- _ O O
Besitzer _ O O
der _ O O
Steuer _ O O
- _ O O
Gemeinden _ O O
Ponique _ O I-ORG
und _ O O
Trögern _ O B-ORG
des _ O O
Bezirkes _ O O
Treffen _ O O
in _ O O
Unterkrain _ O I-LOC
eingebracht _ O O
worden _ O O
, _ O O
welche _ O O
um _ O O
Erwirkung _ O O
bitten _ O O
, _ O O
daß _ O O
ihnen _ O O
die _ O O
Haus _ O O
klassensteuer _ O O
von _ O O
ihren _ O O
Weingarthäuschen _ O O
nachgesehen _ O O
und _ O O
abgeschrieben _ O O
werde _ O O
. _ O O

Wird _ O O
gleichfalls _ O O
dem _ O O
Petitions _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

Ein _ O O
weiteres _ O O
Gesuch _ O O
von _ O O
der _ O O
Leitung _ O O
des _ O O
Vereins _ O O
zur _ O O
Pflege _ O O
kranker _ O O
Studirenden _ O O
in _ O O
Wien _ O I-LOC
ist _ O O
mir _ O O
persönlich _ O O
zugekommen _ O O
, _ O O
worin _ O O
sie _ O O
um _ O O
geneigte _ O O
Förderung _ O O
des _ O O
Vereinszweckes _ O O
durch _ O O
Gewährung _ O O
eines _ O O
Unterstützungsbetrages _ O O
bittet _ O O
, _ O O
und _ O O
diese _ O O
Bitte _ O O
durch _ O O
die _ O O
inberührten _ O O
Gründe _ O O
zu _ O O
unterstützen _ O O
sich _ O O
erlaubt _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dieses _ O O
Gesuch _ O O
eingebracht _ O O
, _ O O
und _ O O
werde _ O O
es _ O O
dem _ O O
Petitions _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
gleichfalls _ O O
zur _ O O
Begutachtung _ O O
überweisen _ O O
. _ O O

Der _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O B-ORG-U
für _ O I-ORG-U
das _ O I-ORG-U
Straßenconcurrenz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Gesetz _ O I-ORG-U
ladet _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Mitglieder _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
heute _ O O
Nachmittag _ O O
um _ O O
5 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
im _ O O
Conferenzsaale _ O I-LOC
ein _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zum _ O O
Vortrage _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
bezüglich _ O O
einer _ O O
Remuneration _ O O
für _ O O
die _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Besorgung _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
Ambrosch _ O I-PER
, _ O O
den _ O O
dießfälligen _ O O
Vortrag _ O O
zu _ O O
beginnen _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
die _ O O
Unterstützungssrage _ O O
hier _ O O
entfällt _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Ambrosch _ O B-PER
: _ O O

Der _ O O
Vorspannsbesorger _ O O
zu _ O O
Ottok _ O I-ORG
, _ O O
Johann _ O I-PER
Außenegg _ O I-PER
ist _ O O
um _ O O
die _ O O
Remuneration _ O O
für _ O O
die _ O O
Besorgung _ O O
der _ O O
Vorspann _ O O
im _ O O
Jahre _ O I-DATE
1860 _ O I-DATE
eingeschritten _ O O
und _ O O
der _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
ihm _ O O
laut _ O O
Sitzungs _ O O
- _ O O
Beschlusses _ O O
vom _ O O
19 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1861 _ O I-DATE
diese _ O O
Remuneration _ O O
bewilliget _ O O
, _ O O
für _ O O
die _ O O
Folge _ O O
aber _ O O
eine _ O O
solche _ O O
abgestellt _ O O
, _ O O
weil _ O O
die _ O O
Besorgung _ O O
dieses _ O O
Geschäftes _ O O
eine _ O O
Obliegenheit _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
ist. _ O O

Die _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Möschnach _ O I-ORG
erhebt _ O O
gegen _ O O
diese _ O O
Ansicht _ O O
Einsprache _ O O
, _ O O
indem _ O O
sie _ O O
erachtet _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieses _ O O
Geschäft _ O O
nicht _ O O
die _ O O
Gemeinde _ O O
als _ O O
solche _ O O
, _ O O
sondern _ O O
nur _ O O
deßwegen _ O O
treffe _ O O
, _ O O
weil _ O O
gerade _ O O
diese _ O O
Gemeinde _ O O
an _ O O
der _ O O
Straße _ O O
gelegen _ O O
ist _ O O
, _ O O
wo _ O O
sich _ O O
eine _ O O
Marschstation _ O O
befinde _ O O
, _ O O
übrigens _ O O
tragen _ O O
durch _ O O
die _ O O
Umlagen _ O O
alle _ O O
Contribuenten _ O O
des _ O O
Landes _ O O
die _ O O
entfallende _ O O
Tangente _ O O
auch _ O O
für _ O O
die _ O O
Vorspann _ O O
mittelst _ O O
der _ O O
Landesumlage _ O O
bei _ O O
, _ O O
weßhalb _ O O
denn _ O O
auch _ O O
die _ O O
Besorgung _ O O
des _ O O
Vorspannsgeschäftes _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
bezahlt _ O O
werden _ O O
sollte _ O O
. _ O O

Das _ O B-ORG
Bezirksamt _ O I-ORG
Radmannsdorf _ O I-ORG
befürwortet _ O O
an _ O O
die _ O O
Landesregierung _ O O
die _ O O
Ansicht _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O B-ORG
Möschnach _ O I-ORG
und _ O O
beantragt _ O O
für _ O O
den _ O O
Postmeister _ O O
Außenegg _ O I-PER
eine _ O O
Remuneration _ O O
von _ O O
30 _ O O
fl _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landesregierung _ O I-ORG-U
bestätigt _ O O
, _ O O
daß _ O O
Außenegg _ O I-PER
die _ O O
einzige _ O O
Persönlichkeit _ O O
sei _ O O
, _ O O
welche _ O O
das _ O O
Vorspannsgeschäft _ O O
zu _ O O
besorgen _ O O
im _ O O
Stande _ O O
sei _ O O
, _ O O
sie _ O O
gibt _ O O
serners _ O O
zu _ O O
, _ O O
daß _ O O
nach _ O O
§ _ O O
. _ O O

130 _ O O
der _ O O
prov. _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Ordnung _ O O
vom _ O O
17 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1849 _ O I-DATE
das _ O O
Marschstations _ O O
- _ O O
und _ O O
auch _ O O
das _ O O
Vorspannscommissariat _ O O
zu _ O O
dem _ O O
übertragenen _ O O
Wirkungskreise _ O O
gehören _ O O
, _ O O
allein _ O O
nur _ O O
das _ O O
Bequartirungsgeschäft _ O O
sei _ O O
von _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
ohne _ O O
Entlohnung _ O O
vom _ O O
Landesfonde _ O O
zu _ O O
besorgen _ O O
, _ O O
das _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Commissariatsgeschäft _ O O
hingegen _ O O
sei _ O O
nach _ O O
den _ O O
§ _ O O
§ _ O O
. _ O O

61 _ O O
und _ O O
64 _ O O
der _ O O
Gub _ O O
. _ O O
- _ O O
Cur _ O O
. _ O O
vom _ O O
10 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1815 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
806 _ O O
, _ O O
gegen _ O O
Entgeld _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
an _ O O
die _ O O
Ortsgemeinde _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
für _ O O
die _ O O
Auslagen _ O O
gegen _ O O
Rechnung _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
Geschäftsführung _ O O
gegen _ O O
Remuneration _ O O
zu _ O O
besorgen _ O O
. _ O O

Dieser _ O O
wegen _ O O
erachtet _ O O
die _ O O
Landesregierung _ O I-ORG-U
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Möschnach _ O I-ORG
darnach _ O O
zu _ O O
bescheiden _ O O
und _ O O
zur _ O O
Entlohnung _ O O
des _ O O
Außenegg _ O I-PER
aus _ O O
Gemeindemitteln _ O O
für _ O O
das _ O O
Marschstationsgeschäft _ O O
anzuweisen _ O O
, _ O O
zugleich _ O O
aber _ O O
auch _ O O
zu _ O O
ermächtigen _ O O
wäre _ O O
, _ O O
für _ O O
die _ O O
Vorspannsbesorgung _ O O
entweder _ O O
halb _ O O
- _ O O
oder _ O O
ganzjährig _ O O
unter _ O O
Nachweisung _ O O
des _ O O
Umfanges _ O O
der _ O O
Geschäfte _ O O
einzuschreiten _ O O
. _ O O

Bezüglich _ O O
der _ O O
Bemessung _ O O
dieser _ O O
Remunerationen _ O O
wird _ O O
sich _ O O
an _ O O
eine _ O O
, _ O O
in _ O O
Abschrift _ O O
beigelegte _ O O
Gub _ O O
. _ O O
- _ O O
Vdg _ O O
. _ O O
vom _ O O
3 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1836 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
4563 _ O O
, _ O O
berufen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landesregierung _ O I-ORG-U
stützet _ O O
ihre _ O O
Ansicht _ O O
zur _ O O
Remunerationsleistuug _ O O
auf _ O O
die _ O O
§ _ O O
§ _ O O
. _ O O

61 _ O O
und _ O O
64 _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Instruction _ O O
. _ O O

Ersterer _ O O
Paragraph _ O O
handelt _ O O
nur _ O O
von _ O O
Auslagen _ O O
auf _ O O
Postporto _ O O
, _ O O
Botenlöhnungen _ O O
, _ O O
Estafetten _ O O
, _ O O
Schreibmaterialen _ O O
u. _ O O
dgl. _ O O
, _ O O
der _ O O
letztere _ O O
§ _ O O
. _ O O

64 _ O O
spricht _ O O
wirklich _ O O
von _ O O
der _ O O
Remuneration _ O O
aus _ O O
dem _ O O
im _ O O
Vorschusse _ O O
befindlichen _ O O
Landesbeitrage _ O O
. _ O O

Dieser _ O O
Landesbeitrag _ O O
scheint _ O O
jedoch _ O O
nicht _ O O
identisch _ O O
zu _ O O
sein _ O O
mit _ O O
dem _ O O
gegenwärtigen _ O O
Landesfonde _ O O
, _ O O
wie _ O O
eben _ O O
die _ O O
berufene _ O O
Vorspanusnorm _ O O
in _ O O
Nr _ O O
. _ O O

3 _ O O
ausspricht _ O O
, _ O O
indem _ O O
es _ O O
daselbst _ O O
heißt _ O O
: _ O O
„ _ O O
Da _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Beitragsfond _ O O
Inhalt _ O O
hoher _ O O
Steuer _ O O
- _ O O
Regulirungshof _ O O
- _ O O
Commissions _ O O
- _ O O
Verordnung _ O O
vom _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1814 _ O I-DATE
bereits _ O O
in _ O O
der _ O O
für _ O O
das _ O O
Militär _ O O
- _ O O
Jahr _ O O
1815 _ O B-DATE
festgesetzten _ O O
Grundsteuer _ O O
enthalten _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Aufbesserung _ O O
des _ O O
Fuhrlohnes _ O O
aus _ O O
dieser _ O O
Grundsteuer _ O O
nur _ O O
mittelst _ O O
zeitweiser _ O O
Dotirung _ O O
des _ O O
Vorspannsfondes _ O O
bezahlt _ O O
wird _ O O
, _ O O
so _ O O
sind _ O O
vom _ O O
Lande _ O O
keine _ O O
weitern _ O O
Vorspannsbeiträge _ O O
zu _ O O
leisten _ O O
. _ O O

Nach _ O O
dem _ O O
Sinne _ O O
dieses _ O O
Paragraphes _ O O
sind _ O O
nur _ O O
die _ O O
hier _ O O
zur _ O O
Sprache _ O O
gekommenen _ O O
Remunerationen _ O O
aus _ O O
jenem _ O O
Theile _ O O
der _ O O
l. _ O O
f. _ O O
Steuer _ O O
bestritten _ O O
worden _ O O
, _ O O
welcher _ O O
für _ O O
diesen _ O O
Zweig _ O O
bestimmt _ O O
worden _ O O
ist. _ O O

Ganz _ O O
anders _ O O
verhält _ O O
es _ O O
sich _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
. _ O O

Dieser _ O O
wird _ O O
durch _ O O
Umlagen _ O O
an _ O O
die _ O O
l. _ O O
f. _ O O
Steuern _ O O
gebildet _ O O
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Bestreitung _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Auslagen _ O O
jetzt _ O O
auf _ O O
diesen _ O O
Fond _ O O
gefallen _ O O
ist _ O O
, _ O O
dürfte _ O O
noch _ O O
keinen _ O O
Grund _ O O
zu _ O O
der _ O O
Annahme _ O O
geben _ O O
, _ O O
daß _ O O
auch _ O O
die _ O O
Remunerationen _ O O
daraus _ O O
bestritten _ O O
werden _ O O
sollen _ O O
. _ O O

Das _ O O
Geschäft _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Besorgung _ O O
ist _ O O
durch _ O O
die _ O O
prov. _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Ordnung _ O O
normirt _ O O
, _ O O
dem _ O O
übertragenen _ O O
Wirkungskreise _ O O
eingereiht _ O O
und _ O O
dem _ O O
Bürgermeister _ O O
zugewiesen _ O O
worden _ O O
, _ O O
dessen _ O O
Entlohnung _ O O
für _ O O
seine _ O O
Verrichtungen _ O O
lediglich _ O O
Sache _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
ist. _ O O

Wenn _ O O
jedoch _ O O
der _ O O
Bürgermeister _ O O
dieses _ O O
Geschäft _ O O
aus _ O O
was _ O O
immer _ O O
für _ O O
einem _ O O
Grunde _ O O
nicht _ O O
besorgen _ O O
kann _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
es _ O O
ebenso _ O O
Sache _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
, _ O O
die _ O O
Persönlichkeit _ O O
zu _ O O
entlohnen _ O O
, _ O O
welche _ O O
diese _ O O
Verrichtungen _ O O
anstatt _ O O
des _ O O
Bürgermeisters _ O O
versieht _ O O
. _ O O

Schon _ O O
diese _ O O
Gründe _ O O
dürften _ O O
hinreichen _ O O
, _ O O
die _ O O
in _ O O
Frage _ O O
gekommene _ O O
Remuneration _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
abzulehnen _ O O
. _ O O

Noch _ O O
mehr _ O O
aber _ O O
gewinnt _ O O
diese _ O O
Ansicht _ O O
an _ O O
Nichtigkeit _ O O
, _ O O
wenn _ O O
dargethan _ O O
wird _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
ganze _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Auslage _ O O
nicht _ O O
Sache _ O O
des _ O O
Landes _ O O
, _ O O
sondern _ O O
eine _ O O
Verpflichtung _ O O
des _ O O
ganzen _ O O
Reiches _ O O
sei _ O O
. _ O O

Daß _ O O
nach _ O O
der _ O O
Reoceupation _ O O
dieser _ O O
Provinz _ O O
die _ O O
Vorspann _ O O
aus _ O O
den _ O O
l. _ O O
f. _ O O
Steuern _ O O
bestritten _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
ist _ O O
bereits _ O O
dargethan _ O O
worden _ O O
; _ O O
es _ O O
wäre _ O O
nun _ O O
am _ O O
Platze _ O O
, _ O O
zu _ O O
cruiren _ O O
, _ O O
wie _ O O
diese _ O O
Verpflichtung _ O O
auf _ O O
das _ O O
Land _ O O
gekommen _ O O
sei _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Umlage _ O O
ist _ O O
mit _ O O
a. _ O O
h. _ O O
Entschließung _ O O
vom _ O O
19 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1851 _ O I-DATE
eingeführt _ O O
worden _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
lediglich _ O O
zur _ O O
Bestreitung _ O O
der _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
Gensd'armeric _ O O
- _ O O
Bequartierung _ O O
, _ O O
der _ O O
Sanität _ O O
und _ O O
des _ O O
Zwaugarbeitshauses _ O O
für _ O O
das _ O O
Verwaltungs _ O O
- _ O O
Jahr _ O O
1851 _ O B-DATE
. _ O O

— _ O O

Für _ O O
das _ O O
Verwalt _ O O
. _ O O
- _ O O
Jahr _ O O
1853 _ O B-DATE
sind _ O O
, _ O O
laut _ O O
Kundmachung _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Statthalterei _ O I-ORG
vom _ O O
6 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dec. _ O I-DATE
1852 _ O I-DATE
, _ O O
zu _ O O
den _ O O
obigen _ O O
drei _ O O
Kategorien _ O O
noch _ O O
dazu _ O O
gekommen _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O

Auf _ O O
Bestreitung _ O O
derjenigen _ O O
Auslagen _ O O
, _ O O
welche _ O O
zur _ O O
Erleichterung _ O O
der _ O O
Militär _ O O
- _ O O
Einquartierung _ O O
vom _ O O
Laude _ O O
zu _ O O
tragen _ O O
sind _ O O
, _ O O
pr. _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

5500 _ O O

fl _ O O
. _ O O

b _ O O
) _ O O

Schub _ O O
Auslagen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

500 _ O O

„ _ O O

c _ O O
) _ O O

Prämien _ O O
für _ O O
Erlegung _ O O
der _ O O
Raubthiere _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

350 _ O O

„ _ O O

In _ O O
dem _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Gesetzblatte _ O O
von _ O O
den _ O O
Jahren _ O O
1854 _ O B-DATE
, _ O O
1855 _ O B-DATE
, _ O O
1856 _ O B-DATE
geschieht _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Umlage _ O O
keine _ O O
Erwähnung _ O O
, _ O O
und _ O O
dieselbe _ O O
ist _ O O
nur _ O O
durch _ O O
geschriebene _ O O
Verordnungen _ O O
bestimmt _ O O
und _ O O
eingehoben _ O O
worden _ O O
. _ O O

— _ O O

Für _ O O
das _ O O
Verwalt _ O O
. _ O O
- _ O O
Jahr _ O O
1858 _ O B-DATE
ist _ O O
, _ O O
vermöge _ O O
einer _ O O
Kundmachung _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Steuer _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Direction _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
vom _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Nov. _ O I-DATE
1857 _ O I-DATE
, _ O O
für _ O O
die _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
im _ O O
Allgemeinen _ O O
der _ O O
Betrag _ O O
pr. _ O O
6 _ O O
2 _ O O
/ _ O O
4 _ O O
kr. _ O O
C. _ O O
M. _ O O

Für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1859 _ O B-DATE
, _ O O
mittelst _ O O
Kundmachung _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Steuer _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Direction _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
von _ O O
6 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1858 _ O I-DATE
, _ O O
mit _ O O
12 _ O O
5 _ O O
/ _ O O
10 _ O O
Nkr. _ O O
, _ O O
und _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1860 _ O B-DATE
, _ O O
mittelst _ O O
Kundmachung _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Steuer _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Direction _ O I-ORG
von _ O O
9 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1859 _ O I-DATE
, _ O O
mit _ O O
14 _ O O
Nkr _ O O
. _ O O
festgesetzt _ O O
worden _ O O
. _ O O

Nach _ O O
dieser _ O O
Sachlage _ O O
scheint _ O O
die _ O O
Anrepartirung _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Beträge _ O O
auf _ O O
das _ O O
Land _ O O
nur _ O O
im _ O O
Verordnungswege _ O O
ergangen _ O O
zu _ O O
sein _ O O
, _ O O
und _ O O
entbehrt _ O O
der _ O O
gesetzlichen _ O O
Begründung _ O O
. _ O O

Referent _ O O
hat _ O O
schon _ O O
bei _ O O
den _ O O
Präliminären _ O O
pro _ O O
1862 _ O B-DATE
und _ O O
1863 _ O B-DATE
die _ O O
gänzliche _ O O
Weglassung _ O O
des _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Betrages _ O O
beantragt _ O O
, _ O O
und _ O O
erachtet _ O O
daher _ O O
jetzt _ O O
in _ O O
Landtage _ O O
wiederholt _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
daß _ O O
von _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Umlage _ O O
auf _ O O
das _ O O
Land _ O O
Umgang _ O O
genommen _ O O
werde _ O O
, _ O O
weil _ O O
die _ O O
Vorspann _ O O
offenbar _ O O
eine _ O O
Reichsaugelegenheit _ O O
ist _ O O
und _ O O
als _ O O
solche _ O O
schon _ O O
andern _ O O
Orts _ O O
befürwortet _ O O
war _ O O
. _ O O

Aus _ O O
eben _ O O
diesen _ O O
Gründen _ O O
, _ O O
weil _ O O
die _ O O
Vorspann _ O O
sich _ O O
nach _ O O
dem _ O O
dargestellten _ O O
Sachverhalte _ O O
nicht _ O O
als _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Angelegenheit _ O O
darstellt _ O O
, _ O O
weil _ O O
dieselbe _ O O
bis _ O O
zum _ O O
J. _ O O
1853 _ O B-DATE
gar _ O O
nicht _ O O
durch _ O O
die _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Umlage _ O O
bestritten _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
aus _ O O
dem _ O O
weitern _ O O
Grunde _ O O
, _ O O
weil _ O O
die _ O O
Remuneration _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Besorger _ O O
den _ O O
übertragenen _ O O
Wirkungskreis _ O O
trifft _ O O
, _ O O
und _ O O
ebenfalls _ O O
aus _ O O
jenen _ O O
Cassen _ O O
zu _ O O
bestreiten _ O O
ist _ O O
, _ O O
die _ O O
zur _ O O
Tragung _ O O
der _ O O
Vorspann _ O O
berufen _ O O
worden _ O O
sind _ O O
, _ O O
erachtet _ O O
der _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
den _ O O
Gegenstand _ O O
dem _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
vorzulegen _ O O
, _ O O
sowohl _ O O
diese _ O O
Remunerations _ O O
- _ O O
Angelegenheit _ O O
als _ O O
die _ O O
Frage _ O O
der _ O O
Verpflichtung _ O O
zur _ O O
Tragung _ O O
der _ O O
Vorspann _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Lande _ O O
dem _ O O
bestehenden _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
, _ O O
welcher _ O O
bei _ O O
der _ O O
Berathung _ O O
und _ O O
Prüfung _ O O
des _ O O
Präliminares _ O O
pro _ O O
1863 _ O I-DATE
und _ O O
1864 _ O B-DATE
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
näher _ O O
erörtern _ O O
wird _ O O
. _ O O

Aus _ O O
eben _ O O
diesem _ O O
Grunde _ O O
, _ O O
weil _ O O
der _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
dem _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
beantragt _ O O
, _ O O
ist _ O O
auch _ O O
keine _ O O
Vervielfältigung _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
erfolgt _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
den _ O O
heutigen _ O O
Vortrag _ O O
lediglich _ O O
zur _ O O
Wissenschaft _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
lege _ O O
die _ O O
Acten _ O O
auf _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
nieder _ O O
. _ O O

Regier _ O O
. _ O O
- _ O O
Commissär _ O O
Roth _ O I-PER
: _ O O

Darf _ O O
ich _ O O
um _ O O
das _ O O
Wort _ O O
bitten _ O O
? _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatters _ O O
zerfällt _ O O
in _ O O
zwei _ O O
Theile _ O O
. _ O O

Der _ O O
eine _ O O
Theil _ O O
handelt _ O O
gewissermaßen _ O O
de _ O O
lege _ O O
ferenda _ O O
, _ O O
soweit _ O O
nämlich _ O O
beabsichtigt _ O O
wird _ O O
, _ O O
im _ O O
Prinzipe _ O O
eine _ O O
Aenderung _ O O
hervorzurufen _ O O
, _ O O
insoweit _ O O
beabsichtiget _ O O
wird _ O O
, _ O O
den _ O O
Grundsatz _ O O
anzufechten _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Auslagen _ O O
als _ O O
eine _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Angelegenheit _ O O
behandelt _ O O
werden _ O O
, _ O O
und _ O O
als _ O O
der _ O O
Grundsatz _ O O
angefochten _ O O
wird _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Auslagen _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
getragen _ O O
werden _ O O
sollen _ O O
. _ O O

Das _ O O
ist _ O O
ein _ O O
Gegenstand _ O O
, _ O O
der _ O O
lediglich _ O O
nach _ O O
§ _ O O
. _ O O

19 _ O O
der _ O O
L. _ O O
- _ O O
O. _ O O
zu _ O O
behandeln _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
über _ O O
den _ O O
ich _ O O
weiter _ O O
nichts _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
habe _ O O
. _ O O

Der _ O O
zweite _ O O
Theil _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
betrifft _ O O
bloß _ O O
Remunerations _ O O
- _ O O
Gesuche _ O O
von _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Commissariaten _ O O
. _ O O

Das _ O O
sind _ O O
concrete _ O O
Fälle _ O O
und _ O O
da _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
ein _ O O
Paar _ O O
Worte _ O O
sprechen _ O O
zu _ O O
müssen _ O O
, _ O O
um _ O O
den _ O O
Anspruch _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Commissariate _ O O
und _ O O
die _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
zu _ O O
rechtfertigen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landesregierung _ O I-ORG-U
hat _ O O
, _ O O
als _ O O
sie _ O O
sich _ O O
auf _ O O
die _ O O
§ _ O O
§ _ O O
. _ O O

61 _ O O
und _ O O
64 _ O O
des _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Normales _ O O
vom _ O O
J. _ O O
1815 _ O I-DATE
bezog _ O O
, _ O O
nicht _ O O
beabsichtiget _ O O
, _ O O
damit _ O O
den _ O O
Anspruch _ O O
zu _ O O
begründen _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Auslagen _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
bezahlt _ O O
werden _ O O
, _ O O
sondern _ O O
sie _ O O
hat _ O O
damit _ O O
bloß _ O O
beabsichtiget _ O O
, _ O O
die _ O O
Behauptung _ O O
zu _ O O
rechtfertigen _ O O
, _ O O
daß _ O O
den _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Commissariaten _ O O
eine _ O O
Remuneration _ O O
gebührt _ O O
, _ O O
und _ O O
diese _ O O
Behauptung _ O O
ist _ O O
, _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
durch _ O O
diese _ O O
bezogenen _ O O
Paragraphe _ O O
allerdings _ O O
nachgewiesen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Berichterstatter _ O O
selbst _ O O
dieß _ O O
zugegeben _ O O
habe _ O O
. _ O O

Die _ O O
weitere _ O O
Behauptung _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Auslagen _ O O
den _ O O
Landesfond _ O O
treffen _ O O
, _ O O
hat _ O O
die _ O O
Landesregierung _ O I-ORG-U
nicht _ O O
an _ O O
das _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Normale _ O O
, _ O O
sondern _ O O
auf _ O O
spätere _ O O
Normen _ O O
gründen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
auf _ O O
welche _ O O
ich _ O O
weiter _ O O
zu _ O O
reden _ O O
kommen _ O O
werde _ O O
. _ O O

Daß _ O O
die _ O O
Remunerationen _ O O
für _ O O
die _ O O
Besorgung _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Geschäfte _ O O
auch _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Auslagen _ O O
sind _ O O
, _ O O
das _ O O
bedarf _ O O
, _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
keiner _ O O
weitern _ O O
Erörterung _ O O
, _ O O
das _ O O
wird _ O O
Jedermann _ O O
zugeben _ O O
müssen _ O O
; _ O O
daß _ O O
aber _ O O
der _ O O
Landesfond _ O O
berufen _ O O
ist _ O O
, _ O O
diese _ O O
Auslagen _ O O
zu _ O O
tragen _ O O
, _ O O
das _ O O
gründet _ O O
sich _ O O
einmal _ O O
auf _ O O
ein _ O O
Cabinet _ O O
Schreiben _ O O
Seiner _ O O
Majestät _ O O
vom _ O O
19 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Sept. _ O I-DATE
1852 _ O I-DATE
, _ O O
welches _ O O
allgemeine _ O O
Prinzipien _ O O
über _ O O
die _ O O
Regelung _ O O
und _ O O
Klärung _ O O
der _ O O
Staats _ O O
- _ O O
Auslagen _ O O
behandelt _ O O
, _ O O
und _ O O
weiter _ O O
auf _ O O
die _ O O
Instruction _ O O
über _ O O
die _ O O
Bestimmung _ O O
, _ O O
Verwaltung _ O O
, _ O O
Cassagebarung _ O O
und _ O O
Verrechnung _ O O
& _ O O
c. _ O O
des _ O I-ORG
Landesfondes _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Herzogthums _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
Ministerial _ O O
- _ O O
Erlasse _ O O
vom _ O O
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1855 _ O I-DATE
genehmigt _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
in _ O O
welcher _ O O
Instruction _ O O
unter _ O O
den _ O O
Auslagen _ O O
, _ O O
welche _ O O
dermalen _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
zugewiesen _ O O
sind _ O O
, _ O O
sub _ O O
Artikel _ O O
5 _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

9 _ O O
ausdrücklich _ O O
die _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Auslagen _ O O
für _ O O
den _ O O
Militär _ O O
und _ O O
Civil _ O O
- _ O O
Dienst _ O O
aufgeführt _ O O
sind _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
also _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Anspruch _ O O
der _ O O
Vorspanns _ O O
- _ O O
Commissariate _ O O
auf _ O O
die _ O O
Remuneration _ O O
vollkommen _ O O
gerechtfertiget _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
ebenso _ O O
die _ O O
Zumuthung _ O O
, _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
diese _ O O
Auslagen _ O O
zu _ O O
bestreiten _ O O
, _ O O
gerechtfertiget _ O O
ist. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
eine _ O O
Härte _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Vorspanns _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Commissariate _ O I-ORG-U
wäre _ O O
, _ O O
wenn _ O O
man _ O O
ihnen _ O O
diese _ O O
Remuneration _ O O
vorenthalten _ O O
würde _ O O
. _ O O

Das _ O O
sind _ O O
, _ O O
wie _ O O
gesagt _ O O
, _ O O
nur _ O O
concrete _ O O
Fälle _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
ganz _ O O
abgesondert _ O O
von _ O O
der _ O O
Frage _ O O
behandelt _ O O
werden _ O O
können _ O O
, _ O O
ob _ O O
die _ O O
Vorspann _ O O
als _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Angelegenheit _ O O
behandelt _ O O
und _ O O
ob _ O O
sie _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
zu _ O O
Last _ O O
fallen _ O O
soll _ O O
. _ O O

Das _ O O
habe _ O O
ich _ O O
übrigens _ O O
nur _ O O
zu _ O O
Aufklärung _ O O
gesagt _ O O
, _ O O
für _ O O
den _ O O
Fall _ O O
, _ O O
als _ O O
dieser _ O O
Gegenstand _ O O
dem _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
wird _ O O
, _ O O
damit _ O O
er _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
ist _ O O
, _ O O
diese _ O O
Momente _ O O
zu _ O O
berücksichtigen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
diejenigen _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
das _ O O
Wort _ O O
ergreifen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
melden _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Brolich _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
nur _ O O
ganz _ O O
einfach _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Berichterstatter _ O O
im _ O O
Namen _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
keinen _ O O
weitern _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
hat _ O O
, _ O O
als _ O O
denselben _ O O
dem _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zu _ O O
verweisen _ O O
. _ O O

Ein _ O O
anderer _ O O
Antrag _ O O
liegt _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
vor _ O O
, _ O O
so _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
wäre _ O O
lediglich _ O O
über _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatters _ O O
abzustimmen _ O O
, _ O O
für _ O O
den _ O O
Fall _ O O
, _ O O
als _ O O
nicht _ O O
Jemand _ O O
einen _ O O
andern _ O O
Antrag _ O O
stellen _ O O
sollte _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
Niemand _ O O
mehr _ O O
das _ O O
Wort _ O O
ergreift _ O O
, _ O O
so _ O O
bringe _ O O
ich _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
, _ O O
der _ O O
dahin _ O O
geht _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieser _ O O
Gegenstand _ O O
dem _ O O
bestehenden _ O O
Finanz _ O O
- _ O O
Ausschusse _ O O
zu _ O O
Begutachtung _ O O
und _ O O
weiteren _ O O
Vorberathung _ O O
zuzuweisen _ O O
wäre _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
die _ O O
Herren _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
so _ O O
wollen _ O O
sie _ O O
sich _ O O
gefälligst _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Dieser _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nunmehr _ O O
zum _ O O
Vortrage _ O O
des _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
bezüglich _ O O
des _ O O
Brückenbaues _ O O
bei _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
Ambrosch _ O I-PER
, _ O O
diesen _ O O
Vortrag _ O O
zu _ O O
beginnen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Ambrosch _ O B-PER
: _ O O

Der _ O O
gegenwärtige _ O O
Verhandlungsgegenstand _ O O
ist _ O O
ebenfalls _ O O
ein _ O O
Finanzgegenstand _ O O
und _ O O
ziemlich _ O O
wichtiger _ O O
Natur _ O O
, _ O O
von _ O O
dem _ O O
ich _ O O
im _ O O
Voraus _ O O
erkläre _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
auch _ O O
dahin _ O O
gehen _ O O
wird _ O O
, _ O O
ihn _ O O
an _ O O
den _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
zur _ O O
Prüfung _ O O
des _ O O
Kostenvoranschlages _ O O
zu _ O O
überweisen _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
aus _ O O
eben _ O O
diesem _ O O
Grunde _ O O
auch _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
keine _ O O
Vorlage _ O O
mitgetheilt _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
weil _ O O
nach _ O O
dem _ O O
heutigen _ O O
Vortrage _ O O
die _ O O
bezüglichen _ O O
Akten _ O O
an _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
des _ O O
h. _ O O
Hauses _ O O
gelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landestheile _ O O
Unterkrain _ O I-LOC
, _ O O
Untersteiermark _ O B-LOC
und _ O O
das _ O O
kroatische _ O B-LOC
Grenzland _ O I-LOC
längs _ O O
des _ O O
Saveflusses _ O O
sind _ O O
von _ O O
der _ O O
Brücke _ O B-LOC
zu _ O I-LOC
Littai _ O I-LOC
bis _ O O
zu _ O O
Agramer _ O B-LOC
Savebrücke _ O I-LOC
in _ O O
einer _ O O
Ausdehnung _ O O
von _ O O
ungefähr _ O O
17 _ O O
deutschen _ O O
Meilen _ O O
ohne _ O O
einer _ O O
festen _ O O
Verbindung _ O O
über _ O O
den _ O O
genannten _ O O
Savestrom _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
begreiflich _ O O
, _ O O
daß _ O O
deßhalb _ O O
schon _ O O
seit _ O O
Langem _ O O
der _ O O
Wunsch _ O O
rege _ O O
wurde _ O O
, _ O O
diese _ O O
Ländertheile _ O O
durch _ O O
eine _ O O
stabile _ O O
Brücke _ O O
zwischen _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
und _ O O
Videm _ O B-LOC
in _ O O
Verbindung _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

Gegenwärtig _ O O
wird _ O O
die _ O O
Verbindung _ O O
nur _ O O
durch _ O O
Plettenüberfuhren _ O O
hergestellt _ O O
, _ O O
von _ O O
denen _ O O
jene _ O O
bei _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
ein _ O O
Eigenthum _ O O
der _ O O
Herrschaft _ O I-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
ist. _ O O

Dieses _ O O
Verkehrsmittel _ O O
erscheint _ O O
jedoch _ O O
nicht _ O O
genügend _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
abgesehen _ O O
von _ O O
den _ O O
Gefahren _ O O
, _ O O
Verzögerungen _ O O
und _ O O
sonstigen _ O O
Unannämlichkeiten _ O O
, _ O O
denen _ O O
das _ O O
Publikum _ O O
bei _ O O
Ueberführen _ O O
über _ O O
den _ O O
Fluß _ O O
ausgesetzt _ O O
ist _ O O
, _ O O
bei _ O O
dem _ O O
öfters _ O O
eintretenden _ O O
hohen _ O O
Wasserstande _ O O
oder _ O O
zu _ O O
Winterszeit _ O O
bei _ O O
Treibeise _ O O
der _ O O
Verkehr _ O O
nicht _ O O
selten _ O O
ganz _ O O
unterbrochen _ O O
ist. _ O O

Aus _ O O
diesem _ O O
Grunde _ O O
hat _ O O
Herr _ O O
Martin _ O I-PER
Hotschevar _ O I-PER
, _ O O
Realitätenbesitzer _ O O
in _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
, _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1855 _ O I-DATE
sich _ O O
bereit _ O O
erklärt _ O O
, _ O O
eine _ O O
Brücke _ O O
an _ O O
eigene _ O O
Kosten _ O O
gegen _ O O
Zugestehung _ O O
der _ O O
Privatmauth _ O O
zu _ O O
erbauen _ O O
. _ O O

Da _ O O
sich _ O O
die _ O O
Verhandlungen _ O O
hierüber _ O O
Jahre _ O O
hindurch _ O O
verzögerten _ O O
, _ O O
so _ O O
hat _ O O
sich _ O O
Martin _ O I-PER
Hotschevar _ O I-PER
, _ O O
dessen _ O O
müde _ O O
, _ O O
veranlaßt _ O O
gefunden _ O O
, _ O O
seinen _ O O
Antrag _ O O
definitiv _ O O
zurück _ O O
zu _ O O
ziehen _ O O
. _ O O

Die _ O O
gepflogenen _ O O
Verhandlungen _ O O
weisen _ O O
nach _ O O
, _ O O
daß _ O O
wegen _ O O
der _ O O
commerciellen _ O O
und _ O O
strategischen _ O O
Wichtigkeit _ O O
der _ O O
fraglichen _ O O
Brücke _ O O
alle _ O O
untergeordneten _ O O
Behörden _ O O
auf _ O O
deren _ O O
Erbauung _ O O
aus _ O O
Staatsmitteln _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
stellten _ O O
, _ O O
in _ O O
welchen _ O O
jedoch _ O O
das _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Ministerium _ O I-ORG
nicht _ O O
einzugehen _ O O
befunden _ O O
hat _ O O
. _ O O

Ebenso _ O O
haben _ O O
sämmtliche _ O O
steiermärkische _ O O
Behörden _ O O
sich _ O O
dagegen _ O O
verwahrt _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
dortige _ O O
Landesfond _ O O
zu _ O O
Herstellung _ O O
der _ O O
fraglichen _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
genommen _ O O
werde _ O O
und _ O O
erklärt _ O O
, _ O O
daß _ O O
selbe _ O O
für _ O O
die _ O O
Interessen _ O O
Steiermarks _ O B-ORG
von _ O O
ganz _ O O
untergeordnetem _ O O
Belange _ O O
sei _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
steht _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
erwarten _ O O
, _ O O
daß _ O O
eine _ O O
dießfalls _ O O
mit _ O O
der _ O O
steierm _ O O
. _ O O

Landesvertretung _ O O
anzuknüpfende _ O O
Verhandlung _ O O
zu _ O O
einem _ O O
günstigen _ O O
Ergebnisse _ O O
führen _ O O
werde _ O O
. _ O O

Bei _ O O
diesen _ O O
Umständen _ O O
wird _ O O
von _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Landesregierung _ O I-ORG
und _ O O
respect _ O O
. _ O O
dem _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Staatsministerium _ O I-ORG
die _ O O
Erbauung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
aus _ O O
Kosten _ O O
des _ O O
krain _ O O
. _ O O

Landesfondes _ O O
gegen _ O O
den _ O O
Mauthbezug _ O O
, _ O O
u. _ O O
z. _ O O
: _ O O

für _ O O

1 _ O O

Stück _ O O

Zugvieh _ O O

pr. _ O O

. _ O O
. _ O O

17 _ O O

kr. _ O O

„ _ O O

1 _ O O

„ _ O O

Treibvieh _ O O

„ _ O O

. _ O O
. _ O O

7 _ O O

„ _ O O

„ _ O O

1 _ O O

„ _ O O

Kleinvieh _ O O

„ _ O O

. _ O O
. _ O O

4 _ O O

„ _ O O

und _ O O
für _ O O

Eine _ O O

Person _ O O

„ _ O O

. _ O O
. _ O O

1 _ O O

„ _ O O

beantragt _ O O
. _ O O

Die _ O O
Steinbrück _ O I-LOC
- _ O O
Agramer _ O B-LOC
Eisenbahn _ O I-LOC
ist _ O O
mittlerweile _ O O
vollendet _ O O
und _ O O
die _ O O
möglichst _ O O
rasche _ O O
Herstellung _ O O
einer _ O O
Brücke _ O B-LOC
bei _ O I-LOC
Gurkfeld _ O I-LOC
gegenüber _ O O
der _ O O
Eisenbahnstation _ O B-LOC
Videm _ O I-LOC
zur _ O O
festen _ O O
und _ O O
ungehinderten _ O O
Verbindung _ O O
mit _ O O
selber _ O O
eine _ O O
unbedingte _ O O
Nothwendigkeit _ O O
geworden _ O O
, _ O O
wenn _ O O
dem _ O O
größten _ O O
Theile _ O O
Unterkrains _ O B-LOC
die _ O O
Vortheile _ O O
dieser _ O O
Eisenbahn _ O O
zu _ O O
Gute _ O O
kommen _ O O
sollen _ O O
. _ O O

Da _ O O
nun _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
aus _ O O
Staatsmitteln _ O O
abgelehnt _ O O
, _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Privatunternehmers _ O O
zurückgenommen _ O O
wurde _ O O
und _ O O
eine _ O O
Beitragsleistung _ O O
Seitens _ O O
des _ O O
steierm _ O O
. _ O O

Landesfondes _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
erwarten _ O O
steht _ O O
, _ O O
die _ O O
Erbauung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
mittelst _ O O
der _ O O
Bezirks _ O O
- _ O O
Concurrenz _ O O
aber _ O O
offenbar _ O O
für _ O O
die _ O O
betreffenden _ O O
Bezirke _ O O
zu _ O O
drückend _ O O
wäre _ O O
, _ O O
so _ O O
erübriget _ O O
wohl _ O O
nichts _ O O
, _ O O
als _ O O
beim _ O O
hohen _ O I-ORG-U
Landtage _ O I-ORG-U
auf _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
aus _ O O
Landesmitteln _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
um _ O O
das _ O O
nothwendige _ O O
Unternehmen _ O O
durch _ O O
allfällige _ O O
Verhandlungen _ O O
wegen _ O O
Herstellung _ O O
aus _ O O
Staatsmitteln _ O O
, _ O O
so _ O O
gewichtige _ O O
Gründe _ O O
auch _ O O
unläugbar _ O O
dafür _ O O
sprechen _ O O
, _ O O
nicht _ O O
noch _ O O
Jahre _ O O
hindurch _ O O
zu _ O O
verzögern _ O O
, _ O O
wobei _ O O
nicht _ O O
übersehen _ O O
werden _ O O
kann _ O O
, _ O O
daß _ O O
bei _ O O
dem _ O O
unzweifelhaft _ O O
steigenden _ O O
Verkehre _ O O
nicht _ O O
nur _ O O
auf _ O O
eine _ O O
entsprechende _ O O
Verzinsung _ O O
des _ O O
Anlagekapitals _ O O
, _ O O
sondern _ O O
auch _ O O
auf _ O O
dessen _ O O
allmäligen _ O O
Rückersatz _ O O
mit _ O O
Sicherheit _ O O
gerechnet _ O O
werden _ O O
könne _ O O
. _ O O

Hiebei _ O O
dürften _ O O
noch _ O O
nachstehende _ O O
Punkte _ O O
in _ O O
eine _ O O
genauere _ O O
Erwägung _ O O
zu _ O O
ziehen _ O O
sein _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
Die _ O O
Ersatzansprüche _ O O
der _ O O
Herrschaft _ O I-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
bezüglich _ O O
ihrer _ O O
Plettenüberfuhr _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
die _ O O
Ersatzansprüche _ O O
für _ O O
eine _ O O
abfällige _ O O
Beschädigung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Kriegszeiten _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
die _ O O
möglicherweise _ O O
in _ O O
der _ O O
Folge _ O O
eintretende _ O O
Incamerirung _ O O
der _ O O
hergestellten _ O O
Brücke _ O O
; _ O O

d _ O O
) _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
der _ O O
Zufahrten _ O O
zur _ O O
Brücke _ O O
, _ O O
sowohl _ O O
auf _ O I-MISC
krainischer _ O I-MISC
als _ O I-MISC
auf _ O I-MISC
steirischer _ O I-MISC
Seite _ O I-MISC
; _ O O

e _ O O
) _ O O
der _ O O
Punkt _ O O
, _ O O
wo _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
über _ O O
den _ O O
Savefluß _ O O
zu _ O O
erbauen _ O O
kommen _ O O
; _ O O
endlich _ O O

f _ O O
) _ O O
die _ O O
Anschaffung _ O O
des _ O O
nöthigen _ O O
Fondes _ O O
. _ O O

ad _ O O
a. _ O O
Die _ O O
Herrschaft _ O I-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
hat _ O O
nachgewiesen _ O O
, _ O O
daß _ O O
sie _ O O
das _ O O
Ueberfuhrsrecht _ O O
zwischen _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
und _ O O
Videm _ O B-LOC
seit _ O O
jeher _ O O
ausgeübt _ O O
habe _ O O
, _ O O
daß _ O O
ihr _ O O
dieses _ O O
Recht _ O O
urkundlich _ O O
verliehen _ O O
wurde _ O O
, _ O O
daß _ O O
ihr _ O O
durch _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
ein _ O O
Schade _ O O
zugehe _ O O
, _ O O
und _ O O
sie _ O O
verlangt _ O O
demnach _ O O
eine _ O O
Entschädigung _ O O
von _ O O
12.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
als _ O O
den _ O O
ihr _ O O
aus _ O O
der _ O O
Ueberfuhr _ O O
erwachsenden _ O O
20fachen _ O O
reinen _ O O
Jahresertrag _ O O
von _ O O
600 _ O O
fl _ O O
. _ O O

Die _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Finanz _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Prok _ O I-ORG
. _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Abth _ O I-ORG
. _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
hat _ O O
sich _ O O
dahin _ O O
ausgesprochen _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Herrschaft _ O I-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
ein _ O O
Ersatzanspruch _ O O
nicht _ O O
zustehe _ O O
, _ O O
indem _ O O
die _ O O
Save _ O O
als _ O O
schiffbarer _ O O
Fluß _ O O
Eigenthum _ O O
des _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Aerars _ O I-ORG
sei _ O O
, _ O O
daß _ O O
selbes _ O O
durch _ O O
Erbauung _ O O
einer _ O O
Brücke _ O O
( _ O O
möge _ O O
es _ O O
selbe _ O O
nun _ O O
selbst _ O O
herstellen _ O O
, _ O O
oder _ O O
deren _ O O
Herstellung _ O O
einem _ O O
Andern _ O O
überlassen _ O O
) _ O O
mir _ O O
sein _ O O
Eigenthumsrecht _ O O
ausübe _ O O
und _ O O
die _ O O
Herrschaft _ O B-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
in _ O O
der _ O O
Ausübung _ O O
ihres _ O O
Ueberfuhrrechtes _ O O
durch _ O O
Erbauung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
nicht _ O O
gehindert _ O O
werde _ O O
. _ O O

Dem _ O O
zu _ O O
Folge _ O O
wurde _ O O
die _ O O
Herrschaft _ O B-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
mit _ O O
ihren _ O O
Ersatzansprüchen _ O O
in _ O O
politischer _ O O
Linie _ O O
auch _ O O
abgewiesen _ O O
. _ O O

Referent _ O O
glaubt _ O O
sich _ O O
in _ O O
das _ O O
Innere _ O O
dieser _ O O
Rechtsfrage _ O O
nicht _ O O
weiter _ O O
einlassen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
nur _ O O
so _ O O
viel _ O O
andeuten _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
, _ O O
daß _ O O
mit _ O O
dieser _ O O
politischen _ O O
Entscheidung _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
abgethan _ O O
sei _ O O
, _ O O
sondern _ O O
der _ O O
Herrschaft _ O B-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
es _ O O
noch _ O O
immer _ O O
freistehen _ O O
werde _ O O
, _ O O
dießfalls _ O O
den _ O O
Rechtsweg _ O O
zu _ O O
betreten _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Rücksicht _ O O
nun _ O O
auf _ O O
den _ O O
immer _ O O
ungewissen _ O O
Ausgang _ O O
eines _ O O
Rechtsstreites _ O O
, _ O O
wäre _ O O
sich _ O O
in _ O O
die _ O O
Uebernahme _ O O
der _ O O
Brückenbaute _ O O
nur _ O O
mit _ O O
dem _ O O
ausdrücklichen _ O O
Vorbehalte _ O O
einzulassen _ O O
, _ O O
daß _ O O
eine _ O O
allfällige _ O O
, _ O O
der _ O O
Herrschaft _ O B-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
zuerkannt _ O O
werdende _ O O
Entschädigung _ O O
vom _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Aerare _ O I-ORG
getragen _ O O
, _ O O
respect _ O O
. _ O O
auf _ O O
sich _ O O
genommen _ O O
werde _ O O
. _ O O

ad _ O O
b. _ O O
Es _ O O
bedarf _ O O
keiner _ O O
Auseinandersetzung _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
zu _ O O
erbauende _ O O
Brücke _ O O
als _ O O
einziges _ O O
Verbiudungsmittel _ O O
zwischen _ O O
beiden _ O O
Save _ O O
- _ O O
Ufern _ O O
längs _ O O
einer _ O O
beträchtlichen _ O O
Ausdehnung _ O O
in _ O O
Kriegszeiten _ O O
eine _ O O
wichtige _ O O
strategische _ O O
Bedeutung _ O O
haben _ O O
werde _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
ist _ O O
leicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
denkbar _ O O
, _ O O
wenn _ O O
sich _ O O
zwei _ O O
kriegführende _ O O
Hecre _ O O
diesem _ O O
Punkte _ O O
nähern _ O O
, _ O O
daß _ O O
das _ O O
eine _ O O
oder _ O O
andere _ O O
sich _ O O
veranlaßt _ O O
sehen _ O O
könnte _ O O
, _ O O
dieselbe _ O O
abbrechen _ O O
oder _ O O
daß _ O O
sie _ O O
überhaupt _ O O
bei _ O O
einem _ O O
feindlichen _ O O
Zusammenstoße _ O O
zufälligerweise _ O O
beschädiget _ O O
, _ O O
oder _ O O
zerstört _ O O
werden _ O O
könnte _ O O
. _ O O

Aus _ O O
diesem _ O O
Grunde _ O O
wollte _ O O
schon _ O O
der _ O O
Privatunternehmer _ O O
Martin _ O I-PER
Hotschevar _ O I-PER
sich _ O O
für _ O O
derlei _ O O
Fälle _ O O
die _ O O
Haftung _ O O
des _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Aerars _ O I-ORG
ausbedingen _ O O
, _ O O
in _ O O
welche _ O O
jedoch _ O O
das _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Ministerium _ O I-ORG
nicht _ O O
einzugehen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
nur _ O O
in _ O O
Allgemeinen _ O O
jene _ O O
Entschädigung _ O O
in _ O O
Aussicht _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
fand _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
solchen _ O O
Fällen _ O O
vom _ O O
Staate _ O O
für _ O O
Privateigenthum _ O O
geleistet _ O O
werde _ O O
. _ O O

Die _ O O
dießfälligen _ O O
gesetzlichen _ O O
Bestimmungen _ O O
sind _ O O
nun _ O O
keineswegs _ O O
aufmunternder _ O O
Natur _ O O
. _ O O

Sie _ O O
gehen _ O O
in _ O O
Allgemeinen _ O O
dahin _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Schade _ O O
, _ O O
welcher _ O O
auf _ O O
Anordnung _ O O
der _ O O
Befehlshaber _ O O
österreichischer _ O O
Truppen _ O O
zur _ O O
Beförderung _ O O
der _ O O
Kriegsoperationeu _ O O
herbeigeführt _ O O
wird _ O O
, _ O O
vom _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Aerar _ O I-ORG
vergütet _ O O
werde _ O O
; _ O O

wenn _ O O
aber _ O O
die _ O O
Beschädigungen _ O O
von _ O O
feindlichen _ O O
Truppen _ O O
erfolgen _ O O
, _ O O
diese _ O O
nur _ O O
als _ O O
ein _ O O
nothwendiges _ O O
Uebel _ O O
des _ O O
Krieges _ O O
anzusehen _ O O
seien _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
auch _ O O
bei _ O O
zufälligen _ O O
oder _ O O
muthwilligen _ O O
, _ O O
durch _ O O
die _ O O
einheimischen _ O O
Truppen _ O O
veranlaßten _ O O
Beschädigungen _ O O
nur _ O O
die _ O O
betreffenden _ O O
Befehlshaber _ O O
zur _ O O
Verantwortung _ O O
gezogen _ O O
und _ O O
in _ O O
so _ O O
weit _ O O
ihnen _ O O
Etwas _ O O
zur _ O O
Last _ O O
fällt _ O O
, _ O O
zum _ O O
Ersätze _ O O
verhalten _ O O
werden _ O O
können _ O O
. _ O O

Da _ O O
es _ O O
jedoch _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
erwarten _ O O
steht _ O O
, _ O O
daß _ O O
das _ O O
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Ministerium _ O I-ORG-U
dem _ O I-ORG-U
Lande _ O I-ORG-U
gegenüber _ O O
von _ O O
den _ O O
allgemeinen _ O O
Vorschriften _ O O
abgehen _ O O
und _ O O
eine _ O O
mehre _ O O
Haftung _ O O
auf _ O O
sich _ O O
nehmen _ O O
werde _ O O
, _ O O
so _ O O
dürfte _ O O
wohl _ O O
nichts _ O O
erübrigen _ O O
, _ O O
als _ O O
diese _ O O
Gefahren _ O O
auf _ O O
sich _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
, _ O O
da _ O O
allfällige _ O O
Verhandlungen _ O O
hierüber _ O O
voraussichtlich _ O O
kein _ O O
anderes _ O O
Resultat _ O O
, _ O O
als _ O O
eine _ O O
weitere _ O O
Verzögerung _ O O
zur _ O O
Folge _ O O
haben _ O O
würden _ O O
. _ O O

ad _ O O
c. _ O O
Dem _ O O
Aerar _ O O
steht _ O O
das _ O O
Recht _ O O
zu _ O O
, _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
zn _ O O
einer _ O O
beliebigen _ O O
Zeit _ O O
zu _ O O
incameriren _ O O
, _ O O
und _ O O
das _ O O
Land _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
hat _ O O
schon _ O O
wiederholt _ O O
die _ O O
Erfahrung _ O O
gemacht _ O O
, _ O O
daß _ O O
von _ O O
dem _ O O
dicßfälligen _ O O
Rechte _ O O
nicht _ O O
selten _ O O
und _ O O
nicht _ O O
immer _ O O
zum _ O O
Vortheile _ O O
des _ O O
Landes _ O O
Gebrauch _ O O
gemacht _ O O
werde _ O O
. _ O O

Es _ O O
dürfte _ O O
deßhalb _ O O
nothwendig _ O O
sein _ O O
, _ O O
die _ O O
Bestimmung _ O O
festzusetzen _ O O
, _ O O
daß _ O O
, _ O O
wenn _ O O
die _ O O
Incamerirung _ O O
der _ O O
zu _ O O
erbauenden _ O O
Brücke _ O O
vor _ O O
Ablauf _ O O
von _ O O
15 _ O O
Jahren _ O O
stattfinden _ O O
sollte _ O O
, _ O O
dieß _ O O
nur _ O O
gegen _ O O
Ersatz _ O O
des _ O O
gesammten _ O O
Anlagekapitals _ O O
stattfinden _ O O
könne _ O O
, _ O O
und _ O O
das _ O O
Land _ O O
erst _ O O
nach _ O O
diesem _ O O
Zeitpunkte _ O O
gehalten _ O O
sei _ O O
, _ O O
sich _ O O
bei _ O O
der _ O O
allfälligen _ O O
Incamerirung _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Ersatze _ O O
des _ O O
Schätzungswerthes _ O O
zn _ O O
begnügen _ O O
. _ O O

ad _ O O
d. _ O O

Die _ O O
Herstellungskosten _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
wurden _ O O
auf _ O O

34.281 _ O O

fl _ O O
. _ O O

19 _ O O

kr. _ O O

CM. _ O O

und _ O O
jene _ O O
für _ O O
die _ O O
Zufahrten _ O O
auf _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

10.906 _ O O

„ _ O O

26 _ O O

„ _ O O

„ _ O O

präliminirt _ O O
, _ O O
wovon _ O O
auf _ O O
das _ O O
krain _ O O
. _ O O

Ufer _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

7494 _ O O

„ _ O O

13 _ O O

„ _ O O

„ _ O O

auf _ O O
das _ O O
steirische _ O O
aber _ O O
sammt _ O O
Gebäude _ O O
- _ O O
Einlösung _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

3412 _ O O

„ _ O O

13 _ O O

„ _ O O

„ _ O O

entfallen _ O O
. _ O O

Um _ O O
den _ O O
Landesfond _ O O
möglichst _ O O
zu _ O O
schonen _ O O
, _ O O
wäre _ O O
daher _ O O
bloß _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
aus _ O O
Landesmitteln _ O O
herzustellen _ O O
, _ O O
während _ O O
die _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
beiderseitigen _ O O
Zufahrten _ O O
durch _ O O
die _ O O
gewöhnliche _ O O
hiezu _ O O
verpflichtete _ O O
Concurrenz _ O O
zn _ O O
bestreiten _ O O
wären _ O O
. _ O O

ad _ O O
e. _ O O
So _ O O
lange _ O O
es _ O O
zweifelhaft _ O O
war _ O O
, _ O O
ob _ O O
der _ O O
Stationsbahnhof _ O O
in _ O O
Reichenburg _ O I-LOC
ober _ O I-LOC
Videm _ O I-LOC
werde _ O O
erbaut _ O O
werden _ O O
, _ O O
konnte _ O O
man _ O O
über _ O O
den _ O O
Punct _ O O
, _ O O
wo _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
zn _ O O
erbauen _ O O
wäre _ O O
, _ O O
in _ O O
Zweifel _ O O
sein _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
wäre _ O O
im _ O O
ersteren _ O O
Falle _ O O
sicher _ O O
angemessener _ O O
gewesen _ O O
, _ O O
selbe _ O O
oberhalb _ O O
der _ O I-ORG
Stadt _ O I-ORG
Gurkfeld _ O I-ORG
zu _ O O
erbauen _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
das _ O O
Interesse _ O O
der _ O B-ORG
Stadt _ O I-ORG
Gurkfeld _ O I-ORG
ist _ O O
es _ O O
allerdings _ O O
im _ O O
hohen _ O O
Grade _ O O
zu _ O O
bedauern _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
sich _ O O
nicht _ O O
für _ O O
die _ O O
Station _ O O
in _ O O
Reichenburg _ O I-LOC
entschieden _ O O
hat _ O O
, _ O O
da _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
hiedurch _ O O
nicht _ O O
nur _ O O
von _ O O
den _ O O
aus _ O O
dem _ O O
gesteigerten _ O O
Verkehre _ O O
resultirenden _ O O
Vortheilen _ O O
ausgeschlossen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
auch _ O O
in _ O O
dein _ O O
bisherigen _ O O
Erwerbe _ O O
, _ O O
der _ O O
ihm _ O O
durch _ O O
den _ O O
Transit _ O O
erwuchs _ O O
, _ O O
beeinträchtiget _ O O
, _ O O
und _ O O
deßhalb _ O O
ganz _ O O
verarmen _ O O
wird _ O O
. _ O O

Allein _ O O
da _ O O
dieß _ O O
nun _ O O
einmal _ O O
eine _ O O
vollbrachte _ O O
Thatsache _ O O
und _ O O
das _ O O
Stationsgebäude _ O O
in _ O O
Videm _ O B-LOC
bereits _ O O
im _ O O
Bau _ O O
begriffen _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
kann _ O O
man _ O O
sich _ O O
nur _ O O
für _ O O
den _ O O
Bau _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
auf _ O O
dem _ O O
vorgepflogenen _ O O
Puncte _ O O
unterhalb _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
und _ O O
in _ O O
möglichster _ O O
Nähe _ O O
des _ O O
Stationsgebäudes _ O O
entscheiden _ O O
. _ O O

ad _ O O
f. _ O O
Die _ O O
Brücke _ O O
muß _ O O
möglichst _ O O
bald _ O O
hergestellt _ O O
werden _ O O
, _ O O
wollte _ O O
man _ O O
daher _ O O
die _ O O
dießfälligen _ O O
Auslagen _ O O
durch _ O O
Umlagen _ O O
decken _ O O
, _ O O
so _ O O
würde _ O O
dieses _ O O
Erforderniß _ O O
schon _ O O
in _ O O
das _ O O
nächste _ O O
Präliminare _ O O
pro _ O O
1863 _ O I-DATE
einbezogen _ O O
werden _ O O
müssen _ O O
, _ O O
und _ O O
hätte _ O O
eine _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Zuschläge _ O O
von _ O O
mindestens _ O O
4 _ O O
kr. _ O O
pr. _ O O
Steuergulden _ O O
zur _ O O
Folge _ O O
. _ O O

Eine _ O O
derartige _ O O
Erhöhung _ O O
Würde _ O O
jedoch _ O O
höchst _ O O
empfindlich _ O O
sein _ O O
, _ O O
und _ O O
außerdem _ O O
stehen _ O O
noch _ O O
andere _ O O
nothwendige _ O O
Bauten _ O O
, _ O O
vorzüglich _ O O
bei _ O O
der _ O O
Krankenanstalt _ O O
, _ O O
in _ O O
Aussicht _ O O
, _ O O
welche _ O O
ohnehin _ O O
die _ O O
Steuerkraft _ O O
im _ O O
hohen _ O O
Grade _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
nehmen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Da _ O O
nun _ O O
weiters _ O O
alle _ O O
Aussicht _ O O
vorhanden _ O O
ist _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Ertrag _ O O
der _ O O
Mauth _ O O
nicht _ O O
nur _ O O
das _ O O
Anlagekapital _ O O
verzinsen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
auch _ O O
selbes _ O O
allmälig _ O O
rückersetzen _ O O
werde _ O O
, _ O O
so _ O O
dürfte _ O O
es _ O O
vortheilhafter _ O O
sein _ O O
, _ O O
ein _ O O
Anlehen _ O O
bei _ O O
irgend _ O O
einer _ O O
Sparcasse _ O O
gegen _ O O
Rückzahlung _ O O
in _ O O
20jährigen _ O O
Annuitäten _ O O
aufzunehmen _ O O
, _ O O
und _ O O
nöthigenfalls _ O O
auf _ O O
die _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
gehörigen _ O O
Gebäude _ O O
sicherzustellen _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Annuitäten _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Mautherträgnisse _ O O
, _ O O
welches _ O O
dazu _ O O
hinreichen _ O O
dürfte _ O O
, _ O O
zu _ O O
berichtigen _ O O
. _ O O

Dem _ O O
zu _ O O
Folge _ O O
wäre _ O O
bei _ O O
h. _ O I-ORG-U
Landtage _ O I-ORG-U
der _ O O
Antrag _ O O
dahin _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
und _ O O
zu _ O O
unterstützen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Selber _ O O
beschließe _ O O
die _ O O
Erbauung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
über _ O O
die _ O O
Save _ O I-LOC
zwischen _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
und _ O O
Videm _ O B-LOC
mit _ O O
dem _ O O
Kosten _ O O
Überschläge _ O O
pr. _ O O
34.281 _ O O
fl _ O O
. _ O O

19 _ O O
kr. _ O O
CM. _ O O
nach _ O O
dem _ O O
vorgelegten _ O O
Plane _ O O
aus _ O O
Landcs _ O O
mitteln _ O O
, _ O O
unter _ O O
der _ O O
Voraussetzung _ O O

a _ O O
) _ O O
daß _ O O
ihm _ O O
der _ O O
oberwähnte _ O O
Mauthbezug _ O O
bewilliget _ O O
werde _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
daß _ O O
sich _ O O
das _ O O
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Aerar _ O I-ORG-U
verbinde _ O O
, _ O O
bei _ O O
einer _ O O
allfälligen _ O O
Incamerirung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
vor _ O O
Ablauf _ O O
von _ O O
15 _ O O
Jahren _ O O
nach _ O O
erfolgter _ O O
Herstellung _ O O
derselben _ O O
das _ O O
volle _ O O
Anlagekapital _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
zurückzuerstatten _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
daß _ O O
die _ O O
Zufahrten _ O O
zu _ O O
Brücke _ O O
auf _ O O
dem _ O O
krainischen _ O O
User _ O O
der _ O O
Save _ O I-LOC
durch _ O O
die _ O O
gewöhnliche _ O O
beiderseitige _ O O
Con _ O O
cnrrenz _ O O
hergestellt _ O O
werde _ O O
, _ O O
jene _ O O
aus _ O O
dem _ O O
steierischen _ O O
Ufer _ O O
mit _ O O
dem _ O O
veranschlagten _ O O
Aufwande _ O O
von _ O O
3412 _ O O
fl _ O O
. _ O O

13 _ O O
kr. _ O O
CM. _ O O
auf _ O O
Kosten _ O O
des _ O O
iranischen _ O O
Landesfondcs _ O O
, _ O O
falls _ O O
sich _ O O
bei _ O O
der _ O O
einzuleitenden _ O O
Verhandlung _ O O
mit _ O O
dem _ O O
steierischen _ O I-ORG-U
LandesAnsschnssc _ O I-ORG-U
derselbe _ O O
zu _ O O
Tragung _ O O
der _ O O
Kosten _ O O
nicht _ O O
herbeiläßt _ O O
. _ O O

2. _ O O

Das _ O O
zum _ O O
Bau _ O O
erforderliche _ O O
Kapital _ O O
werde _ O O
durch _ O O
ein _ O O
in _ O O
zwanzigjährigen _ O O
Annuitäten _ O O
rückzuzahlendes _ O O
, _ O O
und _ O O
nöthigenfalls _ O O
auf _ O O
den _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
gehörigen _ O O
Realitäten _ O O
sicherzustellendes _ O O
Darlehen _ O O
beigeschafft _ O O
. _ O O

3. _ O O

Der _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
werde _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Vollzuge _ O O
dieses _ O O
Beschlusses _ O O
beauftragt _ O O
. _ O O

Diese _ O O
wären _ O O
die _ O O
Anträge _ O O
des _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
die _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
mit _ O O
dem _ O O
weiteren _ O O
Antrage _ O O
vorgelegt _ O O
werden _ O O
, _ O O
es _ O O
wolle _ O O
heute _ O O
beschlossen _ O O
werden _ O O
, _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
, _ O O
weil _ O O
er _ O O
eine _ O O
bedeutende _ O O
Finanzfrage _ O O
involvirt _ O O
, _ O O
ebenfalls _ O O
dem _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
den _ O O
wir _ O O
soeben _ O O
vernommen _ O O
haben _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Mulley _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
verkenne _ O O
die _ O O
Wichtigkeit _ O O
und _ O O
Ausdehnung _ O O
dieses _ O O
Verbindnngsmittels _ O O
durchaus _ O O
nicht _ O O
, _ O O
habe _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
die _ O O
Absicht _ O O
, _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Nothwendigkeit _ O O
der _ O O
Ausführung _ O O
mich _ O O
hier _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
, _ O O
glaube _ O O
jedoch _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
im _ O O
Interesse _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
liege _ O O
, _ O O
dasselbe _ O O
doch _ O O
noch _ O O
in _ O O
eine _ O O
nähere _ O O
Erwägung _ O O
ziehen _ O O
zu _ O O
müssen _ O O
. _ O O

Das _ O O
Interesse _ O O
dürfte _ O O
nicht _ O O
so _ O O
sehr _ O O
die _ O O
Wohlfahrt _ O O
des _ O O
Landes _ O O
daselbst _ O O
, _ O O
als _ O O
vielmehr _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Umgebung _ O O
, _ O O
insbesondere _ O O
aber _ O O
den _ O O
Eisenbahnbetrieb _ O O
daselbst _ O O
berühren _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
von _ O O
beiden _ O O
Seiten _ O O
die _ O O
Communication _ O O
doch _ O O
nur _ O O
in _ O O
den _ O O
ohnehin _ O O
alle _ O O
Zuflüsse _ O O
aufnehmenden _ O O
gemeinsamen _ O O
Sack _ O O
der _ O O
Eisenbahn _ O O
hingeleitet _ O O
wird _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
demnach _ O O
, _ O O
daß _ O O
zunächst _ O O
dieser _ O O
Weg _ O O
der _ O O
Industrie _ O O
und _ O O
der _ O O
Speculation _ O O
überlassen _ O O
werde _ O O
. _ O O

— _ O O

Ist _ O O
das _ O O
Gedeihen _ O O
, _ O O
das _ O O
Einkommen _ O O
wirklich _ O O
so _ O O
entsprechend _ O O
, _ O O
so _ O O
vermuthe _ O O
ich _ O O
und _ O O
setze _ O O
mit _ O O
Grund _ O O
voraus _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
gewiß _ O O
unter _ O O
der _ O O
industriellen _ O O
Classe _ O O
Männer _ O O
finden _ O O
werden _ O O
, _ O O
die _ O O
ein _ O O
solches _ O O
Werk _ O O
zu _ O O
Stande _ O O
bringen _ O O
würden _ O O
. _ O O

Sollte _ O O
dem _ O O
Einzelnen _ O O
der _ O O
Muth _ O O
fehlen _ O O
, _ O O
so _ O O
wird _ O O
sich _ O O
sicher _ O O
auch _ O O
eine _ O O
Gesellschaft _ O O
bilden _ O O
, _ O O
die _ O O
auf _ O O
Actien _ O O
ein _ O O
solches _ O O
Unternehmen _ O O
auszuführen _ O O
im _ O O
Stande _ O O
sein _ O O
wird _ O O
, _ O O
unter _ O O
der _ O O
Voraussetzung _ O O
, _ O O
daß _ O O
ihr _ O O
natürlich _ O O
eine _ O O
angemessene _ O O
Mauth _ O O
bewilliget _ O O
werden _ O O
würde _ O O
. _ O O

Wir _ O O
haben _ O O
auf _ O O
allen _ O O
Seiten _ O O
Fälle _ O O
, _ O O
z. _ O O
B. _ O O
Graz _ O I-LOC
, _ O O
wo _ O O
die _ O O
Kettenbrücke _ O O
ebenfalls _ O O
von _ O O
einem _ O O
ganz _ O O
einfachen _ O O
Mann _ O O
gegen _ O O
dem _ O O
erbaut _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
daß _ O O
im _ O O
Verlaufe _ O O
einer _ O O
gewissen _ O O
Annuität _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
sohin _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
zufällt _ O O
. _ O O

Ingleichen _ O O
haben _ O O
wir _ O O
viele _ O O
Fälle _ O O
in _ O O
Innerkrain _ O B-LOC
, _ O O
wo _ O O
die _ O O
ansgedehntesten _ O O
Straßenzüge _ O O
von _ O O
Privaten _ O O
durch _ O O
eigene _ O O
Mittel _ O O
geschaffen _ O O
worden _ O O
sind _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
wir _ O O
die _ O O
Kräfte _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
nicht _ O O
überschätzen _ O O
, _ O O
daß _ O O
wir _ O O
nicht _ O O
Werke _ O O
auf _ O O
uns _ O O
nehmen _ O O
sollen _ O O
, _ O O
welche _ O O
im _ O O
Wege _ O O
der _ O O
freien _ O O
Concurrenz _ O O
ebenso _ O O
und _ O O
vielleicht _ O O
entsprechender _ O O
hingestellt _ O O
werden _ O O
könnten _ O O
. _ O O

Ich _ O O
trage _ O O
daher _ O O
an _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Spruch _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
allerdings _ O O
gefaßt _ O O
werde _ O O
, _ O O
es _ O O
sei _ O O
die _ O O
Communication _ O O
durch _ O O
eine _ O O
solche _ O O
Brücke _ O O
herzustellen _ O O
, _ O O
gegen _ O O
dem _ O O
, _ O O
daß _ O O
eine _ O O
angemessene _ O O
Mauth _ O O
dem _ O O
Industriellen _ O O
in _ O O
Concurrenzwege _ O O
bewilliget _ O O
werde _ O O
. _ O O

Sollte _ O O
natürlich _ O O
das _ O O
nicht _ O O
erreicht _ O O
werden _ O O
können _ O O
, _ O O
so _ O O
bliebe _ O O
es _ O O
ja _ O O
im _ O O
Laufe _ O O
der _ O O
Zeit _ O O
noch _ O O
immer _ O O
frei _ O O
, _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
einzubringen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Modalitäten _ O O
hingegen _ O O
würde _ O O
ich _ O O
dem _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
, _ O O
nach _ O O
der _ O O
Andeutung _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatters _ O O
überwiesen _ O O
haben _ O O
wollen _ O O
, _ O O
welcher _ O O
die _ O O
Bedingungen _ O O
bestimmt _ O O
, _ O O
unter _ O O
welcher _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
überlassen _ O O
werden _ O O
würde _ O O
. _ O O

Zugleich _ O O
würde _ O O
ich _ O O
damit _ O O
auch _ O O
verbunden _ O O
haben _ O O
wollen _ O O
, _ O O
daß _ O O
in _ O O
einer _ O O
angemessenen _ O O
Periode _ O O
von _ O O
allenfalls _ O O
50 _ O O
Jahren _ O O
alsdann _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
als _ O O
Eigenthum _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
zufalle _ O O
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
demnach _ O O
bloß _ O O
formuliren _ O O
in _ O O
der _ O O
Art _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
im _ O O
Wesen _ O O
mit _ O O
der _ O O
Errichtung _ O O
dieser _ O O
Communicationsbrücke _ O O
einverstanden _ O O
bin _ O O
, _ O O
die _ O O
Ausführung _ O O
hingegen _ O O
dem _ O O
freien _ O O
Uebereinkommen _ O O
, _ O O
respec _ O O
. _ O O
der _ O O
industriellen _ O O
Concurrenz _ O O
zu _ O O
überlassen _ O O
wünsche _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Brolich _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
würde _ O O
mir _ O O
nur _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Mulley _ O B-PER
eigentlich _ O O
nicht _ O O
zeitgerecht _ O O
sei _ O O
. _ O O

Er _ O O
protestirt _ O O
nicht _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Verweisung _ O O
an _ O O
den _ O O
Ausschuß _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
über _ O O
die _ O O
Art _ O O
der _ O O
Erbauung _ O O
und _ O O
Durchführung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
wird _ O O
ohnehin _ O O
dann _ O O
erst _ O O
stattfinden _ O O
, _ O O
wenn _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O O
einen _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
haben _ O O
wird _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
ja _ O O
sehr _ O O
leicht _ O O
möglich _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O O
sich _ O O
dahin _ O O
aussprechen _ O O
wird _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
gegenwärtige _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
ganz _ O O
zurückgewiesen _ O O
und _ O O
dann _ O O
die _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
Privaten _ O O
überlassen _ O O
werde _ O O
. _ O O

Ich _ O O
meine _ O O
nun _ O O
, _ O O
weil _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Vorredner _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Verweisung _ O O
dieses _ O O
Antrages _ O O
an _ O O
den _ O O
Ausschuß _ O O
nichts _ O O
eingewendet _ O O
hat _ O O
, _ O O
sogar _ O O
damit _ O O
einverstanden _ O O
zu _ O O
sein _ O O
scheint _ O O
— _ O O
daß _ O O
sein _ O O
Antrag _ O O
etwas _ O O
verfrüht _ O O
sei _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Ambrosch _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
! _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieser _ O O
Antrag _ O O
ebenfalls _ O O
mit _ O O
an _ O O
den _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
gewiesen _ O O
werde _ O O
, _ O O
so _ O O
wie _ O O
es _ O O
bereits _ O O
in _ O O
ähnlichen _ O O
Fällen _ O O
öfters _ O O
geschehen _ O O
ist. _ O O

Der _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
die _ O O
Dringlichkeit _ O O
der _ O O
Erbauung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
vor _ O O
Augen _ O O
gehabt _ O O
und _ O O
hat _ O O
erachtet _ O O
, _ O O
einen _ O O
Weg _ O O
einzuschlagen _ O O
, _ O O
der _ O O
die _ O O
Bewohner _ O O
des _ O O
Landes _ O O
und _ O O
den _ O O
Landesfond _ O O
nicht _ O O
drücken _ O O
würde _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
jedoch _ O O
bessere _ O O
Wege _ O O
in _ O O
Aussicht _ O O
stehen _ O O
, _ O O
so _ O O
wird _ O O
sie _ O O
der _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
gewiß _ O O
zu _ O O
würdigen _ O O
wissen _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Mulley _ O I-PER
: _ O O

In _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
habe _ O O
ich _ O O
mich _ O O
auch _ O O
auszusprechen _ O O
geglaubt _ O O
und _ O O
es _ O O
gleichfalls _ O O
als _ O O
eine _ O O
Befürwortung _ O O
dem _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
anzuempfehlen _ O O
erachtet _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Mulley _ O I-PER
hat _ O O
folgenden _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
h. _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Die _ O O
Herstellung _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
zwischen _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
und _ O O
Videm _ O B-LOC
sei _ O O
als _ O O
ein _ O O
dringendes _ O O
Bedürfniß _ O O
zu _ O O
erklären _ O O
. _ O O

2. _ O O

Die _ O O
Festsetzung _ O O
der _ O O
Ausführung _ O O
im _ O O
Wege _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
Concurrenz _ O O
, _ O O
mit _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
angemessenen _ O O
Mauth _ O O
, _ O O
sei _ O O
dem _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zu _ O O
überlassen _ O O
. _ O O
" _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
vor _ O O
Allem _ O O
die _ O O
Unterstützungsfrage _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
die _ O O
Herren _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
unterstützen _ O O
gedenken _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Er _ O O
ist _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
Niemand _ O O
von _ O O
den _ O O
Herren _ O O
mehr _ O O
das _ O O
Wort _ O O
zu _ O O
ergreifen _ O O
wünscht _ O O
, _ O O
so _ O O
schließe _ O O
ich _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
und _ O O
werde _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
sogleich _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
bringen _ O O
. _ O O

Jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Mulley _ O I-PER
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Wir _ O O
schreiten _ O O
nunmehr _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Ambrosch _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
wird _ O O
über _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
nicht _ O O
mehr _ O O
abgestimmt _ O O
? _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Nachdem _ O O
über _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Mulley _ O I-PER
abgestimmt _ O O
wurde _ O O
und _ O O
dieser _ O O
angenommen _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
es _ O O
überflüssig _ O O
, _ O O
über _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
abzustimmen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Ambrosch _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
würde _ O O
mir _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
vielleicht _ O O
in _ O O
Verbindung _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Brückenbau _ O O
nun _ O O
auch _ O O
noch _ O O
eines _ O O
anderen _ O O
Brückenbaues _ O O
in _ O O
Ratschach _ O I-LOC
als _ O O
Materiale _ O O
zu _ O O
erwähnen _ O O
, _ O O
deßwegen _ O O
, _ O O
damit _ O O
diese _ O O
beiden _ O O
Acten _ O O
dem _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zu _ O O
Beurtheilung _ O O
übergeben _ O O
werden _ O O
. _ O O

Weil _ O O
jedoch _ O O
dieser _ O O
Gegenstand _ O O
nicht _ O O
an _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
steht _ O O
, _ O O
so _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
das _ O O
h. _ O O
Haus _ O O
fragen _ O O
könnte _ O O
, _ O O
ob _ O O
es _ O O
den _ O O
Vortrag _ O O
nur _ O O
insoferne _ O O
hören _ O O
will _ O O
, _ O O
als _ O O
er _ O O
ein _ O O
Materiale _ O O
bildet _ O O
, _ O O
welches _ O O
mit _ O O
dem _ O O
eben _ O O
verhandelten _ O O
in _ O O
Verbindung _ O O
steht _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
um _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
könnte _ O O
als _ O O
solcher _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
gar _ O O
nicht _ O O
abgelehnt _ O O
werden _ O O
, _ O O
er _ O O
muß _ O O
daher _ O O
, _ O O
wie _ O O
dieß _ O O
der _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
selbst _ O O
beantragt _ O O
, _ O O
dem _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zur _ O O
Vorberathung _ O O
zugewiesen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Mulley _ O I-PER
ist _ O O
eigentlich _ O O
nur _ O O
ein _ O O
Zusatz _ O O
- _ O O
Antrag _ O O
, _ O O
braucht _ O O
daher _ O O
nur _ O O
der _ O O
Unterstützungsfrage _ O O
, _ O O
nicht _ O O
auch _ O O
einer _ O O
besondern _ O O
vorläufigen _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

Wie _ O O
er _ O O
unterstützt _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
muß _ O O
er _ O O
zugleich _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
dem _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
werden _ O O
; _ O O
folgerichtig _ O O
ist _ O O
daher _ O O
sowohl _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
als _ O O
auch _ O O
der _ O O
Zusatz _ O O
- _ O O
und _ O O
Abänderungs _ O O
- _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Mulley _ O I-PER
an _ O O
den _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
zu _ O O
weisen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
geht _ O O
ja _ O O
auch _ O O
im _ O O
zweiten _ O O
Theile _ O O
dahin _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
in _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
seine _ O O
Ausführung _ O O
dem _ O O
Finanz _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
sei _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Referenten _ O O
mit _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
den _ O O
Brückenbau _ O O
von _ O O
Ratschach _ O I-LOC
gestellt _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Ambrosch _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
das _ O O
h. _ O O
Haus _ O O
zu _ O O
befragen _ O O
, _ O O
ob _ O O
ich _ O O
es _ O O
nun _ O O
als _ O O
Materiale _ O O
vortragen _ O O
darf _ O O
, _ O O
oder _ O O
ob _ O O
auch _ O O
die _ O O
Acten _ O O
ganz _ O O
einfach _ O O
den _ O O
andern _ O O
beigelegt _ O O
werden _ O O
sollen _ O O
, _ O O
weil _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
in _ O O
Zusammenhange _ O O
steht _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Referent _ O O
stellt _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Acten _ O O
in _ O O
Betreff _ O O
des _ O O
projectirten _ O O
Brückenbaues _ O O
zu _ O O
Ratschach _ O I-LOC
dem _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
seien _ O O
, _ O O
als _ O O
Materiale _ O O
zur _ O O
weitern _ O O
Vorberathung _ O O
des _ O O
Gegenstandes _ O O
den _ O O
Brückenbau _ O O
in _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
betreffend _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
das _ O O
Haus _ O O
mit _ O O
dem _ O O
gestellten _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
die _ O O
Mitglieder _ O O
derselben _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Es _ O O
werden _ O O
also _ O O
diese _ O O
Acten _ O O
dem _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
gleichzeitig _ O O
mit _ O O
den _ O O
Acten _ O O
über _ O O
den _ O O
Brückenbau _ O O
in _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
übergeben _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Ambrosch _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
noch _ O O
weiter _ O O
das _ O O
Haus _ O O
zu _ O O
befragen _ O O
, _ O O
ob _ O O
ich _ O O
das _ O O
Expose _ O O
hier _ O O
vortragen _ O O
darf _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
nicht _ O O
lang _ O O
, _ O O
und _ O O
man _ O O
wird _ O O
doch _ O O
auch _ O O
hier _ O O
in _ O O
Kenntniß _ O O
gelangen _ O O
; _ O O
wenn _ O O
aber _ O O
das _ O O
h. _ O O
Hans _ O O
ablehnt _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
will _ O O
das _ O O
Haus _ O O
befragen _ O O
, _ O O
ob _ O O
es _ O O
dem _ O O
Hause _ O O
gefällig _ O O
ist _ O O
, _ O O
das _ O O
Expose _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Referenten _ O O
zu _ O O
vernehmen _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
die _ O O
Herren _ O O
dasselbe _ O O
hören _ O O
wollen _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Ein _ O O
Theil _ O O
der _ O O
Versammlung _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
also _ O O
das _ O O
Referat _ O O
zu _ O O
lesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Ruf _ O O
: _ O O
Es _ O O
ist _ O O
Zeitverschwendung _ O O
. _ O O
) _ O O

In _ O O
der _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Sitzung _ O O
vom _ O O
13 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1862 _ O I-DATE
ist _ O O
der _ O O
Vortrag _ O O
über _ O O
die _ O O
Erbauung _ O O
einer _ O O
Brücke _ O O
über _ O O
den _ O O
Savefluß _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Gurkfeld _ O I-LOC
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
auf _ O O
Ausführung _ O O
dieses _ O O
Baues _ O O
unter _ O O
den _ O O
dargestellten _ O O
Modalitäten _ O O
erstattet _ O O
, _ O O
jedoch _ O O
hierüber _ O O
noch _ O O
kein _ O O
Beschluß _ O O
gefaßt _ O O
worden _ O O
, _ O O
weil _ O O
auch _ O O
die _ O O
Erbauung _ O O
einer _ O O
derartigen _ O O
Brücke _ O O
bei _ O O
Ratschach _ O B-LOC
in _ O O
Projecte _ O O
sei _ O O
. _ O O

Man _ O O
hat _ O O
sich _ O O
mittelst _ O O
Note _ O O
vom _ O O
16 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1862 _ O I-DATE
an _ O O
die _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Regierung _ O I-ORG-U
um _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
der _ O O
Verhandlung _ O O
gewendet _ O O
, _ O O
welchem _ O O
Ansinnen _ O O
mit _ O O
Note _ O O
vom _ O O
21 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Mai _ O I-DATE
1862 _ O I-DATE
entspochen _ O O
worden _ O O
ist. _ O O

Aus _ O O
diesen _ O O
Verhandlungsakten _ O O
geht _ O O
Folgendes _ O O
hervor _ O O
: _ O O

Der _ O O
gewesene _ O O
Vice _ O O
- _ O O
Präsident _ O O
der _ O O
Central _ O O
- _ O O
Seebehörde _ O O
, _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Gutmannsthal _ O I-PER
, _ O O
hat _ O O
sich _ O O
mittelst _ O O
eines _ O O
an _ O O
den _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Statthalter _ O O
Grafen _ O O
Chorinsky _ O B-PER
gerichteten _ O O
Schreibens _ O O
vom _ O O
13 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1858 _ O I-DATE
, _ O O
nach _ O O
Erörterung _ O O
der _ O O
Nothwendigkeit _ O O
einer _ O O
Brücke _ O O
bei _ O O
Ratschach _ O I-LOC
, _ O O
erbötig _ O O
gemacht _ O O
, _ O O
das _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Brückenbaue _ O O
erforderliche _ O O
Capital _ O O
, _ O O
im _ O O
Belaufe _ O O
von _ O O
15 _ O O
bis _ O O
16000 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
nöthigenfalls _ O O
sogar _ O O
unverzinslich _ O O
vorzustrecken _ O O
, _ O O
unter _ O O
der _ O O
Bedingung _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Brücke _ O O
vor _ O O
Ende _ O O
des _ O O
Herbstes _ O O
desselben _ O O
Jahres _ O O
fahrbar _ O O
hergestellt _ O O
sei _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Rückstellung _ O O
dieses _ O O
Capitalsbetrages _ O O
an _ O O
ihn _ O O
mittelst _ O O
des _ O O
Ratschacher _ O O
Bezirksamtes _ O O
in _ O O
Jahresraten _ O O
, _ O O
je _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Erträgnisse _ O O
der _ O O
für _ O O
den _ O O
Brückenverkehr _ O O
zu _ O O
bewilligenden _ O O
Constructionsmauth _ O O
geschehe _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
nach _ O O
erfolgter _ O O
Tilgung _ O O
des _ O O
Capitalsbetrages _ O O
der _ O O
Verkehr _ O O
über _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
nur _ O O
mit _ O O
einer _ O O
so _ O O
mäßigen _ O O
Mauth _ O O
, _ O O
wie _ O O
sie _ O O
zu _ O O
Bestreitung _ O O
der _ O O
jährlichen _ O O
Reparaturs _ O O
- _ O O
und _ O O
Erhaltungskosten _ O O
nothwendig _ O O
ist _ O O
, _ O O
belegt _ O O
werde _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Regierung _ O I-ORG-U
hat _ O O
hierauf _ O O
mit _ O O
Bericht _ O O
vom _ O O
26 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1858 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
3390 _ O O
, _ O O
bei _ O O
dem _ O O
vorbestandenen _ O O
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Handelsministerium _ O I-ORG-U
die _ O O
Herstellung _ O O
dieser _ O O
Brücke _ O O
auf _ O O
Kosten _ O O
des _ O O
Straßenbaufondes _ O O
in _ O O
Antrag _ O O
gebracht _ O O
. _ O O

Das _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Handels _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ministerium _ O I-ORG-U
ist _ O O
jedoch _ O O
, _ O O
laut _ O O
Erlasses _ O O
vom _ O O
18 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1858 _ O I-DATE
, _ O O
in _ O O
dieses _ O O
Project _ O O
nicht _ O O
eingegangen _ O O
, _ O O
hat _ O O
aber _ O O
wohl _ O O
die _ O O
Zusicherung _ O O
ertheilt _ O O
, _ O O
daß _ O O
, _ O O
falls _ O O
sich _ O O
ein _ O O
Unternehmer _ O O
fände _ O O
, _ O O
welcher _ O O
die _ O O
fragliche _ O O
Brücke _ O O
auf _ O O
eigene _ O O
Kosten _ O O
erbauen _ O O
würde _ O O
, _ O O
demselben _ O O
nach _ O O
Maßgabe _ O O
der _ O O
dazu _ O O
aufgewendeten _ O O
Kosten _ O O
für _ O O
eine _ O O
bestimmte _ O O
Reihe _ O O
von _ O O
Jahren _ O O
der _ O O
Bezug _ O O
einer _ O O
angemessenen _ O O
Privatmauth _ O O
bewilliget _ O O
werden _ O O
würde _ O O
. _ O O

Der _ O O
vorbenannte _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Gutmannsthal _ O I-PER
hat _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
das _ O O
Handelsministerium _ O I-ORG-U
seinen _ O O
Anbot _ O O
zu _ O O
Vorstreckung _ O O
des _ O O
ganzen _ O O
Baucapitals _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
berücksichtigen _ O O
gefunden _ O O
hat _ O O
, _ O O
die _ O O
ihm _ O O
vom _ O O
besagten _ O O
Ministerium _ O O
angesonnene _ O O
Zumuthung _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
das _ O O
angebotene _ O O
Baucapital _ O O
einem _ O O
Privatunternehmer _ O O
vorstrecken _ O O
werde _ O O
, _ O O
abgelehnt _ O O
, _ O O
wornach _ O O
die _ O O
Landes _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Regiernng _ O I-ORG-U
den _ O O
Weg _ O O
der _ O O
freiwilligen _ O O
Subseriptionen _ O O
versuchte _ O O
, _ O O
um _ O O
den _ O O
Baufond _ O O
aufzubringen _ O O
, _ O O
allein _ O O
auch _ O O
dieser _ O O
Versuch _ O O
mißlang _ O O
. _ O O

Hierauf _ O O
ist _ O O
die _ O O
Statthalterei _ O O
in _ O O
Graz _ O I-LOC
um _ O O
die _ O O
Zustimmung _ O O
ersucht _ O O
worden _ O O
, _ O O
diese _ O O
Brücke _ O O
auf _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
Landesfonde _ O O
von _ O O
Steiermark _ O B-LOC
und _ O O
Krain _ O B-LOC
zu _ O O
gleichen _ O O
Theilen _ O O
in _ O O
Ausführung _ O O
bringen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
, _ O O
allein _ O O
dieselbe _ O O
hat _ O O
die _ O O
Betheiligung _ O O
des _ O O
dortigen _ O O
Laudesfondes _ O O
mit _ O O
Note _ O O
vom _ O O
27 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1860 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
1270 _ O O
, _ O O
abgelehnt _ O O
. _ O O

Hierauf _ O O
wurde _ O O
nochmals _ O O
Herr _ O O
v. _ O O
Gutmannsthal _ O I-PER
in _ O O
der _ O O
Richtung _ O O
begrüßt _ O O
, _ O O
ob _ O O
er _ O O
nicht _ O O
den _ O O
Baufond _ O O
dem _ O O
krainischen _ O O
Landesfonde _ O O
vorstrecken _ O O
wollte _ O O
, _ O O
allein _ O O
er _ O O
hat _ O O
dieses _ O O
laut _ O O
Erklärung _ O O
vom _ O O
8 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1860 _ O I-DATE
abgelehnt _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Regierung _ O I-ORG-U
hat _ O O
hierauf _ O O
beabsichtigt _ O O
, _ O O
bei _ O O
dem _ O O
hohen _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Staatsministerium _ O I-ORG-U
die _ O O
Bewilligung _ O O
zur _ O O
Uebernahme _ O O
des _ O O
dießfälligen _ O O
Bauaufwandes _ O O
auf _ O O
den _ O O
krain _ O O
. _ O O

Landesfond _ O O
zu _ O O
erwirken _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
sind _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Ende _ O O
von _ O O
der _ O O
Baudirektion _ O O
die _ O O
erforderlichen _ O O
Pläne _ O O
und _ O O
Kostenüberschläge _ O O
verfaßt _ O O
worden _ O O
; _ O O
allein _ O O
die _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Statthalterei _ O I-ORG-U
in _ O O
Triest _ O I-LOC
hat _ O O
sich _ O O
bestimmt _ O O
gefunden _ O O
, _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
den _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
günstige _ O O
Moment _ O O
zum _ O O
Brückenbau _ O O
versäumt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
die _ O O
Activirung _ O O
der _ O O
Landtage _ O O
nahe _ O O
bevor _ O O
stand _ O O
, _ O O
von _ O O
dem _ O O
beabsichtigten _ O O
Antrage _ O O
Umgang _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Wiederaufnahme _ O O
dieser _ O O
Verhandlungen _ O O
von _ O O
den _ O O
Anschauungen _ O O
der _ O O
Landesvertretung _ O O
von _ O O
Krain _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Nothwendigkeit _ O O
der _ O O
Herstellung _ O O
dieser _ O O
Brücke _ O O
abhängig _ O O
zu _ O O
machen _ O O
. _ O O

Es _ O O
liegen _ O O
nur _ O O
zwei _ O O
Projeete _ O O
für _ O O
diese _ O O
Brücke _ O O
vor _ O O
: _ O O
das _ O O
eine _ O O
bei _ O O
der _ O O
Plettenüberfuhr _ O B-LOC
oberhalb _ O I-LOC
Ratschach _ O I-LOC
, _ O O
das _ O O
andere _ O O
in _ O O
Markte _ O B-LOC
Ratschach _ O I-LOC
. _ O O

Die _ O O
erstere _ O O
Brücke _ O O
würde _ O O
zwar _ O O
eine _ O O
geringere _ O O
Länge _ O O
erhalten _ O O
, _ O O
allein _ O O
die _ O O
Sprengung _ O O
des _ O O
Felsens _ O O
am _ O O
rechten _ O O
Ufer _ O O
könnte _ O O
nur _ O O
mit _ O O
bedeutenden _ O O
Kosten _ O O
geschehen _ O O
, _ O O
um _ O O
die _ O O
erforderliche _ O O
Wendung _ O O
bei _ O O
der _ O O
Auffahrt _ O O
zu _ O O
erlangen _ O O
; _ O O
auch _ O O
ist _ O O
die _ O O
Flußsohle _ O O
stark _ O O
felsig _ O O
, _ O O
was _ O O
die _ O O
Anlegung _ O O
von _ O O
hölzernen _ O O
Jochen _ O O
sehr _ O O
erschweren _ O O
müßte _ O O
. _ O O

Aus _ O O
diesen _ O O
Gründen _ O O
hat _ O O
sich _ O O
die _ O O
Baudirection _ O O
für _ O O
das _ O O
zweite _ O O
Project _ O O
ausgesprochen _ O O
, _ O O
nach _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
zwar _ O O
eine _ O O
größere _ O O
Länge _ O O
erhalten _ O O
würde _ O O
, _ O O
allein _ O O
die _ O O
Sprengung _ O O
des _ O O
Felsens _ O O
wäre _ O O
nicht _ O O
nothwendig _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Schlagung _ O O
der _ O O
Joche _ O O
würde _ O O
erleichtert _ O O
. _ O O

Der _ O O
Kostenaufwand _ O O
dieser _ O O
letzteren _ O O
Brücke _ O O
beziffert _ O O
sich _ O O
auf _ O O
25796 _ O O
fl _ O O
. _ O O

54 _ O O
kr. _ O O

So _ O O
weit _ O O
die _ O O
vorliegenden _ O O
Erhebungen _ O O
. _ O O

Außerdem _ O O
haben _ O O
mehrere _ O O
Gemeinden _ O O
des _ O O
Bezirkes _ O I-ORG
Ratschach _ O I-ORG
am _ O O
29. _ O O
v. _ O O
M. _ O O
ein _ O O
Gesuch _ O O
um _ O O
Erbauung _ O O
einer _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Ratschach _ O I-LOC
überreicht _ O O
, _ O O
welches _ O O
Gesuch _ O O
auch _ O O
von _ O O
den _ O O
Gemeindevertretungen _ O O
von _ O O
Cilli _ O B-LOC
, _ O O
Tüffer _ O B-LOC
und _ O O
von _ O O
vielen _ O O
Fabriks _ O O
- _ O O
und _ O O
Gewerkbesitzern _ O O
, _ O O
sowohl _ O O
an _ O O
der _ O O
krainischen _ O O
, _ O O
als _ O O
auch _ O O
an _ O O
steirischer _ O O
Seite _ O O
, _ O O
nebstbei _ O O
auch _ O O
von _ O O
der _ O O
Stations _ O O
- _ O O
Vorstehung _ O O
in _ O O
Steinbrück _ O O
unterstützt _ O O
wird _ O O
. _ O O

Unter _ O O
diesen _ O O
Verhältnissen _ O O
erscheint _ O O
es _ O O
immerhin _ O O
erforderlich _ O O
, _ O O
auch _ O O
in _ O O
die _ O O
Berathung _ O O
über _ O O
die _ O O
Erbauung _ O O
der _ O O
Ratschacher _ O O
Brücke _ O O
einzugehen _ O O
. _ O O

Referent _ O O
kann _ O O
nicht _ O O
unterlassen _ O O
, _ O O
die _ O O
Bemerkung _ O O
auszudrücken _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
beiden _ O O
Brücken _ O O
bedauerlicher _ O O
Weise _ O O
gleiche _ O O
Schicksale _ O O
erfahren _ O O
mußten _ O O
. _ O O

Für _ O O
beide _ O O
Brücken _ O O
haben _ O O
sich _ O O
bereits _ O O
Unternehmer _ O O
gefunden _ O O
, _ O O
und _ O O
überall _ O O
sind _ O O
ihre _ O O
Absichten _ O O
durch _ O O
amtliche _ O O
Wege _ O O
vereitelt _ O O
worden _ O O
. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Gurkfelder _ O O
Brücke _ O O
erbot _ O O
sich _ O O
Hotschevar _ O I-PER
von _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
im _ O O
Jahre _ O O
1855 _ O I-DATE
gegen _ O O
Bezug _ O O
der _ O O
Brückenmauth _ O O
zum _ O O
Baue _ O O
; _ O O
allein _ O O
durch _ O O
fruchtlose _ O O
Verhandlungen _ O O
ermüdet _ O O
, _ O O
zog _ O O
er _ O O
seinen _ O O
Antrag _ O O
zurück _ O O
. _ O O

Für _ O O
die _ O O
Ratschacher _ O O
Brücke _ O O
erbot _ O O
sich _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1858 _ O B-DATE
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Gutmannsthal _ O I-PER
zum _ O O
Vorschuß _ O O
des _ O O
ganzen _ O O
Baufondes _ O O
, _ O O
eigentlich _ O O
15 _ O O
bis _ O O
16000 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
allein _ O O
das _ O O
Handelsministerium _ O O
nahm _ O O
den _ O O
Anbot _ O O
nicht _ O O
an _ O O
, _ O O
und _ O O
Gutmannsthal _ O B-PER
zog _ O O
ebenfalls _ O O
seinen _ O O
Antrag _ O O
zurück _ O O
. _ O O

Bei _ O O
beiden _ O O
Brücken _ O O
ist _ O O
die _ O O
Concession _ O O
einer _ O O
Brückenmauth _ O O
bereits _ O O
zugestanden _ O O
worden _ O O
. _ O O

Bei _ O O
beiden _ O O
Brücken _ O O
haben _ O O
die _ O O
Behörden _ O O
deren _ O O
Nothwendigkeit _ O O
so _ O O
begründet _ O O
gefunden _ O O
, _ O O
daß _ O O
sie _ O O
Anträge _ O O
auf _ O O
die _ O O
Erbauung _ O O
der _ O O
einen _ O O
, _ O O
wie _ O O
der _ O O
andern _ O O
aus _ O O
Staatsmitteln _ O O
gestellt _ O O
hatten _ O O
. _ O O

Bei _ O O
beiden _ O O
Brücken _ O O
sind _ O O
die _ O O
steiermärkischen _ O O
Behörden _ O O
zur _ O O
Mitwirkung _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
eingeladen _ O O
worden _ O O
, _ O O
jedoch _ O O
für _ O O
beide _ O O
erfolglos _ O O
. _ O O

Insoferne _ O O
sind _ O O
die _ O O
Verhältnisse _ O O
dieser _ O O
beiden _ O O
Brücken _ O O
identisch _ O O
. _ O O

Die _ O O
Unterschiede _ O O
zwischen _ O O
diesen _ O O
Brücken _ O O
reduciren _ O O
sich _ O O
auf _ O O
folgende _ O O
Punkte _ O O
: _ O O
Die _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Gurkfeld _ O I-LOC
wird _ O O
projectirt _ O O
mit _ O O
einem _ O O
Kostenaufwande _ O O
von _ O O
: _ O O

die _ O O
Herstellungskosten _ O O

34.281 _ O O

fl _ O O
. _ O O

19 _ O O

kr. _ O O

die _ O O
Kosten _ O O
für _ O O
die _ O O
Zufahrten _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

10.906 _ O O

„ _ O O

26 _ O O

„ _ O O

wovon _ O O
auf _ O O
das _ O O
krainische _ O O
Ufer _ O O

7494 _ O O

fl _ O O
. _ O O

19 _ O O

kr. _ O O
, _ O O

auf _ O O
das _ O O
steiermärkische _ O O

3412 _ O O

fl _ O O
. _ O O

13 _ O O

kr. _ O O
, _ O O

entfallen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Ratschach _ O B-LOC
wird _ O O
projectirt _ O O
mit _ O O
einem _ O O
Kosteuaufwande _ O O
pr. _ O O
25.796 _ O O
fl _ O O
. _ O O

54 _ O O
kr. _ O O

Bei _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
würde _ O O
für _ O O
die _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
Zufahrt _ O O
die _ O O
Privat _ O O
- _ O O
Concurrenz _ O O
eintreten _ O O
, _ O O
während _ O O
dieses _ O O
bei _ O O
der _ O O
Ratschacher _ O O
Brücke _ O O
nicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
ist. _ O O

Bei _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
liegen _ O O
die _ O O
Entschädignugs _ O O
- _ O O
Ansprüche _ O O
der _ O O
Herrschaft _ O I-ORG
Thurnamhart _ O I-ORG
für _ O O
den _ O O
Entgang _ O O
des _ O O
Ueberfuhrs _ O O
- _ O O
Erträgnisses _ O O
im _ O O
Mittel _ O O
, _ O O
während _ O O
dieses _ O O
Hinderniß _ O O
bei _ O I-LOC
der _ O I-LOC
Save _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Ueberfuhr _ O I-LOC
in _ O I-LOC
Ratschach _ O I-LOC
nicht _ O O
existirt _ O O
. _ O O

Eines _ O O
der _ O O
wichtigsten _ O O
Unterschiede _ O O
aber _ O O
bildet _ O O
die _ O O
größere _ O O
oder _ O O
mindere _ O O
Nothwendigkeit _ O O
der _ O O
Brücke _ O O
an _ O O
dem _ O O
einen _ O O
oder _ O O
dem _ O O
andern _ O O
Punkte _ O O
. _ O O

Würde _ O O
man _ O O
sich _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Referate _ O O
zurück _ O O
in _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1850 _ O I-DATE
bis _ O O
1862 _ O B-DATE
versetzen _ O O
, _ O O
so _ O O
entstände _ O O
kein _ O O
Zweifel _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Brücke _ O O
in _ O O
Ratschach _ O I-LOC
sich _ O O
als _ O O
nothwendiger _ O O
dargestellt _ O O
hätte _ O O
, _ O O
ja _ O O
die _ O O
Nothwendigkeit _ O O
war _ O O
so _ O O
bedeutend _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
immer _ O O
unbegreiflich _ O O
bleiben _ O O
wird _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
zur _ O O
Erbauung _ O O
einer _ O O
Brücke _ O O
mit _ O O
25.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
an _ O O
einem _ O O
Uebergangspunkte _ O O
nicht _ O O
geschritten _ O O
, _ O O
an _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Ueberfuhr _ O O
, _ O O
wie _ O O
dem _ O O
Referenten _ O O
versichert _ O O
wurde _ O O
, _ O O
jährlich _ O O
circa _ O O
10.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
eingetragen _ O O
haben _ O O
soll _ O O
. _ O O

Die _ O O
Verhältnisse _ O O
haben _ O O
sich _ O O
jedoch _ O O
seit _ O O
der _ O O
Eröffnung _ O O
der _ O O
Agram _ O B-LOC
- _ O O
Sisseker _ O B-LOC
Bahn _ O O
geändert _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landstraßen _ O O
Frachten _ O O
von _ O O
Croatien _ O B-LOC
nach _ O O
Steinbrück _ O B-LOC
hören _ O O
auf _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
tritt _ O O
jetzt _ O O
lediglich _ O O
die _ O O
größere _ O O
Concurrenz _ O O
der _ O O
dießländigen _ O O
Bezirke _ O O
mit _ O O
der _ O O
Eisenbahn _ O O
in _ O O
den _ O O
Vordergrund _ O O
. _ O O

In _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
muß _ O O
sich _ O O
Referent _ O O
gerechterweise _ O O
dahin _ O O
erklären _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
in _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
eine _ O O
größere _ O O
Concurrenz _ O O
darstellt _ O O
, _ O O
als _ O O
in _ O O
Ratschach _ O B-LOC
, _ O O
weil _ O O
in _ O O
ersteren _ O O
Orte _ O O
die _ O O
meisten _ O O
Bezirke _ O O
Unterkrain's _ O B-LOC
ihre _ O O
Verbindung _ O O
mit _ O O
der _ O O
Eisenbahn _ O O
suchen _ O O
werden _ O O
, _ O O
obschon _ O O
die _ O O
Nothwendigkeit _ O O
für _ O O
Ratschach _ O B-LOC
nicht _ O O
zu _ O O
unterschätzen _ O O
ist _ O O
, _ O O
indem _ O O
der _ O O
Verkehr _ O O
mit _ O O
Steinbrück _ O B-LOC
noch _ O O
immer _ O O
ein _ O O
sehr _ O O
erheblicher _ O O
genannt _ O O
werden _ O O
muß _ O O
, _ O O
und _ O O
vorzüglich _ O O
eine _ O O
anstandslosere _ O O
Verbindung _ O O
zwischen _ O O
Ratschach _ O B-LOC
und _ O O
Steinbrück _ O B-LOC
für _ O O
die _ O O
vielen _ O O
in _ O O
Ratschach _ O B-LOC
wohnenden _ O O
Parteien _ O O
wünschenswerth _ O O
ist _ O O
, _ O O
die _ O O
ihre _ O O
Beschäftigung _ O O
in _ O O
Steinbrück _ O B-LOC
haben _ O O
, _ O O
allwo _ O O
wegen _ O O
Mangel _ O O
an _ O O
Raum _ O O
keine _ O O
Wohnungen _ O O
gebaut _ O O
werden _ O O
können _ O O
. _ O O

In _ O O
Anbetracht _ O O
dieser _ O O
Gründe _ O O
habe _ O O
ich _ O O
erachtet _ O O
, _ O O
die _ O O
vorliegenden _ O O
Acten _ O O
als _ O O
schätzbares _ O O
Materiale _ O O
, _ O O
gleich _ O O
den _ O O
frühern _ O O
, _ O O
dem _ O O
Finanz _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zu _ O O
übergeben _ O O
. _ O O

( _ O O
Bravo _ O O
! _ O O
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nunmehr _ O O
zu _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
zweiten _ O O
Schriftführers _ O O
; _ O O
ich _ O O
suspendire _ O O
hierzu _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
auf _ O O
5 _ O O
Minuten _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
) _ O O
: _ O O

Bei _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Wahl _ O O
haben _ O O
als _ O O
Schriftführer _ O O
Stimmen _ O O
bekommen _ O O
, _ O O
laut _ O O
Stimmzettel _ O O
: _ O O

1. _ O O

Herr _ O O

Vilhar _ O I-PER
, _ O O

2. _ O O

„ _ O O

Gollob _ O B-PER
, _ O O

3. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

4. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

5. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

6. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

7. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

8. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

9. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

10. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

11. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

12. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

13. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

14. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

15. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

16. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

17. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

18. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

19. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

20. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

21. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

22. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

23. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

24. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

25. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
, _ O O

26. _ O O

„ _ O O

Vilhar _ O B-PER
. _ O O

Laudeshauptm _ O O
. _ O O
- _ O O
Stellv _ O O
. _ O O
v. _ O O
Wurzbach _ O B-PER
: _ O O
Herr _ O O
Vilhar _ O B-PER
erhält _ O O
25 _ O O
und _ O O
Herr _ O O
Gollob _ O B-PER
eine _ O O
von _ O O
den _ O O
abgegebenen _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Herr _ O O
Vilhar _ O B-PER
ist _ O O
somit _ O O
per _ O O
unanimia _ O O
als _ O O
Schriftführer _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
erschöpft _ O O
ist _ O O
, _ O O
schließe _ O O
ich _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
beraume _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
aus _ O O
kommenden _ O O
Montag _ O I-DATE
, _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Vormittags _ O I-TIME
. _ O O

Auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
kommen _ O O
die _ O O
Negierungs _ O O
- _ O O
Vorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bestreitung _ O O
der _ O O
Kosten _ O O
zur _ O O
Herstellung _ O O
und _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O I-ORG
katholischen _ O I-ORG
Kirchen _ O I-ORG
- _ O O
und _ O O
Pfründen _ O O
- _ O O
Gebäude _ O O
& _ O O
c. _ O O
, _ O O
und _ O O
als _ O O
zweiter _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Vortrag _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Errichtung _ O O
einer _ O O
sechsclassigen _ O O
Ober _ O O
- _ O O
Realschule _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
12 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

Druck _ O O
von _ O O
Ign _ O I-PER
. _ O I-PER
v. _ O I-PER
Kleinmayr _ O I-PER
und _ O O
F. _ O B-PER
Bamberg _ O I-PER
. _ O O

