Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
tretje _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG
zbora _ O I-ORG
kranjskega _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
7. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1904 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Viktor _ O B-PER
Hein _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajni _ O O
glavar _ O O
Viljem _ O B-PER
Haas _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezo _ O O
- _ O O
škof _ O O
dr. _ O O
Anton _ O B-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
Deželni _ O O
tajnik _ O O
Fran _ O B-PER
Uršič _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
2. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
30. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1904. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
55 _ O O
. _ O O

Utemeljevanje _ O O
samostalnega _ O O
predloga _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Šušteršiča _ O I-PER
in _ O O
sodrugov _ O O
glede _ O O
c. _ O I-ORG-U
kr. _ O I-ORG-U
korespondenčnega _ O I-ORG-U
urada _ O I-ORG-U
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Dopolnilna _ O O
volitev _ O O
4 _ O O
članov _ O O
in _ O O
4 _ O O
namestnikov _ O O
v _ O O
prizivno _ O O
komisijo _ O O
za _ O O
osebno _ O O
dohodnino _ O O
, _ O O
dalje _ O O
3 _ O O
članov _ O O
in _ O O
2 _ O O
namestnikov _ O O
v _ O O
pridobninsko _ O O
deželno _ O O
komisijo _ O O
in _ O O
nadomestna _ O O
volitev _ O O
enega _ O O
člana _ O O
in _ O O
njegovega _ O O
namestnika _ O O
v _ O O
prizivno _ O O
komisijo _ O O
za _ O O
osebno _ O O
dohodnino _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
54 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovolitve _ O O
višjih _ O O
nego _ O O
20 _ O O
% _ O O
priklad _ O O
za _ O O
cestne _ O O
namene _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
11 _ O O
l. _ O O
1903 _ O I-DATE
in _ O O
49 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
56 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
deželnokulturnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leta _ O O
1900 _ O I-DATE
, _ O O
1901 _ O B-DATE
, _ O O
1902 _ O B-DATE
in _ O O
1903 _ O B-DATE
in _ O O
o _ O O
proračunih _ O O
deželnokulturnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
leta _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
1904 _ O B-DATE
in _ O O
1905 _ O B-DATE
( _ O O
priloga _ O O
7 _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
priloga _ O O
3 _ O O
l. _ O O
1903 _ O B-DATE
in _ O O
priloga _ O O
4 _ O O
, _ O O
5 _ O O
, _ O O
25 _ O O
in _ O O
36 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
57 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
zaklada _ O O
prisilne _ O O
delavnice _ O O
za _ O O
l. _ O O
1900 _ O I-DATE
( _ O O
priloga _ O O
10 _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
) _ O O
, _ O O
1901 _ O B-DATE
( _ O O
priloga _ O O
6 _ O O
l. _ O O
1903 _ O B-DATE
) _ O O
, _ O O
1902 _ O B-DATE
( _ O O
priloga _ O O
8 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
in _ O O
1903 _ O B-DATE
( _ O O
priloga _ O O
27 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
, _ O O
in _ O O
o _ O O
proračunih _ O O
tega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
in _ O O
1903 _ O B-DATE
( _ O O
priloga _ O O
10 _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
in _ O O
priloga _ O O
6 _ O O
l. _ O O
1903 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
58 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
: _ O O
а _ O O
) _ O O
županstva _ O B-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Podgorici _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
se _ O O
napravi _ O O
most _ O O
čez _ O O
Savo _ O I-LOC
pri _ O O
Sv. _ O B-LOC
Jakobu _ O I-LOC
; _ O O
b _ O O
) _ O O
županstva _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Dobrunjah _ O I-ORG-U
za _ O O
uvrstitev _ O O
Reške _ O I-LOC
občinske _ O I-LOC
ceste _ O I-LOC
med _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
59 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
: _ O O
а _ O O
) _ O O
županstva _ O B-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Želimljah _ O I-ORG-U
za _ O O
uravnavo _ O O
Želimeljšice _ O I-LOC
; _ O O
b _ O O
) _ O O
podobčine _ O I-ORG
Češnjica _ O I-ORG
za _ O O
izločitev _ O O
iz _ O O
občine _ O B-ORG
Selce _ O I-ORG
pri _ O I-ORG
Škofjiloki _ O I-ORG
; _ O O
c _ O O
) _ O O
o _ O O
dopisu _ O O
c. _ O I-ORG-U
kr. _ O I-ORG-U
okrajnega _ O I-ORG-U
sodišča _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Črnomlju _ O I-ORG-U
glede _ O O
kazenskega _ O O
postopanja _ O O
proti _ O O
nekemu _ O O
deželnemu _ O O
poslancu _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
60 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
županstva _ O B-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Motniku _ O I-ORG-U
za _ O O
preložitev _ O O
klancev _ O O
na _ O O
deželni _ O I-LOC
cesti _ O I-LOC
Kamnik _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Motnik _ O I-LOC
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
61 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
občincev _ O O
v _ O O
Dvorski _ O I-LOC
vasi _ O I-LOC
za _ O O
razdelitev _ O O
lovske _ O O
najemščine _ O O
med _ O O
občince _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
62 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
vaščanov _ O O
v _ O O
Zgornji _ O I-LOC
Okoršnici _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Semiču _ O I-LOC
za _ O O
podaljšanje _ O O
vodovoda _ O O
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
71 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
vaščanov _ O O
v _ O O
Kuželju _ O I-LOC
, _ O I-LOC
občina _ O I-LOC
Fara _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
cestne _ O O
zveze _ O O
med _ O O
Petrinjo _ O B-LOC
in _ O O
Vozelom _ O B-LOC
. _ O O

14 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
72 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
županstva _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Krškem _ O I-ORG
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
delno _ O O
preložitev _ O O
občinske _ O I-LOC
ceste _ O I-LOC
od _ O I-LOC
Senuš _ O I-LOC
na _ O I-LOC
Ravno _ O I-LOC
. _ O O

15 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
63 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
pokojninskega _ O O
zaklada _ O O
deželnih _ O O
uslužbencev _ O O
za _ O O
l. _ O O
1900 _ O I-DATE
, _ O O
1901 _ O B-DATE
, _ O O
1902 _ O B-DATE
in _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
in _ O O
o _ O O
proračunih _ O O
za _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
1904 _ O B-DATE
in _ O O
1905 _ O B-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
16 _ O O
l. _ O O
1901 _ O B-DATE
, _ O O
16 _ O O
l. _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
17 _ O O
, _ O O
18 _ O O
, _ O O
31 _ O O
in _ O O
39 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

16 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
64 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
muzejskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1900 _ O I-DATE
, _ O O
1901 _ O B-DATE
, _ O O
1902 _ O B-DATE
in _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
in _ O O
o _ O O
proračunih _ O O
tega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
1904 _ O B-DATE
in _ O O
1905 _ O B-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
12 _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
25 _ O O
l. _ O O
1903 _ O B-DATE
in _ O O
15 _ O O
, _ O O
16 _ O O
, _ O O
30 _ O O
in _ O O
46 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

17 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
65 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
deželnega _ O O
posojilnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1900 _ O I-DATE
in _ O O
o _ O O
proračunu _ O O
za _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
6 _ O O
l. _ O O
1901 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

18 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
66 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
deželnega _ O O
posojilnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1901 _ O I-DATE
in _ O O
o _ O O
proračunu _ O O
za _ O O
l. _ O O
1903 _ O B-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
4 _ O O
l. _ O O
1902 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

19 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
67 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
deželnega _ O O
posojilnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1902 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
6 _ O O
l. _ O O
1903 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

20 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
68 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
deželnega _ O O
posojilnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1903 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
48 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

21 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
69 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunu _ O O
deželnega _ O O
posojilnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1904 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
7 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

22 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
70 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunu _ O O
deželnega _ O O
posojilnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1905 _ O I-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
43 _ O O
l. _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

23 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
73 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
razširjalni _ O O
zgradbi _ O O
domobranske _ O O
vojašnice _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
23 _ O O
l. _ O O
1903 _ O O
) _ O O
. _ O O

Začetek _ O O
seje _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoludne _ O I-TIME
. _ O O

Stenografischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
dritten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainlichen _ O I-ORG
Landtages _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
7 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O I-DATE
1904 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Edler _ O I-PER
von _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Regierungsvertreter _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Excellenz _ O O
Victor _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Hein _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkshauptmann _ O O
Willhelm _ O B-PER
Haas _ O I-PER
Sämtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Anton _ O B-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landschafts _ O O
- _ O O
Sekretär _ O O
Franz _ O B-PER
Uršič _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
2 _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1904. _ O I-DATE
2. _ O O

Mitteilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O I-ORG-U
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
55 _ O O
. _ O O

Begründung _ O O
des _ O O
selbständigen _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Korrespondenzbureau _ O I-ORG
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Ergänzungswahl _ O O
von _ O O
4 _ O O
Mitgliedern _ O O
und _ O O
4 _ O O
Stellvertretern _ O O
in _ O O
die _ O O
Personal _ O B-ORG
- _ O I-ORG
Einkommensteuer _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Berufungskommission _ O I-ORG
, _ O O
ferner _ O O
von _ O O
3 _ O O
Mitgliedern _ O O
und _ O O
2 _ O O
Stellvertretern _ O O
in _ O O
die _ O O
Erwerbsteuer _ O B-ORG
- _ O I-ORG
Landeskommission _ O I-ORG
und _ O O
die _ O O
Ersatzwahl _ O O
eines _ O O
Mitgliedes _ O O
und _ O O
dessen _ O O
Stellvertreters _ O O
in _ O O
die _ O O
Personal _ O B-ORG
- _ O I-ORG
Einkommensteuer _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Berufungskommission _ O I-ORG
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
54 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
von _ O O
mehr _ O O
als _ O O
20 _ O O
% _ O O
Umlagen _ O O
für _ O O
Straßen _ O O
- _ O O
zwecke _ O O
( _ O O
ad _ O O
Beilage _ O O
11 _ O O
de _ O O
1903 _ O I-DATE
und _ O O
49 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
56 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
des _ O O
Landeskulturfondes _ O O
der _ O O
Jahre _ O O
1900 _ O I-DATE
, _ O O
1901 _ O B-DATE
, _ O O
1902 _ O B-DATE
und _ O O
1903 _ O B-DATE
und _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
des _ O O
Landeskulturfondes _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
1904 _ O B-DATE
und _ O O
1905 _ O B-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
7de _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
Beilage _ O O
3 _ O O
de _ O O
1903 _ O B-DATE
und _ O O
Beilage _ O O
4 _ O O
, _ O O
5 _ O O
, _ O O
25 _ O O
und _ O O
36 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
57 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O O
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
der _ O O
Jahre _ O O
1900 _ O B-DATE
( _ O O
Beilage _ O O
10 _ O O
de _ O O
1902 _ O B-DATE
) _ O O
, _ O O
1901 _ O B-DATE
( _ O O
Beilage _ O O
6 _ O O
de _ O O
1903 _ O B-DATE
) _ O O
1902 _ O B-DATE
( _ O O
Beilage _ O O
8 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
und _ O O
1903 _ O B-DATE
( _ O O
Beilage _ O O
27 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
, _ O O
sowie _ O O
über _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
desselben _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1902 _ O B-DATE
und _ O O
1903 _ O B-DATE
( _ O O
Beilage _ O O
10 _ O O
de _ O O
1902 _ O B-DATE
und _ O O
Beilage _ O O
6 _ O O
de _ O O
1903 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
58 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Podgoric _ O I-ORG
um _ O O
Errichtung _ O O
einer _ O O
Brücke _ O O
über _ O O
die _ O O
Save _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
St _ O I-LOC
Jakob _ O I-LOC
; _ O O
b _ O O
) _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Dobrunje _ O I-ORG
um _ O O
Einreihung _ O O
der _ O O
Reka _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Gemeindestraße _ O I-LOC
unter _ O O
die _ O O
Bezirksstraßen _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
59 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
des _ O I-ORG
Gemeindeamtes _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Želimlje _ O I-ORG
um _ O O
Regulierung _ O O
des _ O O
Želimeljšicabaches _ O I-LOC
; _ O O
b _ O O
) _ O O
der _ O O
Untergemeinde _ O I-ORG
Češnjica _ O I-ORG
um _ O O
Ausscheidung _ O O
aus _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O B-ORG
Selzach _ O I-ORG
bei _ O I-ORG
Bischoflack _ O I-ORG
; _ O O
c _ O O
) _ O O
über _ O O
die _ O O
Zuschrift _ O O
des _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Bezirksgerichtes _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Černembl _ O I-ORG
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
strafgerichtliche _ O O
Verfolgung _ O O
eines _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
60 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Möttnik _ O I-ORG
um _ O O
Umlegung _ O O
der _ O O
Steilen _ O O
an _ O O
der _ O O
Landesstraße _ O I-LOC
Stein _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Möttnik _ O I-LOC
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
61 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Insassen _ O O
von _ O O
Dvorskavas _ O I-LOC
um _ O O
Verteilung _ O O
des _ O O
Jagdpachtschillings _ O O
unter _ O O
die _ O O
Ortsinsassen _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
62 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Insassen _ O O
von _ O O
Ober _ O I-LOC
- _ O I-LOC
Okoršnica _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Semič _ O I-LOC
um _ O O
Verlängerung _ O O
der _ O O
Wasserleitung _ O O
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
71 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Insassen _ O O
von _ O O
Kuželj _ O I-LOC
, _ O I-LOC
Gemeinde _ O I-LOC
Fara _ O I-LOC
, _ O O
um _ O O
Herstellung _ O O
einer _ O O
Straßenverbindung _ O O
zwischen _ O O
Petrinja _ O B-LOC
und _ O O
Wosail _ O B-LOC
. _ O O

14 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
72 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Gemeindeamtes _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Gurkfeld _ O I-ORG
um _ O O
Subvention _ O O
zur _ O O
teilweisen _ O O
Umlegung _ O O
der _ O O
Gemeindestraße _ O I-LOC
von _ O I-LOC
Senuše _ O I-LOC
nach _ O I-LOC
Ravno _ O I-LOC
. _ O O

15 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
63 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
des _ O O
Pensionsfondes _ O O
der _ O O
Landesbediensteten _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1900 _ O I-DATE
, _ O O
1901 _ O B-DATE
, _ O O
1902 _ O B-DATE
und _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
sowie _ O O
über _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
1904 _ O B-DATE
und _ O O
1905 _ O B-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
16 _ O O
de _ O O
1901 _ O B-DATE
, _ O O
16 _ O O
de _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
17 _ O O
, _ O O
18 _ O O
, _ O O
31 _ O O
und _ O O
39 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

16 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
64 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
des _ O O
Museumsfondes _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1900 _ O I-DATE
, _ O O
1901 _ O B-DATE
, _ O O
1902 _ O B-DATE
und _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
sowie _ O O
über _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
dieses _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
1904 _ O B-DATE
und _ O O
1905 _ O B-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
12 _ O O
de _ O O
1902 _ O B-DATE
, _ O O
25 _ O O
de _ O O
1903 _ O B-DATE
, _ O O
15 _ O O
, _ O O
16 _ O O
, _ O O
30 _ O O
und _ O O
46 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

17 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
65 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Landesanlehensfonds _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1900 _ O I-DATE
und _ O O
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1902 _ O B-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
6 _ O O
de _ O O
1901 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

18 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
66 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Landesanlehensfonds _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1901 _ O I-DATE
und _ O O
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1903 _ O B-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
4 _ O O
de _ O O
1902 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

19 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
67 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Landesanlehensfonds _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1902 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
6 _ O O
de _ O O
1903 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

20 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
68 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Landesanlehensfonds _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1903 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
48 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

21 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
69 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Landesanlehensfonds _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1904 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
7 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
22 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
70 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Landesanlehensfonds _ O O
für _ O O
das _ O O
Jabr _ O O
1905 _ O I-DATE
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
43 _ O O
de _ O O
1904 _ O B-DATE
) _ O O
. _ O O

23 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
73 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Erweiterungsbau _ O O
der _ O O
Landwehrkaserne _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
23 _ O O
de _ O O
1903 _ O I-DATE
) _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Proglašam _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
ter _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
II. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
30. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1904 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
II _ O O
. _ O O

Landtngssitzung _ O O
von _ O O
30 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1904 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Uršič _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
zapisnik _ O O
II _ O O
seje _ O O
v _ O O
nemškem _ O O
jeziku _ O O
. _ O O

— _ O O
Liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
II _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
in _ O O
deutscher _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
kak _ O O
popravek _ O O
v _ O O
ravnokar _ O O
prečitanem _ O O
zapisniku _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželnozborskega _ O I-ORG-U
predsedstva _ O I-ORG-U
. _ O O

2. _ O O

Mitteilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidinms _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Izročene _ O O
so _ O O
bile _ O O
potom _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
sledeče _ O O
peticije _ O O
, _ O O
katere _ O O
izročam _ O O
z _ O O
nasvetom _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
izroče _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Županstvo _ O B-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Kamniku _ O I-ORG-U
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
podaljšanje _ O O
vodovoda _ O O
. _ O O

C. _ O B-ORG-U
kr. _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
šolski _ O I-ORG-U
svet _ O I-ORG-U
izroči _ O O
prošnje _ O O
šolskih _ O O
občin _ O O
za _ O O
podpore _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
. _ O O

Podporno _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
za _ O I-ORG
slovenske _ O I-ORG
visokošolce _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Pragi _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
je _ O O
izročil _ O O
gosp. _ O O
poslanec _ O O
Pakiž _ O I-PER
prošnjo _ O O
Janez _ O B-PER
Adamiča _ O I-PER
iz _ O O
Ponikev _ O I-LOC
št. _ O I-LOC
20 _ O I-LOC
, _ O O
v _ O O
kateri _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
v _ O O
svrho _ O O
iztrebljenja _ O O
požiralnika _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
nahaja _ O O
pri _ O O
njegovem _ O O
mlinu _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Povše _ O I-PER
je _ O O
izročil _ O O
prošnjo _ O O
prebivalcev _ O O
ob _ O I-LOC
Savi _ O I-LOC
v _ O I-LOC
okraju _ O I-LOC
Radeškem _ O I-LOC
( _ O O
po _ O O
posestniku _ O O
Potivreku _ O I-PER
) _ O O
za _ O O
napravo _ O O
ceste _ O O
od _ O O
Radeč _ O I-LOC
do _ O O
Pasjeka _ O B-LOC
v _ O I-LOC
okraju _ O I-LOC
litijskem _ O I-LOC
iz _ O O
deželnih _ O O
sredstev _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
izroči _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Izročena _ O O
mi _ O O
je _ O O
bila _ O O
interpelacija _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Kreka _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
jo _ O O
prečita _ O O
. _ O O

Tajnik _ O O
Uršič _ O B-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Interpelacija _ O O
dež _ O O
. _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Kreka _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
na _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
. _ O O

Dne _ O O
1. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1902 _ O I-DATE
je _ O O
bila _ O O
popolnoma _ O O
dovršena _ O O
stavba _ O O
novega _ O O
justičnega _ O O
poslopja _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

Večja _ O O
in _ O O
dražja _ O O
dela _ O O
so _ O O
se _ O O
oddala _ O O
tujim _ O O
, _ O O
večinoma _ O O
graškim _ O O
obrtnikom _ O O
. _ O O

Že _ O O
to _ O O
je _ O O
vredno _ O O
najodločnejše _ O O
graje _ O O
. _ O O

A _ O O
še _ O O
ti _ O O
mali _ O O
obrtniki _ O O
domačini _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
dobili _ O O
nekaj _ O O
dela _ O O
, _ O O
do _ O O
danes _ O O
nimajo _ O O
plačila _ O O
. _ O O

Pred _ O O
dvema _ O O
letoma _ O O
so _ O O
že _ O O
podali _ O O
račune _ O O
; _ O O
pred _ O O
poldrugim _ O O
letom _ O O
se _ O O
je _ O O
vršila _ O O
kolavdacija _ O O
, _ O O
denarja _ O O
pa _ O O
ni _ O O
in _ O O
ni _ O O
. _ O O

Kaj _ O O
pomenja _ O O
zadrževanje _ O O
skromnega _ O O
zaslužka _ O O
pri _ O O
malem _ O O
obrtniku _ O O
, _ O O
ki _ O O
živi _ O O
takorekoč _ O O
iz _ O O
rok _ O O
v _ O O
usta _ O O
, _ O O
je _ O O
lahko _ O O
misliti _ O O
. _ O O

Brez _ O O
dvojbe _ O O
se _ O O
mora _ O O
zadolžiti _ O O
in _ O O
plačevati _ O O
najmanj _ O O
po _ O O
6 _ O O
% _ O O
. _ O O

Zasluženi _ O O
denar _ O O
mu _ O O
pa _ O O
brezploden _ O O
leži _ O O
pri _ O O
brezsrčnem _ O O
državnem _ O O
delodajalcu _ O O
. _ O O

Zdi _ O O
se _ O O
, _ O O
kakor _ O O
bi _ O O
bili _ O O
navlašč _ O O
nameravali _ O O
zavlačevanje _ O O
plačila _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
v _ O O
pogodbo _ O O
postavila _ O O
opazka _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
za _ O O
zakasnjeno _ O O
plačilo _ O O
ne _ O O
bo _ O O
dalo _ O O
nobenih _ O O
obresti _ O O
. _ O O

V _ O O
ti _ O O
zadevi _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
vprašala _ O O
deželna _ O O
vlada _ O O
v _ O O
trgovski _ O O
in _ O O
obrtni _ O O
zbornici _ O O
. _ O O

Dne _ O O
23. _ O I-DATE
februvarija _ O I-DATE
in _ O O
4. _ O B-DATE
maja _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
se _ O O
je _ O O
govorilo _ O O
o _ O O
tem _ O O
. _ O O

Vladni _ O O
zastopnik _ O O
je _ O O
obetal _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
povspeši _ O O
stvar _ O O
, _ O O
a _ O O
do _ O O
danes _ O O
še _ O O
ni _ O O
nič _ O O
. _ O O

Pač _ O O
pa _ O O
so _ O O
zvedeli _ O O
obrtniki _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
plačilo _ O O
zavira _ O O
zato _ O O
, _ O O
ker _ O O
po _ O O
poldrugem _ O O
letu _ O O
še _ O O
ni _ O O
sestavljen _ O O
in _ O O
podpisan _ O O
kolavdacijski _ O O
zapisnik _ O O
. _ O O

To _ O O
dejstvo _ O O
govori _ O O
najhujšo _ O O
obsodbo _ O O
birokratiškemu _ O O
aparatu _ O O
naše _ O O
vlade _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
v _ O O
tem _ O O
slučaju _ O O
obnaša _ O O
slabše _ O O
, _ O O
nego _ O O
navadni _ O O
zasebni _ O O
špekulantje _ O O
. _ O O

Če _ O O
bi _ O O
tudi _ O O
bilo _ O O
res _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
trdi _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
izjav _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
, _ O O
da _ O O
sedanja _ O O
deželna _ O I-ORG-U
vlada _ O I-ORG-U
na _ O I-ORG-U
Kranjskem _ O I-ORG-U
Kranjcem _ O O
ne _ O O
zaupa _ O O
, _ O O
bi _ O O
ta _ O O
nezaupnost _ O O
v _ O O
navedenem _ O O
slučaju _ O O
vendar _ O O
ne _ O O
bila _ O O
utemeljena _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
delo _ O O
malih _ O O
obrtnikov _ O O
že _ O O
zvršeno _ O O
in _ O O
kolavdirano _ O O
. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
vprašujemo _ O O
: _ O O
Ali _ O O
hoče _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ukreniti _ O O
vse _ O O
potrebno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
obrtnikom _ O O
takoj _ O O
izplača _ O O
zadrževani _ O O
zaslužek _ O O
pri _ O O
novi _ O O
justični _ O O
palači _ O O
? _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
dne _ O O
7. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1904 _ O I-DATE
. _ O O

Dr. _ O O
Krek _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Mih _ O B-PER
. _ O I-PER

Arko _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Drobnič _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Pfeifer _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Schweitzer _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Fr. _ O O
Demšar _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Pogačnik _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Povše _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Fr. _ O O
Košak _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Žitnik _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Jaklič _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
And _ O B-PER
. _ O I-PER

Mejač _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Pakiž _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Čast _ O O
mi _ O O
je _ O O
, _ O O
izročiti _ O O
to _ O O
interpelacijo _ O O
vzvišenosti _ O O
gospodu _ O O
deželnemu _ O O
predsedniku _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Hein _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ekscelenca _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Hein _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Jaz _ O O
bom _ O O
to _ O O
interpelacijo _ O O
predložil _ O O
justičnemu _ O I-ORG-U
ministerstvu _ O I-ORG-U
, _ O O
kateremu _ O O
gre _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
skrbeti _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izplačujejo _ O O
kolikor _ O O
mogoče _ O O
hitro _ O O
zaslužena _ O O
plačila _ O O
in _ O O
nadejam _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
bom _ O O
v _ O O
položaju _ O O
, _ O O
še _ O O
tekom _ O O
sedanjega _ O O
zasedanja _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
razjasniti _ O O
vse _ O O
razmere _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
v _ O O
tem _ O O
slučaju _ O O
merodajne _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
se _ O O
ti _ O O
zaslužki _ O O
do _ O O
sedaj _ O O
dotičnim _ O O
obrtnikom _ O O
niso _ O O
izplačali _ O O
. _ O O

Več _ O O
o _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
meni _ O O
ni _ O O
znano _ O O
, _ O O
ker _ O O
cela _ O O
stvar _ O O
ne _ O O
spada _ O O
v _ O O
politično _ O O
, _ O O
ampak _ O O
v _ O O
justično _ O O
upravo _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Izročen _ O O
je _ O O
bil _ O O
meni _ O O
samostalni _ O O
predlog _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
Ivana _ O I-PER
Hribarja _ O I-PER
, _ O O
Petra _ O B-PER
Grassellija _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
ga _ O O
prečita _ O O
. _ O O

Tajnik _ O O
Uršič _ O B-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O

„ _ O O
Deželnih _ O O
poslancev _ O O
Ivana _ O B-PER
Hribarja _ O I-PER
, _ O O
Petra _ O B-PER
Grassellija _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
samostojni _ O O
predlog _ O O
v _ O O
zadevi _ O O
ustanovitve _ O O
vseučilišča _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
skleni _ O O
: _ O O

1. _ O O
) _ O O

C. _ O O
kr. _ O O
vlada _ O O
se _ O O
glede _ O O
na _ O O
sklepe _ O O
deželnega _ O I-ORG
zbora _ O I-ORG
kranjskega _ O I-ORG
v _ O O
sejah _ O O
dne _ O O
28. _ O I-DATE
februarja _ O I-DATE
in _ O O
28. _ O B-DATE
decembra _ O I-DATE
1898 _ O I-DATE
nujno _ O O
pozivlja _ O O
, _ O O
da _ O O
pospeši _ O O
vse _ O O
predpriprave _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
vseučilišča _ O O
z _ O O
bogoslovno _ O O
, _ O O
pravoslovno _ O O
in _ O O
modroslovno _ O O
fakulteto _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
in _ O O
da _ O O
kar _ O O
najpreje _ O O
mogoče _ O O
pri _ O O
državnem _ O O
zboru _ O O
izposluje _ O O
ustanovitev _ O O
tacega _ O O
vseučilišča _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Izvoli _ O O
se _ O O
pod _ O O
predvoditeljstvom _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
odposlanstvo _ O O
še _ O O
dveh _ O O
članov _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
zaprosi _ O O
avdijencije _ O O
pri _ O O
Njegovem _ O O
Veličanstvu _ O O
cesarju _ O O
ter _ O O
ob _ O O
vznožji _ O O
Najvišjega _ O O
prestola _ O O
izroči _ O O
najudanejšo _ O O
prošnjo _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
vseučilišča _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
. _ O O

3. _ O O
) _ O O

Izvoli _ O O
naj _ O O
se _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
odsek _ O O
treh _ O O
članov _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
stopi _ O O
v _ O O
stalen _ O O
vseučiliški _ O O
komite _ O O
, _ O O
v _ O O
katerem _ O O
naj _ O O
bodo _ O O
z _ O O
jednakim _ O O
številom _ O O
odposlancev _ O O
zastopani _ O O
: _ O O
občinski _ O I-ORG
svet _ O I-ORG
ljubljanski _ O I-ORG
, _ O O
„ _ O O
Matica _ O B-ORG
Slovenska _ O I-ORG
“ _ O O
, _ O O
društvo _ O B-ORG
„ _ O I-ORG
Pravnik _ O I-ORG
“ _ O I-ORG
in _ O O
profesorski _ O B-ORG
zbor _ O I-ORG
knezoškofijskega _ O I-ORG
semenišča _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
. _ O O

Ta _ O O
komite _ O O
stopi _ O O
naj _ O O
na _ O O
primeren _ O O
način _ O O
v _ O O
dotiko _ O O
tudi _ O O
z _ O O
zastopniki _ O O
slovenske _ O O
akademične _ O O
mladine _ O O
na _ O O
dunajskem _ O O
, _ O O
graškem _ O O
in _ O O
praškem _ O O
vseučilišču _ O O
. _ O O

4. _ O O
) _ O O

Dovoli _ O O
se _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
svota _ O O
2000 _ O O
kron _ O O
, _ O O
ki _ O O
naj _ O O
se _ O O
izplača _ O O
navedenemu _ O O
vse _ O O
učiliškemu _ O O
komiteju _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
razpiše _ O O
ceni _ O O
po _ O O
1000 _ O O
kron _ O O
za _ O O
dvoje _ O O
najboljših _ O O
znanstvenih _ O O
spisov _ O O
, _ O O
katerih _ O O
jeden _ O O
naj _ O O
bode _ O O
pravoslovne _ O O
, _ O O
drugi _ O O
pa _ O O
modroslovne _ O O
vsebine _ O O
in _ O O
katerih _ O O
vsaki _ O O
naj _ O O
obsega _ O O
najmanje _ O O
pet _ O O
tiskanih _ O O
pol _ O O
. _ O O

Ta _ O O
svota _ O O
izplača _ O O
se _ O O
pa _ O O
temu _ O O
komiteju _ O O
le _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
zaveže _ O O
poskrbeti _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
ona _ O O
spisa _ O O
, _ O O
katerima _ O O
prisodi _ O O
ceni _ O O
, _ O O
izideta _ O O
v _ O O
tisku _ O O
. _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
dne _ O O
7. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1904 _ O I-DATE
. _ O O

Ivan _ O I-PER
Hribar _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Peter _ O B-PER
Grasselli _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Ivan _ O B-PER
Tavčar _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
F. _ O B-PER
Arko _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Božič _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
D. _ O B-PER
Majaron _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
s. _ O O
r. _ O O
Ciril _ O B-PER
Pirc _ O I-PER
s. _ O O
r. _ O O
Fil _ O B-PER
. _ O I-PER

Supančič _ O I-PER
. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ta _ O O
samostalni _ O O
predlog _ O O
stavim _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
ene _ O O
prihodnjih _ O O
sej _ O O
. _ O O

Točka _ O O
: _ O O

3. _ O O

Priloga _ O O
55 _ O O
. _ O O

Utemeljevanje _ O O
samostalnega _ O O
predloga _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Šušteršiča _ O B-PER
in _ O O
sodrugov _ O O
glede _ O O
c. _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
korespondenčnega _ O I-ORG
urada _ O I-ORG
. _ O O

3. _ O O

Beilage _ O O
55 _ O O
. _ O O

Begründung _ O O
des _ O O
selbständigen _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Korrespondenzbureau _ O I-ORG
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
v _ O O
utemeljevanje _ O O
tega _ O O
predloga _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Pred _ O O
vsem _ O O
moram _ O O
izreči _ O O
svoje _ O O
iskreno _ O O
obžalovanje _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
nujnost _ O O
predloga _ O O
v _ O O
zadnji _ O O
seji _ O O
bila _ O O
odklonjena _ O O
, _ O O
ker _ O O
s _ O O
tem _ O O
izgubil _ O O
je _ O O
predlog _ O O
takoj _ O O
na _ O O
svojem _ O O
pomenu _ O O
; _ O O
kajti _ O O
takrat _ O O
, _ O O
kadar _ O O
je _ O O
prizadeta _ O O
čast _ O O
dežele _ O O
in _ O O
njenega _ O O
prebivalstva _ O O
, _ O O
se _ O O
ne _ O O
sme _ O O
stvari _ O O
in _ O O
se _ O O
ne _ O O
sme _ O O
svoje _ O O
opravičene _ O O
razburjenosti _ O O
polagati _ O O
na _ O O
led _ O O
, _ O O
temveč _ O O
treba _ O O
je _ O O
nemudoma _ O O
opravičenemu _ O O
ogorčenju _ O O
dati _ O O
duška _ O O
. _ O O

Včeraj _ O O
je _ O O
deželni _ O I-ORG
zbor _ O I-ORG
kraljevine _ O I-ORG
dalmatinske _ O I-ORG
pokazal _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
varuje _ O O
čast _ O O
dežele _ O O
, _ O O
ako _ O O
je _ O O
ista _ O O
zadeta _ O O
na _ O O
primer _ O O
od _ O O
strani _ O O
cesarskega _ O O
namestnika _ O O
. _ O O

Niti _ O O
10 _ O O
minut _ O O
ni _ O O
mogel _ O O
cesarski _ O O
namestnik _ O O
dalmatinski _ O O
zdržati _ O O
v _ O O
dvorani _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
dalmatinskega _ O O
. _ O O

Tako _ O O
, _ O O
s _ O O
tako _ O O
odločnostjo _ O O
, _ O O
s _ O O
tako _ O O
brezobzirnostjo _ O O
nastopil _ O O
je _ O O
deželni _ O B-ORG
zbor _ O I-ORG
kraljevine _ O I-ORG
dalmatinske _ O I-ORG
v _ O O
obrambo _ O O
časti _ O O
dežele _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
bila _ O O
zadeta _ O O
in _ O O
kršena _ O O
po _ O O
cesarskem _ O O
namestniku _ O O
. _ O O

Reklo _ O O
se _ O O
je _ O O
odklonivši _ O O
nujnost _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
najti _ O O
nekaj _ O O
obstrukcijonističnega _ O O
v _ O O
tem _ O O
predlogu _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
moja _ O O
! _ O O

Konštatujem _ O O
, _ O O
da _ O O
do _ O O
tega _ O O
trenutka _ O O
v _ O O
letošnjem _ O O
zasedanju _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
ni _ O O
nihče _ O O
drugi _ O O
obstruiral _ O O
, _ O O
kot _ O O
samo _ O O
večina _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
odklanjala _ O O
nujnost _ O O
predlogov _ O O
, _ O O
osigurala _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
o _ O O
isti _ O O
stvari _ O O
mora _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
govoriti _ O O
v _ O O
deželnem _ O O
zboru _ O O
, _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
Jaklič _ O I-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Jaklič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Tako _ O O
je _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

in _ O O
da _ O O
se _ O O
torej _ O O
več _ O O
časa _ O O
porabi _ O O
za _ O O
dotične _ O O
stvari _ O O
, _ O O
nego _ O O
je _ O O
manjšina _ O O
nameravala _ O O
. _ O O

Kje _ O O
je _ O O
vendar _ O O
mogoče _ O O
iskati _ O O
obstrukcionistične _ O O
tendence _ O O
v _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
bil _ O O
vložen _ O O
v _ O O
prvi _ O O
seji _ O O
zaradi _ O O
pomoči _ O O
prebivalstvu _ O O
, _ O O
oškodovanemu _ O O
po _ O O
ujmah _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
bila _ O O
nujnost _ O O
utemeljevana _ O O
, _ O O
ne _ O O
vem _ O O
če _ O O
10 _ O O
minut _ O O
, _ O O
in _ O O
ko _ O O
noben _ O O
drug _ O O
nujni _ O O
predlog _ O O
ni _ O O
bil _ O O
vložen _ O O
in _ O O
sploh _ O O
noben _ O O
korak _ O O
ni _ O O
bil _ O O
storjen _ O O
, _ O O
kateri _ O O
bi _ O O
se _ O O
mogel _ O O
smatrati _ O O
kot _ O O
obstrukcijonističen _ O O
. _ O O

In _ O O
ravnotako _ O O
v _ O O
zadnji _ O O
seji _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
predlog _ O O
bil _ O O
edin _ O O
, _ O O
edini _ O O
nujni _ O O
predlog _ O O
v _ O O
tisti _ O O
seji _ O O
vložen _ O O
, _ O O
in _ O O
ko _ O O
so _ O O
gospodje _ O O
s _ O O
svojim _ O O
glasovanjem _ O O
dosegli _ O O
, _ O O
da _ O O
imam _ O O
danes _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
besedo _ O O
v _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
. _ O O

Ker _ O O
so _ O O
gospodje _ O O
že _ O O
tako _ O O
hoteli _ O O
, _ O O
mi _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
bodo _ O O
zamerili _ O O
, _ O O
da _ O O
porabim _ O O
priliko _ O O
in _ O O
da _ O O
govorim _ O O
nekoliko _ O O
zopet _ O O
v _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
. _ O O

Pečati _ O O
se _ O O
imam _ O O
pred _ O O
vsem _ O O
z _ O O
govori _ O O
tistih _ O O
gospodov _ O O
, _ O O
kateri _ O O
so _ O O
v _ O O
zadnji _ O O
seji _ O O
nastopili _ O O
zoper _ O O
moj _ O O
predlog _ O O
. _ O O

Prvi _ O O
je _ O O
bil _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
. _ O O

Gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
stvarno _ O O
polemizirati _ O O
z _ O O
gospodom _ O O
dr. _ O O
Tavčarjem _ O B-PER
je _ O O
sploh _ O O
nemogoče _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Z _ O O
Vami _ O O
pa _ O O
, _ O O
ki _ O O
z _ O O
„ _ O O
osli _ O O
“ _ O O
okoli _ O O
mečete _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O
, _ O O

kajti _ O O
kako _ O O
naj _ O O
polemiziram _ O O
ž _ O O
njim _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
svoje _ O O
glasovanje _ O O
v _ O O
zadnji _ O O
seji _ O O
utemeljeval _ O O
nekako _ O O
takole _ O O
: _ O O

Priznavam _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
prav _ O O
, _ O O
priznavam _ O O
, _ O O
da _ O O
c. _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
korrespodenčni _ O I-ORG
urad _ O I-ORG
dela _ O O
deželi _ O O
krivico _ O O
, _ O O
priznavam _ O O
vse _ O O
, _ O O
— _ O O
ali _ O O
glasujem _ O O
vendarle _ O O
zoper _ O O
nujnost _ O O
in _ O O
sicer _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
, _ O O
ker _ O O
prikazni _ O O
dr. _ O O
Šušteršiča _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Schweitzerja _ O B-PER
in _ O O
pa _ O O
Šukljeta _ O B-PER

( _ O O
Veselost _ O O
na _ O O
levi _ O O
, _ O O
— _ O O
Heiterkeit _ O O
links _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
To _ O O
je _ O O
stvarno _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

motijo _ O O
moje _ O O
nežno _ O O
spanje _ O O
in _ O O
neugodno _ O O
vplivajo _ O O
na _ O O
moje _ O O
občutne _ O O
živce _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
vajeni _ O O
le _ O O
najfinejšega _ O O
stika _ O O
z _ O O
ekscelencami _ O O
, _ O O
kakor _ O O
baron _ O O
Hein _ O B-PER
, _ O O
Schwegel _ O B-PER
e _ O O
tutti _ O O
quanti _ O O

( _ O O
Živahna _ O O
veselost _ O O
na _ O O
levi _ O O
in _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
, _ O O
— _ O O
Lebhafte _ O O
Heiterkeit _ O O
links _ O O
und _ O O
auf _ O O
der _ O O
Gallerie _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Zelo _ O O
duhovito _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
bila _ O O
nekako _ O O
duhovita _ O O
misel _ O O
vašega _ O O
zadnjega _ O O
govora _ O O
in _ O O
torej _ O O
ni _ O O
substrata _ O O
za _ O O
stvarno _ O O
polemiko _ O O
. _ O O

To _ O O
pa _ O O
ne _ O O
izključuje _ O O
, _ O O
da _ O O
zavračam _ O O
dejanske _ O O
neresnice _ O O
, _ O O
katerih _ O O
se _ O O
je _ O O
poslužil _ O O
gospod _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
v _ O O
obrambo _ O O
svojega _ O O
— _ O O
recimo _ O O
— _ O O
čudnega _ O O
nastopa _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
nekako _ O O
opraviči _ O O
pred _ O O
slovensko _ O O
javnostjo _ O O
, _ O O
osobito _ O O
pa _ O O
nasproti _ O O
svojim _ O O
lastnim _ O O
somišljenikom _ O O
. _ O O

Naj _ O O
se _ O O
me _ O O
nikar _ O O
napačno _ O O
ne _ O O
razume _ O O
. _ O O

Meni _ O O
je _ O O
popolnoma _ O O
vse _ O O
eno _ O O
, _ O O
kako _ O O
gospod _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
svoje _ O O
postopanje _ O O
opraviči _ O O
napram _ O O
svojim _ O O
somišljenikom _ O O
, _ O O
— _ O O
to _ O O
je _ O O
njegova _ O O
stvar _ O O
in _ O O
stvar _ O O
njegove _ O O
stranke _ O O
, _ O O
katera _ O O
mene _ O O
, _ O O
katera _ O O
nas _ O O
tukaj _ O O
čisto _ O O
nič _ O O
ne _ O O
briga _ O O
; _ O O
ali _ O O
zoper _ O O
to _ O O
moram _ O O
protestirati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
rabi _ O O
orožje _ O O
debele _ O O
, _ O O
premišljene _ O O
neresnice _ O O
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
zagovarjal _ O O
postopanje _ O O
, _ O O
katero _ O O
obsoja _ O O
danes _ O O
cela _ O O
slovenska _ O O
javnost _ O O

( _ O O
Poslanca _ O O
Jaklič _ O B-PER
in _ O O
dr. _ O O
Schweitzer _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
Jaklič _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Schweitzer _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Res _ O O
je _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
, _ O O
že _ O O
v _ O O
zadnji _ O O
seji _ O O
je _ O O
gospod _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
operiral _ O O
z _ O O
debelo _ O O
neresnico _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
trdil _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
poslanec _ O O
Pogačnik _ O B-PER
izrazil _ O O
se _ O O
po _ O O
Malitschevi _ O I-PERderiv
aferi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ta _ O O
afera _ O O
silno _ O O
všeč _ O O
katoliško _ O O
- _ O O
narodni _ O O
stranki _ O O
in _ O O
da _ O O
jo _ O O
je _ O O
vesela _ O O
, _ O O
da _ O O
more _ O O
to _ O O
afero _ O O
izrabiti _ O O
proti _ O O
— _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
rekel _ O O
, _ O O
— _ O O
proti _ O O
ekscelenci _ O O
baronu _ O O
Heinu _ O I-PER

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ne _ O O
, _ O O
proti _ O O
nam _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O
, _ O O

ali _ O O
pa _ O O
proti _ O O
Vam _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
To _ O O
je _ O O
resnica _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
gospod _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
še _ O O
danes _ O O
trdi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
resnica _ O O
. _ O O

Vzamem _ O O
na _ O O
znanje _ O O
, _ O O
kakor _ O O
me _ O O
tudi _ O O
navdaje _ O O
to _ O O
prepričanje _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
še _ O O
dolgo _ O O
trajalo _ O O
, _ O O
dokler _ O O
se _ O O
bo _ O O
gospod _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
navadil _ O O
govoriti _ O O
resnico _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Kaj _ O O
takega _ O O
me _ O O
ne _ O O
žali _ O O
od _ O O
takega _ O O
lažnjivca _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ste _ O O
Vi _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
, _ O O
— _ O O
„ _ O O
lažnjivec _ O O
“ _ O O
— _ O O
to _ O O
je _ O O
neparlamentarni _ O O
izraz _ O O
! _ O O

( _ O O
Velik _ O O
hrup _ O O
v _ O O
celi _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
— _ O O
Großer _ O O
Lärm _ O O
im _ O O
ganzen _ O O
Hause _ O O
, _ O O
— _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
zvoni _ O O
, _ O O
— _ O O
Landeshauptmann _ O O
schwingt _ O O
die _ O O
Glocke _ O O
) _ O O
. _ O O

Ravno _ O O
s _ O O
tisto _ O O
pravico _ O O
Vam _ O O
jaz _ O O
lahko _ O O
rečem _ O O
, _ O O
da _ O O
ste _ O O
lažnjivec _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ali _ O O
mislite _ O O
, _ O O
da _ O O
si _ O O
bom _ O O
jaz _ O O
pustil _ O O
od _ O O
Vas _ O O
neresnico _ O O
očitati _ O O
? _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

To _ O O
bom _ O O
jaz _ O O
dokazal _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
mora _ O O
reči _ O O
, _ O O
če _ O O
je _ O O
kdo _ O O
lažnjivec _ O O
, _ O O
ste _ O O
Vi _ O O
! _ O O

( _ O O
Velikanski _ O O
hrup _ O O
v _ O O
celi _ O O
zbornici _ O O
in _ O O
na _ O O
galerijah _ O O
, _ O O
— _ O O
Ungeheurer _ O O
Tumult _ O O
im _ O O
ganzen _ O O
Hause _ O O
und _ O O
auf _ O O
den _ O O
Gallerien _ O O
, _ O O
— _ O O

Klici _ O O
na _ O O
galerijah _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
ans _ O O
den _ O O
Gallerien _ O O
: _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
! _ O O
“ _ O O
, _ O O
„ _ O O
Živio _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
! _ O O
“ _ O O
, _ O O
— _ O O

Klici _ O O
v _ O O
središču _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
im _ O O
Centrum _ O O
: _ O O
„ _ O O
Lažnjivec _ O O
! _ O O
“ _ O O
, _ O O
„ _ O O
Hinavec _ O O
! _ O O
“ _ O O
, _ O O
„ _ O O
Lažnjivec _ O O
! _ O O
“ _ O O
. _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
On _ O O
bo _ O O
meni _ O O
očital _ O O
, _ O O
da _ O O
sem _ O O
lažnjivec _ O O
, _ O O
on _ O O
ki _ O O
od _ O O
laži _ O O
živi _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Vi _ O O
živite _ O O
od _ O O
laži _ O O
in _ O O
hinavščine _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
neprestano _ O O
zvoni _ O O
, _ O O
— _ O O
Landeshauptmann _ O O
, _ O O
schwingt _ O O
unausgesetzt _ O O
die _ O O
Glocke _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
zapusti _ O O
sedež _ O O
in _ O O
hiti _ O O
pred _ O O
dr. _ O O
Tavčarja _ O B-PER
, _ O O
tolče _ O O
ob _ O O
mizo _ O O
in _ O O
meče _ O O
popir _ O O
proti _ O O
dr. _ O O
Tavčarju _ O B-PER
s _ O O
klici _ O O
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
verlässt _ O O
seinen _ O O
Platz _ O O
, _ O O
eilt _ O O
vor _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
schlägt _ O O
auf _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
und _ O O
wirft _ O O
Papier _ O O
gegen _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
mit _ O O
den _ O O
Rufen _ O O
: _ O O
„ _ O O
Lažnjivec _ O O
! _ O O

Sram _ O O
Vas _ O O
bodi _ O O
! _ O O

Vi _ O O
ste _ O O
najnesramnejši _ O O
lažnjik _ O O
! _ O O

To _ O O
bom _ O O
dokazal _ O O
! _ O O

Sram _ O O
Vas _ O O
bodi _ O O
! _ O O

Tak _ O O
človek _ O O
bo _ O O
meni _ O O
očital _ O O
, _ O O
da _ O O
od _ O O
laži _ O O
živim _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Zverina _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Prosim _ O O
, _ O O
dajte _ O O
vendar _ O O
mir _ O O
, _ O O
takega _ O O
prizora _ O O
vendar _ O O
ni _ O O
mogoče _ O O
prenašati _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prekinem _ O O
sejo _ O O
! _ O O

( _ O O
Zapusti _ O O
sedež _ O O
ter _ O O
se _ O O
poda _ O O
med _ O O
poslance _ O O
mirit _ O O
. _ O O

— _ O O
Verlässt _ O O
den _ O O
Vorsitz _ O O
und _ O O
begibt _ O O
sich _ O O
unter _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
, _ O O
um _ O O
zu _ O O
beruhigen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Po _ O O
daljšem _ O O
prestanku _ O O
, _ O O
med _ O O
katerim _ O O
se _ O O
je _ O O
hrup _ O O
nadaljeval _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
längerer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
während _ O O
welcher _ O O
der _ O O
Tumult _ O O
fortdauerte _ O O
. _ O O
) _ O O

Po _ O O
takem _ O O
prizoru _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
! _ O O

Prosim _ O O
mir _ O O
! _ O O

Ja _ O O
, _ O O
prosim _ O O
za _ O O
mir _ O O
! _ O O

( _ O O
Zvoni _ O O
, _ O O
— _ O O
Die _ O O
Glocke _ O O
schwingend _ O O
) _ O O

Ja _ O O
, _ O O
prosim _ O O
mir _ O O
! _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Pojdimo _ O O
ven _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ven _ O O
pejte _ O O
, _ O O
ja _ O O
, _ O O
ven _ O O
pejte _ O O
! _ O O

Izdajice _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Klici _ O O
na _ O O
levi _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
links _ O O
: _ O O
„ _ O O
Ven _ O O
, _ O O
izdajice _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Klici _ O O
na _ O O
galerijah _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
auf _ O O
den _ O O
Gallerten _ O O
: _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
! _ O O
“ _ O O
— _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Ker _ O O
pri _ O O
takem _ O O
postopanju _ O O
ni _ O O
mogoče _ O O
nadalje _ O O
zborovati _ O O
, _ O O
sklepam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
5 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
5 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
deželni _ O I-ORG
zbor _ O I-ORG
Kranjski _ O I-ORG
. _ O O

Tisk _ O O
Zadružne _ O B-ORG
tiskarne _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
. _ O O

