Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
ednajste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG
zbora _ O I-ORG
Ljubljanskega _ O I-ORG
dne _ O O
14. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
. _ O O

Nazočni _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O
Karl _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
Vladina _ O O
zastopnika _ O O
Deželne _ O O
vlade _ O O
predsednik _ O O
: _ O O
Conrad _ O B-PER
pl. _ O I-PER
Eybesfeld _ O I-PER
; _ O O
vladni _ O O
svetovalec _ O O
: _ O O
Roth _ O B-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Widmar _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Coronini _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Koren _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Thurn _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Zois _ O B-PER
, _ O O
dekan _ O O
Toman _ O B-PER
Zapisnikar _ O O
Poslanec _ O O
Tavčar _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
volitvi _ O O
mest _ O O
Novomesto _ O I-LOC
, _ O O
Krško _ O B-LOC
, _ O O
Metlika _ O B-LOC
, _ O O
Črnomelj _ O B-LOC
, _ O O
Kostanjevica _ O B-LOC
in _ O O
Višnja _ O B-LOC
gora _ O I-LOC
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
pavšalu _ O O
pisarniških _ O O
potreb _ O O
za _ O O
deželne _ O O
pomočne _ O O
urade _ O O
in _ O O
naprave _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Sveteca _ O I-PER
in _ O O
drugih _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
premenil _ O O
§ _ O O
. _ O O

45. _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Prošnje _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
senožeških _ O I-ORG-U
občin _ O I-ORG-U
: _ O O
b _ O O
) _ O O
občine _ O I-ORG
Razdrške _ O I-ORG
; _ O O
c _ O O
) _ O O
Kostanjevice _ O B-ORG
in _ O O
drugih _ O O
občin _ O O
za _ O O
ustanovljenje _ O O
poprejšnih _ O O
sodnij _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Prošnja _ O O
učitelja _ O O
Lokerja _ O I-PER
za _ O O
dopolnjenje _ O O
plače _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Prošnja _ O O
Kočevskih _ O I-ORG-U
občin _ O I-ORG-U
za _ O O
premembo _ O O
„ _ O O
hausirskega _ O O
“ _ O O
patenta _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Prošnja _ O O
Šmartinske _ O B-ORG-U
občine _ O I-ORG-U
za _ O O
privoljenje _ O O
novih _ O O
semnjev _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Prošnja _ O O
občine _ O I-ORG
Št. _ O I-ORG
Vidske _ O I-ORG
za _ O O
preloženje _ O O
enega _ O O
semnja _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Prošnja _ O O
društva _ O B-ORG
za _ O I-ORG
podporo _ O I-ORG
dijakov _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Dunajskem _ O I-ORG
vseučelišču _ O I-ORG
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Peticije _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
volitvi _ O O
mest _ O O
Novomesto _ O I-LOC
, _ O O
Krško _ O B-LOC
, _ O O
Metlika _ O B-LOC
, _ O O
Črnomelj _ O B-LOC
, _ O O
Kostanjevica _ O B-LOC
in _ O O
Višnja _ O B-LOC
gora _ O I-LOC
. _ O O

Se _ O O
izroči _ O O
novo _ O O
voljenemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
pavšalu _ O O
pisarnih _ O O
potreb _ O O
za _ O O
deželne _ O O
pomočne _ O O
urade _ O O
in _ O O
naprave _ O O
. _ O O

Odsekovi _ O O
predlogi _ O O
se _ O O
potrde _ O O
v _ O O
2. _ O O
in _ O O
3. _ O O
branju _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
g. _ O O
poslanca _ O O
Sveteca _ O I-PER
in _ O O
drugih _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
premenil _ O O
§ _ O O
. _ O O

45. _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Se _ O O
izroči _ O O
odseku _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
volilni _ O I-ORG-U
red _ O I-ORG-U
. _ O O

Poročilo _ O O
peticijskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
6 _ O O
prošnjah _ O O
. _ O O

Debata _ O O
o _ O O
tem _ O O
. _ O O

Predlogi _ O O
peticijskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
se _ O O
potrde _ O O
v _ O O
2. _ O O
in _ O O
3. _ O O
branju _ O O
. _ O O

Dnevni _ O O
red _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Konec _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
elften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG
zu _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
am _ O O
14 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Carl _ O I-PER
von _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Conrad _ O B-PER
von _ O I-PER
Eybesfeld _ O I-PER
; _ O O
Regierungsrath _ O O
: _ O O
Roth _ O B-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
Sr. _ O O
fürstbischöflichen _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
: _ O O
Graf _ O O
Coronini _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Koren _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Thurn _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Zois _ O B-PER
, _ O O
Dechant _ O O
Toman _ O B-PER
Schriftführer _ O O
Abgeordneter _ O O
Tavčar _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Wahlact _ O O
der _ O O
Städte _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
, _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
, _ O O
Mottling _ O B-LOC
, _ O O
Tschernembl _ O B-LOC
, _ O O
Landstraß _ O B-LOC
und _ O O
Weirelburg _ O B-LOC
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Pauschalirung _ O O
der _ O O
Amts _ O O
- _ O O
und _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
für _ O O
die _ O O
landschaftlichen _ O O
Hilfsämter _ O O
und _ O O
Anstalten _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Svetec _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
auf _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

45 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Petitionen _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
der _ O I-ORG
Gemeinde _ O I-ORG
Senožeč _ O I-ORG
; _ O O
b _ O O
) _ O O
der _ O B-ORG
Gemeinde _ O I-ORG
Präwald _ O I-ORG
; _ O O
c _ O O
) _ O O
der _ O B-ORG
Gemeinde _ O I-ORG
Landstraß _ O I-ORG
und _ O O
anderer _ O O
Gemeinden _ O O
um _ O O
Einsetzung _ O O
von _ O O
früher _ O O
bestandenen _ O O
Gerichten _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Lehrers _ O O
Locker _ O I-PER
um _ O O
vollständige _ O O
Auszahlung _ O O
seines _ O O
Gehaltes _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Petition _ O O
der _ O O
Gemeinden _ O I-ORG-U
von _ O I-ORG-U
Gottschee _ O I-ORG-U
um _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
Hausirpatentes _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Petition _ O O
der _ O I-ORG
Gemeinde _ O I-ORG
St. _ O I-ORG
Martin _ O I-ORG
um _ O O
Bewilligung _ O O
zur _ O O
Abhaltung _ O O
von _ O O
neuen _ O O
Märkten _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Petition _ O O
der _ O B-ORG
Gemeinde _ O I-ORG
St. _ O I-ORG
Veit _ O I-ORG
um _ O O
Uebertragung _ O O
eines _ O O
Marktes _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Petition _ O O
des _ O O
Unterstützungsvereines _ O B-ORG
für _ O I-ORG
Studirende _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Wiener _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Petitionen _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Wahlact _ O O
der _ O O
Städte _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
, _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
, _ O O
Möttling _ O B-LOC
, _ O O
Tschernembl _ O B-LOC
, _ O O
Landstraß _ O B-LOC
und _ O O
Weirelburg _ O B-LOC
. _ O O

Zuweisung _ O O
desselben _ O O
an _ O O
den _ O O
Wahlausschuß _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Pauschalirung _ O O
der _ O O
Amts _ O O
- _ O O
und _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
für _ O O
die _ O O
landschaftlichen _ O O
Hilfsämter _ O O
und _ O O
Anstalten _ O O
. _ O O

Annahme _ O O
der _ O O
Ausschußanträge _ O O
in _ O O
zweiter _ O O
und _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Svetec _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
auf _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

45 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
. _ O O

Zuweisung _ O O
desselben _ O O
an _ O O
den _ O O
Ausschuß _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
die _ O I-ORG-U
Landtagswahlordnung _ O I-ORG-U
. _ O O

Berichte _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
sechs _ O O
Petitionen _ O O
. _ O O

Debatte _ O O
hierüber _ O O
. _ O O

Annahme _ O O
der _ O O
Anträge _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
in _ O O
zweiter _ O O
und _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
. _ O O

Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Schluß _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wir _ O O
sind _ O O
beschlußfähig _ O O
, _ O O
ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
bitte _ O O
um _ O O
Lesung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

( _ O O
Schriftführer _ O O
Rudesch _ O I-PER
verliest _ O O
dasselbe _ O O
. _ O O

Zapisnikar _ O O
Rudeš _ O B-PER
ga _ O O
bere _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nichts _ O O
gegen _ O O
dieses _ O O
Protokoll _ O O
eingewendet _ O O
wird _ O O
, _ O O
so _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
dasselbe _ O O
für _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
zapisnikar _ O O
Rudesch _ O B-PER
ne _ O O
bode _ O O
meni _ O O
zameril _ O O
, _ O O
da _ O O
jaz _ O O
njemu _ O O
na _ O O
ljubo _ O O
hočem _ O O
spregovoriti _ O O
. _ O O

Danešnji _ O O
zapisnik _ O O
je _ O O
tako _ O O
izvrsten _ O O
, _ O O
samo _ O O
ne _ O O
po _ O O
opravilnem _ O O
redu _ O O
, _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
obžalujem _ O O
vsakega _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
in _ O O
bi _ O O
obžaloval _ O O
tudi _ O O
sebe _ O O
, _ O O
ko _ O O
bi _ O O
me _ O O
zadelo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
moral _ O O
tak _ O O
zapisnik _ O O
pisati _ O O
. _ O O

Če _ O O
bi _ O O
mi _ O O
zmirom _ O O
tak _ O O
dolg _ O O
protokol _ O O
pisali _ O O
, _ O O
bi _ O O
nam _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
treba _ O O
stenografičnih _ O O
poročil _ O O
. _ O O

Kakor _ O O
sem _ O O
vidil _ O O
, _ O O
je _ O O
tudi _ O O
deželnemu _ O O
glavarju _ O O
predolg _ O O
bil _ O O
ta _ O O
protokol _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
, _ O O
ko _ O O
ga _ O O
je _ O O
zapisnikar _ O O
komaj _ O O
do _ O O
srede _ O O
prebral _ O O
, _ O O
že _ O O
mislil _ O O
, _ O O
da _ O O
ga _ O O
je _ O O
konec _ O O
; _ O O
predolg _ O O
je _ O O
bil _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
in _ O O
predolg _ O O
je _ O O
bil _ O O
opravilnemu _ O O
redu _ O O
in _ O O
zboru _ O O
. _ O O

V _ O O
§ _ O O
. _ O O

12. _ O O
namreč _ O O
stoji _ O O
, _ O O
kar _ O O
ima _ O O
zapopasti _ O O
zapisnik _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

1. _ O O
da _ O O
izreče _ O O
predsednik _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
daje _ O O
toliko _ O O
poslancev _ O O
v _ O O
zboru _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zamore _ O O
sklepati _ O O
; _ O O

2. _ O O
mora _ O O
imeti _ O O
vse _ O O
nasvete _ O O
in _ O O
imena _ O O
nasvetovalcev _ O O
; _ O O

3. _ O O
vsa _ O O
vprašanja _ O O
, _ O O
o _ O O
kterih _ O O
se _ O O
glasuje _ O O
in _ O O
sicer _ O O
po _ O O
besedi _ O O
; _ O O

4. _ O O
izid _ O O
glasovanja _ O O
in _ O O
potem _ O O
sklepe _ O O
in _ O O
druzega _ O O
nič _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
edino _ O O
in _ O O
vse _ O O
drugo _ O O
spada _ O O
v _ O O
stenografični _ O O
zapisnik _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
v _ O O
tem _ O O
držimo _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
in _ O O
to _ O O
zahtevati _ O O
je _ O O
naša _ O O
pravica _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
folgende _ O O
Mittheilungen _ O O
zu _ O O
machen _ O O
: _ O O

Der _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O O
für _ O O
Zwangsarbeitshausangelegenheiten _ O O
ladet _ O O
die _ O O
Herren _ O O
auf _ O O
Mittwoch _ O I-DATE
den _ O I-DATE
16. _ O I-DATE
um _ O O
9 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Vormittags _ O I-TIME
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
ein _ O O
. _ O O

— _ O O

Der _ O O
Ausschuß _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
den _ O I-ORG-U
Rechenschaftsbericht _ O I-ORG-U
wird _ O O
auf _ O O
morgen _ O O
9 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Vormittags _ O I-TIME
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
eingeladen _ O O
. _ O O

— _ O O

Der _ O O
Ausschuß _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
die _ O I-ORG-U
Findelanstalt _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Krain _ O I-ORG-U
hat _ O O
sich _ O O
constituirt _ O O
und _ O O
hat _ O O
zum _ O O
Obmann _ O O
den _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
gewählt _ O O
, _ O O
welcher _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Comitemitglieder _ O O
für _ O O
heute _ O O
Nachmittags _ O I-TIME
5 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
einladet _ O O
. _ O O

— _ O O

Der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
hält _ O O
morgen _ O O
5 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Nachmittags _ O I-TIME
eine _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

— _ O O

Ich _ O O
lade _ O O
die _ O O
Mitglieder _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
auf _ O O
heute _ O O
nach _ O O
der _ O O
Landtagssitzung _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
ein _ O O
. _ O O

Gospodarski _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
ima _ O O
sejo _ O O
danes _ O O
popoldne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
5. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
. _ O O

Gestern _ O O
habe _ O O
ich _ O O
an _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
vertheilen _ O O
lassen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Den _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
Zwangsarbeitshausangelegenheiten _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
wegen _ O O
Anhaltung _ O O
gemeinschädlicher _ O O
Personen _ O O
in _ O O
der _ O O
Zwangsarbeitsanstalt _ O O
. _ O O

Es _ O O
hat _ O O
sich _ O O
in _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
bei _ O O
der _ O O
Summirung _ O O
ein _ O O
Schreibfehler _ O O
eingeschlichen _ O O
, _ O O
und _ O O
dies _ O O
veranlaßte _ O O
mich _ O O
, _ O O
selbe _ O O
von _ O O
Neuem _ O O
2 _ O O
lithographiren _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Sie _ O O
wird _ O O
morgen _ O O
neu _ O O
zur _ O O
Vertheilung _ O O
kommen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Voranschläge _ O O
des _ O O
ständischen _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1868 _ O I-DATE
und _ O O
1869 _ O B-DATE
. _ O O

3. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Svetec _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
auf _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

45 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
. _ O O

4. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
des _ O O
Kranken _ O O
- _ O O
, _ O O
des _ O O
Gebär _ O O
- _ O O
, _ O O
des _ O O
Findel _ O O
- _ O O
und _ O O
des _ O O
Irrenhausfondes _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1868 _ O I-DATE
und _ O O
1869 _ O B-DATE
. _ O O

Es _ O O
sind _ O O
mir _ O O
unmittelbar _ O O
vor _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
nachstehende _ O O
Petitionen _ O O
übergeben _ O O
worden _ O O
: _ O O

Eine _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Stadtvorstände _ O I-ORG
von _ O I-ORG
Krainburg _ O I-ORG
überreicht _ O O
durch _ O O
Leop _ O I-PER
. _ O I-PER

Jugovitz _ O I-PER
, _ O O
dahingehend _ O O
: _ O O

( _ O O
liest _ O O
, _ O O
bere _ O O
) _ O O

„ _ O O
Die _ O O
Gefertigten _ O O
bitten _ O O
um _ O O
Verwendung _ O O
Hochdesselben _ O O
beim _ O O
hohen _ O O
Straßenärar _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
von _ O O
Krainburg _ O I-LOC
aus _ O O
nach _ O O
Kärnten _ O B-LOC
führende _ O O
Kanker _ O O
Reichsstraße _ O O
rekonstruirt _ O O
, _ O O
und _ O O
hauptsächlich _ O O
der _ O O
Belzaberg _ O I-MISC
umgelegt _ O O
werden _ O O
möchte _ O O
" _ O O
. _ O O

Wird _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
wegen _ O O
Zuweisung _ O O
gestellt _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Costa _ O I-PER
: _ O O

Stavim _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wenn _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
geschieht _ O O
, _ O O
so _ O O
wird _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O O
zugewiesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Liest _ O O
, _ O O
bere _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Občina _ O I-ORG
Rovte _ O I-ORG
v _ O O
okraji _ O O
logaškem _ O O
prosi _ O O
: _ O O
naj _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
izreče _ O O
, _ O O
da _ O O
zarad _ O O
krajnih _ O O
razmer _ O O
je _ O O
redna _ O O
šola _ O O
v _ O O
Rovtah _ O I-LOC
nepotrebna _ O O
, _ O O
in _ O O
naj _ O O
napoti _ O O
visoko _ O I-ORG
c. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
deželno _ O I-ORG
vlado _ O I-ORG
kranjsko _ O I-ORG
, _ O O
naj _ O O
odneha _ O O
zahtevati _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
v _ O O
Rovtah _ O I-LOC
šolsko _ O O
poslopje _ O O
zidalo _ O O
in _ O O
redna _ O O
šola _ O O
ustanovila _ O O
, _ O O
namesti _ O O
zdaj _ O O
obstoječe _ O O
šole _ O O
za _ O O
silo _ O O
“ _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
ist _ O O
übrereicht _ O O
durch _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
. _ O O

Wird _ O O
wegen _ O O
Zuweisung _ O O
derselben _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
geschieht _ O O
, _ O O
so _ O O
wird _ O O
auch _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

Die _ O I-ORG
Ortsgemeinde _ O I-ORG
Altlak _ O I-ORG
, _ O O
nomine _ O O
der _ O B-ORG
Insassen _ O I-ORG
von _ O I-ORG
hl _ O I-ORG
. _ O I-ORG

Geist _ O I-ORG
, _ O O
bittet _ O O
durch _ O O
ihren _ O O
Vorstand _ O O
um _ O O
gnädige _ O O
Erwirkung _ O O
der _ O O
Belassung _ O O
der _ O O
Ortschaft _ O O
hl _ O I-LOC
. _ O I-LOC

Geist _ O I-LOC
bei _ O O
der _ O O
städtischen _ O O
Schule _ O O
zu _ O O
Lak _ O B-LOC
. _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
ist _ O O
überreicht _ O O
durch _ O O
Dechant _ O O
Grabrijan _ O I-PER
. _ O O

Wird _ O O
wegen _ O O
Zuweisung _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Grabrijan _ O B-PER
: _ O O

Mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
tudi _ O O
peticijskemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
izročila _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wenn _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Petilionsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O

Folgende _ O O
Petition _ O O
ist _ O O
gleichfalls _ O O
von _ O O
Dechant _ O O
Grabrijan _ O I-PER
überreicht _ O O
worden _ O O
: _ O O

( _ O O
Liest _ O O
, _ O O
bere _ O O
) _ O O

„ _ O O
Županija _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Gačah _ O I-ORG
predlaga _ O O
ponižno _ O O
prošnjo _ O O
v _ O O
oziru _ O O
zakonskih _ O O
oglasnic _ O O
“ _ O O
. _ O O

Wird _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O I-ORG-U
zur _ O O
Erledigung _ O O
zugewiesen _ O O
. _ O O

Ebenfalls _ O O
durch _ O O
Dechant _ O O
Grabrijan _ O I-PER
überreicht _ O O
ist _ O O
folgende _ O O
Petition _ O O
: _ O O

( _ O O
Liest _ O O
, _ O O
bere _ O O
) _ O O

„ _ O O
Županija _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Gačah _ O I-ORG
ponižno _ O O
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
imel _ O O
soseskini _ O O
odbor _ O O
po _ O O
postavah _ O O
pravice _ O O
v _ O O
soseskin _ O O
tlaki _ O O
kaj _ O O
določiti _ O O
, _ O O
še _ O O
razun _ O O
§ _ O O
. _ O O

76. _ O O
občinske _ O O
postave _ O O
“ _ O O
. _ O O

Wird _ O O
wegen _ O O
Zuweisung _ O O
dieser _ O O
Petition _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Panse _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
würde _ O O
ich _ O O
auch _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Petitionsausschusse _ O I-ORG-U
zuweisen _ O O
. _ O O

Endlich _ O O
ist _ O O
folgende _ O O
Einladung _ O O
eingelangt _ O O
: _ O O

( _ O O
liest _ O O
, _ O O
bere _ O O
) _ O O
. _ O O

„ _ O O
Dramatično _ O I-ORG
društvo _ O I-ORG
bode _ O O
jutri _ O O
zvečer _ O O
o _ O O
polu _ O O
osmih _ O O
v _ O O
Čitalničnej _ O O
dvorani _ O O
predstavljalo _ O O
veseloigri _ O O
: _ O O

„ _ O O
Igra _ O I-MISC
pike _ O I-MISC
“ _ O O
, _ O O
in _ O O
„ _ O O
Ravni _ O B-MISC
pot _ O I-MISC
, _ O I-MISC
najboljši _ O I-MISC
pot _ O I-MISC
“ _ O O
, _ O O
pa _ O O
si _ O O
jemlje _ O O
čast _ O O
, _ O O
vabiti _ O O
k _ O O
temu _ O O
igrokazu _ O O
velečestite _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
veleslavnega _ O O
deželnega _ O I-ORG
zbora _ O I-ORG
Kranjskega _ O I-ORG
“ _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
das _ O O
h. _ O O
Haus _ O O
von _ O O
dieser _ O O
Einladung _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zur _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Der _ O O
erste _ O O
Gegenstand _ O O
ist _ O O
der _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Wahlakt _ O O
der _ O O
Städte _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
, _ O O
Gurkfeld _ O B-LOC
, _ O O
Möttling _ O B-LOC
, _ O O
Tschernembl _ O B-LOC
, _ O O
Landstraß _ O B-LOC
und _ O O
Weirelburg _ O B-LOC
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Liest _ O O
von _ O O
der _ O O
Tribüne _ O O
. _ O O

Bere _ O O
iz _ O O
odra _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

Zu _ O O
der _ O O
auf _ O O
den _ O O
27 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1867 _ O I-DATE
ausgeschriebenen _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
für _ O O
den _ O O
Stadtwahlbezirk _ O I-ORG
Rudolfswerth _ O I-ORG
sind _ O O
319 _ O O
Wähler _ O O
erschienen _ O O
, _ O O
wovon _ O O
161 _ O O
dem _ O O
Hof _ O O
- _ O O
und _ O O
Gerichtsadvokaten _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O I-PER
Suppan _ O I-PER
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
, _ O O
158 _ O O
aber _ O O
dem _ O O
Staatsanwaltssubstituten _ O O
Ludwig _ O I-PER
Raunicher _ O I-PER
ihre _ O O
Stimmen _ O O
gaben _ O O
, _ O O
wornach _ O O
von _ O O
der _ O O
Wahlkommission _ O O
der _ O O
erstere _ O O
als _ O O
gewählter _ O O
Abgeordneter _ O O
verkündet _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Gegen _ O O
diese _ O O
Wahl _ O O
überreichten _ O O
die _ O O
Wähler _ O O
aus _ O O
Tschernembl _ O I-LOC
am _ O O
3 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1867 _ O I-DATE
einen _ O O
Protest _ O O
, _ O O
worin _ O O
das _ O O
Wahlrecht _ O O
mehrerer _ O O
Wähler _ O O
beanständet _ O O
, _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Nichtzulassung _ O O
eines _ O O
22jährigen _ O O
factischen _ O O
und _ O O
grundbüchlichen _ O O
Grundbesitzers _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
protestirt _ O O
, _ O O
ebenso _ O O
die _ O O
große _ O O
Wählerzahl _ O O
der _ O I-ORG
Stadt _ O I-ORG
Weirelburg _ O I-ORG
und _ O O
die _ O O
einseitige _ O O
Zusammensetzung _ O O
der _ O O
Wahlkommission _ O O
beanständet _ O O
, _ O O
und _ O O
endlich _ O O
über _ O O
die _ O O
Terrorisirung _ O O
der _ O O
Wähler _ O O
bei _ O O
diesem _ O O
Wahlacte _ O O
Klage _ O O
geführt _ O O
wird _ O O
. _ O O

Insbesondere _ O O
wird _ O O
in _ O O
dem _ O O
Proteste _ O O
angeführt _ O O
, _ O O
daß _ O O
den _ O O
Steuerbeamten _ O O
bei _ O O
sonstigem _ O O
Dienstesverluste _ O O
aufgetragen _ O O
wurde _ O O
, _ O O
für _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O I-PER
Suppan _ O I-PER
zu _ O O
stimmen _ O O
. _ O O

Von _ O O
diesen _ O O
Anständen _ O O
waren _ O O
einige _ O O
, _ O O
wie _ O O
z. _ O O
B. _ O O
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Zusammensetzung _ O O
der _ O O
Wahlkommission _ O O
, _ O O
der _ O O
Nichtzulassung _ O O
eines _ O O
Minderjährigen _ O O
— _ O O
im _ O O
Gesetze _ O O
nicht _ O O
begründet _ O O
, _ O O
und _ O O
konnten _ O O
daher _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
berücksichtiget _ O O
werden _ O O
. _ O O

Ebenso _ O O
wäre _ O O
aber _ O O
auch _ O O
jede _ O O
Erhebung _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
angeblichen _ O O
Terrorisirungen _ O O
kaum _ O O
von _ O O
irgend _ O O
einem _ O O
wahrheitsgetreuen _ O O
Resultate _ O O
begleitet _ O O
gewesen _ O O
, _ O O
da _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
entsprechende _ O O
Organe _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Richtung _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
Gebote _ O O
stehen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Erhebungen _ O O
mußten _ O O
sich _ O O
daher _ O O
auf _ O O
die _ O O
Frage _ O O
des _ O O
Wahlrechtes _ O O
der _ O O
beanständeten _ O O
Personen _ O O
beschränken _ O O
, _ O O
und _ O O
ergaben _ O O
das _ O O
in _ O O
einem _ O O
besondern _ O O
Ausweise _ O O
documentirt _ O O
ersichtliche _ O O
Resultat _ O O
, _ O O
daß _ O O
sechs _ O O
Wähler _ O O
, _ O O
welche _ O O
dem _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O I-PER
Suppan _ O I-PER
ihre _ O O
Stimme _ O O
gegeben _ O O
hatten _ O O
, _ O O
nach _ O O
der _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
nicht _ O O
wahlberechtigt _ O O
erscheinen _ O O
. _ O O

Eine _ O O
weitere _ O O
Erhebung _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
Wahlrechts _ O O
der _ O O
Wähler _ O O
der _ O I-ORG
Stadt _ O I-ORG
Weirelburg _ O I-ORG
blieb _ O O
leider _ O O
erfolglos _ O O
. _ O O

Der _ O O
Sachverhalt _ O O
bezüglich _ O O
dieser _ O O
Wähler _ O O
ist _ O O
folgender _ O O
: _ O O
Die _ O O
beiden _ O O
Abstimmungsverzeichnisse _ O O
enthalten _ O O
84 _ O O
Wähler _ O O
der _ O B-ORG
Stadt _ O I-ORG
Weirelburg _ O I-ORG
, _ O O
während _ O O
die _ O O
Liste _ O O
der _ O O
wahlberechtigten _ O O
Gemeindeglieder _ O O
der _ O B-ORG
Stadt _ O I-ORG
Weirelburg _ O I-ORG
deren _ O O
nur _ O O
46 _ O O
aufzählt _ O O
. _ O O

Da _ O O
nach _ O O
§ _ O O
. _ O O

28 _ O O
der _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
die _ O O
Hanptliste _ O O
des _ O O
ganzen _ O O
Wahlbezirkes _ O O
aus _ O O
den _ O O
Listen _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Städte _ O O
und _ O O
Märkte _ O O
zusammenzustellen _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
muß _ O O
man _ O O
sich _ O O
fragen _ O O
, _ O O
wie _ O O
kommen _ O O
in _ O O
die _ O O
Hauptliste _ O O
jene _ O O
38 _ O O
Namen _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
der _ O O
Wählerliste _ O O
von _ O O
Weirelburg _ O O
fehlen _ O O
? _ O O

Offenbar _ O O
ist _ O O
hiefür _ O O
eine _ O O
andere _ O O
Erklärung _ O O
nicht _ O O
möglich _ O O
, _ O O
als _ O O
daß _ O O
diese _ O O
letztere _ O O
Liste _ O O
erst _ O O
später _ O O
angefertigt _ O O
, _ O O
und _ O O
früher _ O O
eine _ O O
abweichende _ O O
84 _ O O
Namen _ O O
enthaltende _ O O
vorgelegen _ O O
ist. _ O O

Die _ O O
Rechtfertigung _ O O
dieses _ O O
Vorganges _ O O
hätte _ O O
aber _ O O
der _ O O
Wahlkommission _ O O
vorgelegt _ O O
, _ O O
und _ O O
von _ O O
dieser _ O O
geprüft _ O O
werden _ O O
sollen _ O O
( _ O O
§ _ O O
. _ O O

38 _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
) _ O O
. _ O O

Eine _ O O
solche _ O O
Rechtfertigung _ O O
oder _ O O
auch _ O O
nur _ O O
Aufklärung _ O O
dieses _ O O
Anstandes _ O O
liegt _ O O
nirgends _ O O
vor _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
hat _ O O
daher _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
den _ O O
einzigen _ O O
thunlichen _ O O
Weg _ O O
zur _ O O
Erhebung _ O O
des _ O O
wahren _ O O
Sachverhaltes _ O O
betreten _ O O
, _ O O
indem _ O O
er _ O O
die _ O O
Gemeindevorstehung _ O I-ORG
von _ O I-ORG
Weirelburg _ O I-ORG
aufforderte _ O O
, _ O O
ihm _ O O
das _ O O
Verzeichniß _ O O
aller _ O O
Gemeindewähler _ O O
, _ O O
deren _ O O
Steuerschuldigkeit _ O O
und _ O O
Einreihung _ O O
in _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Wahlkörper _ O O
, _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
, _ O O
wornach _ O O
die _ O O
Richtigkeit _ O O
oder _ O O
Unrichtigkeit _ O O
der _ O O
betreffenden _ O O
Wählerliste _ O O
zu _ O O
beurtheilen _ O O
möglich _ O O
gewesen _ O O
wäre _ O O
, _ O O
welche _ O O
sich _ O O
jetzt _ O O
jeder _ O O
Kritik _ O O
um _ O O
so _ O O
mehr _ O O
entzieht _ O O
, _ O O
als _ O O
in _ O O
derselben _ O O
nicht _ O O
einmal _ O O
die _ O O
Jahresschuldigkeit _ O O
an _ O O
l. _ O O
f. _ O O
Steuern _ O O
bei _ O O
jedem _ O O
Wähler _ O O
in _ O O
der _ O O
betreffenden _ O O
Rubrik _ O O
ausgetragen _ O O
erscheint _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Aufforderung _ O O
ist _ O O
jedoch _ O O
unbeachtet _ O O
geblieben _ O O
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
daher _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
zu _ O O
beurtheilen _ O O
, _ O O
wie _ O O
viele _ O O
Wähler _ O O
von _ O O
Weirelburg _ O I-LOC
, _ O O
welche _ O O
ihre _ O O
Stimmen _ O O
sämmtlich _ O O
dem _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O I-PER
Suppan _ O I-PER
gaben _ O O
, _ O O
auch _ O O
wirklich _ O O
wahlberechtigt _ O O
sind _ O O
. _ O O

Am _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
, _ O O
haben _ O O
weiters _ O O
3 _ O O
Wähler _ O O
aus _ O O
Rudolfswerth _ O I-LOC
unter _ O O
dem _ O O
Namen _ O O
eines _ O O
Centralwahlcomite _ O O
einen _ O O
Protest _ O O
überreicht _ O O
, _ O O
und _ O O
darin _ O O
das _ O O
Wahlrecht _ O O
von _ O O
20 _ O O
Personen _ O O
theils _ O O
wegen _ O O
angeblicher _ O O
Ausschließungsgründe _ O O
nach _ O O
§ _ O O
. _ O O

18 _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
, _ O O
theils _ O O
wegen _ O O
zu _ O O
geringer _ O O
Steuerzahlung _ O O
bestritten _ O O
, _ O O
welche _ O O
sämmtlich _ O O
dem _ O O
Ludwig _ O I-PER
Raunicher _ O I-PER
die _ O O
Stimme _ O O
gaben _ O O
. _ O O

Hierüber _ O O
wurden _ O O
die _ O O
eingehendsten _ O O
Erhebungen _ O O
eingeleitet _ O O
, _ O O
als _ O O
deren _ O O
Resultat _ O O
sich _ O O
ergibt _ O O
, _ O O
daß _ O O
drei _ O O
dieser _ O O
Wähler _ O O
allerdings _ O O
nicht _ O O
berechtiget _ O O
waren _ O O
, _ O O
alle _ O O
übrigen _ O O
Anstände _ O O
jedoch _ O O
nicht _ O O
begründet _ O O
sind _ O O
, _ O O
wie _ O O
dieses _ O O
der _ O O
beiliegende _ O O
Ausweis _ O O
documentirt _ O O
nachweiset _ O O
. _ O O

Die _ O O
Erhebungen _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Protest _ O O
, _ O O
welcher _ O O
erst _ O O
am _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
überreicht _ O O
wurde _ O O
, _ O O
und _ O O
worüber _ O O
die _ O O
letzten _ O O
Aufklärungen _ O O
am _ O O
6 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
einlangten _ O O
, _ O O
— _ O O
ist _ O O
der _ O O
Grund _ O O
der _ O O
Verzögerung _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
dieses _ O O
Landtagswahlactes _ O O
und _ O O
um _ O O
so _ O O
mehr _ O O
zu _ O O
bedauern _ O O
, _ O O
da _ O O
der _ O O
Protest _ O O
sich _ O O
in _ O O
der _ O O
Hauptsache _ O O
als _ O O
ganz _ O O
muthwillig _ O O
darstellt _ O O
. _ O O

Reduzirt _ O O
man _ O O
die _ O O
abgegebenen _ O O
Stimmen _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
beiderseitig _ O O
erhobenen _ O O
Anstände _ O O
, _ O O
so _ O O
verbleiben _ O O
für _ O O
jeden _ O O
der _ O O
beiden _ O O
Candidaten _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O I-PER
Suppan _ O I-PER
und _ O O
Ludwig _ O B-PER
Raunicher _ O I-PER
je _ O O
155 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
es _ O O
hat _ O O
keiner _ O O
derselben _ O O
die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
erhalten _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
erscheint _ O O
der _ O O
ganze _ O O
Wahlact _ O O
um _ O O
so _ O O
mehr _ O O
als _ O O
null _ O O
und _ O O
nichtig _ O O
, _ O O
da _ O O
es _ O O
1. _ O O
notorisch _ O O
ist _ O O
, _ O O
daß _ O O
bei _ O O
selbem _ O O
mehrfache _ O O
Pressionen _ O O
ausgeübt _ O O
und _ O O
solche _ O O
Agitationsmittel _ O O
in _ O O
Anwendung _ O O
gebracht _ O O
wurden _ O O
, _ O O
welche _ O O
selbst _ O O
zu _ O O
gerichtlichen _ O O
Verhandlungen _ O O
und _ O O
öffentlichen _ O O
Erklärungen _ O O
in _ O O
den _ O O
Blättern _ O O
( _ O O
Laibacher _ O I-MISC
Zeitung _ O I-MISC
vom _ O O
17 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
) _ O O
führten _ O O
, _ O O
und _ O O
da _ O O
2. _ O O
der _ O O
obgeschilderte _ O O
Anstand _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Weirelurger _ O O
Wahllisten _ O O
nicht _ O O
aufgeklärt _ O O
und _ O O
gerechtfertigt _ O O
ist. _ O O

Damit _ O O
jedoch _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
die _ O O
hier _ O O
angeführten _ O O
einzelnen _ O O
Thatsachen _ O O
einer _ O O
selbstständigen _ O O
genauen _ O O
Prüfung _ O O
unterziehen _ O O
und _ O O
namentlich _ O O
den _ O O
documentirten _ O O
Ausweis _ O O
über _ O O
das _ O O
beanständete _ O O
Wahlrecht _ O O
einzelner _ O O
Wähler _ O O
( _ O O
welcher _ O O
aus _ O O
Rücksicht _ O O
für _ O O
dieselben _ O O
nicht _ O O
veröffentlicht _ O O
werden _ O O
kann _ O O
) _ O O
untersuchen _ O O
kann _ O O
, _ O O
wird _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
geruhe _ O O
diesen _ O O
Wahlact _ O O
einem _ O O
aus _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
zu _ O O
bestellenden _ O O
Ausschusse _ O O
zur _ O O
Prüfung _ O O
und _ O O
Antragstellung _ O O
zuzuweisen _ O O
" _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Pintar _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
ta _ O O
reč _ O O
ravno _ O O
tistemu _ O O
odboru _ O O
izroči _ O O
, _ O O
kteri _ O O
je _ O O
Postonjsko _ O O
in _ O O
Verhniško _ O O
volitev _ O O
pretresoval _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dagegen _ O O
ein _ O O
formelles _ O O
Bedenken _ O O
, _ O O
denn _ O O
jener _ O O
nur _ O O
für _ O O
einen _ O O
einzigen _ O O
speciellen _ O O
Gegenstand _ O O
bestellte _ O O
Ausschuß _ O O
ist _ O O
nach _ O O
Lösung _ O O
seiner _ O O
Aufgabe _ O O
als _ O O
aufgelöst _ O O
anzusehen _ O O
; _ O O
es _ O O
eristirt _ O O
also _ O O
kein _ O O
Ausschuß _ O O
mehr _ O O
, _ O O
dem _ O O
diese _ O O
Angelegenheit _ O O
zugewiesen _ O O
werden _ O O
könnte _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Pintar _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
odstanem _ O O
od _ O O
svojega _ O O
predloga _ O O
in _ O O
nasvetujem _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
voli _ O O
odbor _ O O
5. _ O O
udov _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
mit _ O O
Beiseitelassung _ O O
der _ O O
Unterstützungsfrage _ O O
, _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Pintar _ O B-PER
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O

Nobeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
also _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
wir _ O O
gleich _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
schreiten _ O O
könnten _ O O
, _ O O
und _ O O
unterbreche _ O O
für _ O O
die _ O O
Dauer _ O O
derselben _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
9 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
. _ O O

Nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
; _ O O

seja _ O O
se _ O O
preneha _ O O
o _ O O
9. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
, _ O O
ko _ O O
so _ O O
se _ O O
listki _ O O
oddali _ O O
. _ O O
) _ O O

Sind _ O O
alle _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
worden _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
) _ O O

dann _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abg _ O O
. _ O O
: _ O O
Pfarrer _ O O
Pintar _ O I-PER
, _ O O
Svetec _ O B-PER
, _ O O
v. _ O O
Langer _ O B-PER
und _ O O
Graf _ O O
Thurn _ O B-PER
das _ O O
Scrutinium _ O O
vornehmen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
erfolgtem _ O O
Scrutinium _ O O
und _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
; _ O O

ko _ O O
so _ O O
se _ O O
glasovi _ O O
prešteli _ O O
, _ O O
se _ O O
seja _ O O
zopet _ O O
prične _ O O
o _ O O
20. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
ist _ O O
wieder _ O O
eröffnet _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
einen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Scrutatoren _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
bekannt _ O O
geben _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
v. _ O O
Langer _ O I-PER
: _ O O

Abgegeben _ O O
wurden _ O O
28 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
mithin _ O O
ist _ O O
15 _ O O
die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
, _ O O
davon _ O O
erhielten _ O O
: _ O O

die _ O O
Herren _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER

27 _ O O
, _ O O

Kaltenegger _ O B-PER

27 _ O O
, _ O O

Svetec _ O B-PER

17 _ O O
, _ O O

Prevc _ O B-PER

17 _ O O

und _ O O

Tavčar _ O B-PER

17 _ O O

Stimmen _ O O
; _ O O

demnach _ O O
sind _ O O
diese _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
das _ O O
gewählte _ O O
Comite _ O O
sich _ O O
nach _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
constituiren _ O O
und _ O O
mir _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Constituirung _ O O
bekannt _ O O
geben _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zum _ O O
zweiten _ O O
Gegenstande _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
: _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Pauschalirung _ O O
der _ O O
Amts _ O O
- _ O O
und _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
für _ O O
die _ O O
landschaftlichen _ O O
Hilfsämter _ O O
und _ O O
Anstalten _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Berichterstatter _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Deschmann _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Liest _ O O
von _ O O
der _ O O
Tribüne _ O O
, _ O O
bere _ O O
iz _ O O
odra _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

In _ O O
der _ O O
4 _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
am _ O O
28 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
wurde _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
die _ O O
Landesausschußvorlage _ O O
über _ O O
die _ O O
Pauschalirung _ O O
der _ O O
Amts _ O O
- _ O O
und _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
für _ O O
die _ O O
landschaftlichen _ O O
Aemter _ O O
und _ O O
Landesanstalten _ O O
zur _ O O
Ueberprüfung _ O O
und _ O O
Berichterstattung _ O O
zugewiesen _ O O
. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
ist _ O O
der _ O O
ihm _ O O
zu _ O O
Theil _ O O
gewordenen _ O O
Aufgabe _ O O
damit _ O O
nachgekommen _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
vorerst _ O O
eine _ O O
Vorprüfung _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
in _ O O
ihren _ O O
einzelnen _ O O
Posten _ O O
und _ O O
der _ O O
diesen _ O O
zur _ O O
Grundlage _ O O
dienenden _ O O
Rechnungsausweisen _ O O
durch _ O O
ein _ O O
Subcomite _ O O
veranlasse _ O O
, _ O O
wozu _ O O
auch _ O O
ein _ O O
Mitglied _ O O
des _ O O
h. _ O O
Hauses _ O O
, _ O O
dem _ O O
eigene _ O O
Erfahrungen _ O O
über _ O O
die _ O O
durch _ O O
die _ O O
Pauschalirung _ O O
der _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
bei _ O O
den _ O O
kais _ O O
. _ O O

Behörden _ O O
gemachten _ O O
Ersparnisse _ O O
zu _ O O
Gebote _ O O
stehen _ O O
, _ O O
beigezogen _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Vorprüfung _ O O
führte _ O O
zu _ O O
folgenden _ O O
Wahrnehmungen _ O O
, _ O O
die _ O O
auch _ O O
das _ O O
Plenum _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
zu _ O O
den _ O O
seinigen _ O O
gemacht _ O O
hat _ O O
. _ O O

Die _ O O
Spezialausweise _ O O
über _ O O
die _ O O
Erfordernisse _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Aemter _ O O
waren _ O O
auf _ O O
Grundlage _ O O
dreijähriger _ O O
Gebarungsresultate _ O O
zusammengestellt _ O O
worden _ O O
, _ O O
da _ O O
jedoch _ O O
die _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Landtage _ O O
beabsichtigte _ O O
Pauschalirung _ O O
nur _ O O
den _ O O
Zweck _ O O
haben _ O O
konnte _ O O
, _ O O
der _ O O
im _ O O
Verlaufe _ O O
der _ O O
Zeit _ O O
eingerissenen _ O O
minder _ O O
ökonomischen _ O O
Gebarung _ O O
mit _ O O
den _ O O
Kanzleirequisiten _ O O
, _ O O
vor _ O O
allem _ O O
aber _ O O
in _ O O
der _ O O
Beheizung _ O O
ein _ O O
Ziel _ O O
zu _ O O
setzen _ O O
und _ O O
sie _ O O
aus _ O O
den _ O O
wirklichen _ O O
Bedarf _ O O
einzuschränken _ O O
, _ O O
ohne _ O O
hierbei _ O O
die _ O O
Rücksichten _ O O
, _ O O
die _ O O
man _ O O
dem _ O O
ersten _ O O
landschaftlichen _ O O
Amte _ O O
tragen _ O O
soll _ O O
, _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Auge _ O O
zu _ O O
verlieren _ O O
, _ O O
so _ O O
konnte _ O O
man _ O O
sich _ O O
mit _ O O
den _ O O
in _ O O
einigen _ O O
Rubriken _ O O
zu _ O O
hoch _ O O
gegriffenen _ O O
Pauschalsummen _ O O
des _ O O
vom _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
vorgelegten _ O O
Berichtes _ O O
nicht _ O O
zufrieden _ O O
stellen _ O O
. _ O O

Es _ O O
schien _ O O
am _ O O
angezeigtesten _ O O
, _ O O
um _ O O
am _ O O
kürzesten _ O O
Wege _ O O
zum _ O O
Ziele _ O O
zu _ O O
gelangen _ O O
, _ O O
die _ O O
Vorstände _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Aemter _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Vereinbarung _ O O
einzuladen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Verwaltungen _ O O
der _ O O
Wohlthätigkeitsanstalten _ O O
und _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshauses _ O O
hatten _ O O
sich _ O O
bereits _ O O
früher _ O O
mit _ O O
Pauschalsummen _ O O
einverstanden _ O O
erklärt _ O O
, _ O O
bei _ O O
denen _ O O
eine _ O O
Herabminderung _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
zulässig _ O O
erschien _ O O
, _ O O
daher _ O O
eine _ O O
solche _ O O
nur _ O O
mehr _ O O
bei _ O O
dem _ O O
landschaftlichen _ O O
Hilfsamte _ O O
und _ O O
bei _ O O
der _ O O
Landeskasse _ O O
, _ O O
deren _ O O
Ansätze _ O O
jene _ O O
der _ O O
Buchhaltung _ O O
in _ O O
einem _ O O
unverhältnißmäßigen _ O O
Maße _ O O
überschritten _ O O
, _ O O
anzustreben _ O O
war _ O O
. _ O O

Den _ O O
jetzigen _ O O
Vorständen _ O O
der _ O O
beiden _ O O
gedachten _ O O
Aemter _ O O
stand _ O O
übrigens _ O O
bezüglich _ O O
ihrer _ O O
jetzigen _ O O
Amtsleitung _ O O
keine _ O O
die _ O O
Dauer _ O O
eines _ O O
Jahres _ O O
erreichende _ O O
Erfahrung _ O O
zu _ O O
Gebote _ O O
um _ O O
erhebliche _ O O
Herabminderungen _ O O
, _ O O
ohne _ O O
besorgen _ O O
zu _ O O
müssen _ O O
, _ O O
hierbei _ O O
Schaden _ O O
zu _ O O
leiden _ O O
, _ O O
selbst _ O O
zu _ O O
beantragen _ O O
, _ O O
daher _ O O
sie _ O O
nur _ O O
das _ O O
wirkliche _ O O
Gebarungsresullat _ O O
ihren _ O O
Ansätzen _ O O
zu _ O O
Grunde _ O O
gelegt _ O O
hatten _ O O
. _ O O

Die _ O O
Vorstellungen _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
auf _ O O
Erzielung _ O O
möglichster _ O O
Ersparnisse _ O O
und _ O O
auf _ O O
Beseitigung _ O O
eines _ O O
weitläufigen _ O O
Verrechnungsmodus _ O O
fanden _ O O
bei _ O O
den _ O O
eingeladenen _ O O
Amtsvorständen _ O O
das _ O O
bereitwilligste _ O O
Entgegenkommen _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
wurden _ O O
folgende _ O O
Herabminderungen _ O O
unter _ O O
die _ O O
vom _ O O
Landesausschusse _ O O
beantragten _ O O
Pauschalsummen _ O O
im _ O O
Wege _ O O
der _ O O
Vereinbarung _ O O
erzielt _ O O
: _ O O

bei _ O O
dem _ O O
landschaftlichen _ O O
Hilfsamte _ O O
um _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

150 _ O O

fl _ O O
. _ O O

bei _ O O
der _ O O
Landesbuchhaltung _ O O
um _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

50 _ O O

„ _ O O

bei _ O O
der _ O O
Landeskasse _ O O
um _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

40 _ O O

„ _ O O

im _ O O
Ganzen _ O O
ein _ O O
Ersparniß _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

240 _ O O

fl _ O O
. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
erachtet _ O O
daher _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
dieser _ O O
Vereindarung _ O O
dem _ O O
h. _ O O
Landtage _ O O
zur _ O O
Annahme _ O O
anempfehlen _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
, _ O O
und _ O O
er _ O O
stellet _ O O
unter _ O O
Bezugnahme _ O O
auf _ O O
den _ O O
Landesausschußbericht _ O O
vom _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
833 _ O O
folgende _ O O
Anträge _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Zur _ O O
Deckung _ O O
der _ O O
in _ O O
den _ O O
Rubriken _ O O
3 _ O O
und _ O O
4 _ O O
des _ O O
Landesausschußberichtes _ O O
verzeichneten _ O O
Pauschalien _ O O
und _ O O
zur _ O O
klaglosen _ O O
Beischaffung _ O O
oder _ O O
Bestreitung _ O O
der _ O O
sämmtlichen _ O O
in _ O O
den _ O O
Rubriken _ O O
5 _ O O
bis _ O O
inclusive _ O O
10 _ O O
speziell _ O O
besprochenen _ O O
Amts _ O O
- _ O O
und _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
werden _ O O
bis _ O O
auf _ O O
weitere _ O O
Verfügung _ O O
: _ O O

a. _ O O
dem _ O O
Vorsteher _ O O
des _ O O
Ausschußhilfsamtes _ O O
für _ O O
11 _ O O
Lokalitäten _ O O
das _ O O
Jahrespauschale _ O O
von _ O O
950 _ O O
fl. _ O O
; _ O O

b. _ O O
dem _ O O
Vorsteher _ O O
der _ O O
Landesbuchhaltung _ O O
für _ O O
5 _ O O
Lokalitäten _ O O
das _ O O
Pauschale _ O O
jährlicher _ O O
400 _ O O
fl. _ O O
; _ O O

c. _ O O
dem _ O O
Vorsteher _ O O
der _ O O
Landeskasse _ O O
für _ O O
zwei _ O O
Lokalitäten _ O O
das _ O O
Jahrespauschale _ O O
von _ O O
240 _ O O
fl. _ O O
; _ O O

d. _ O O
dem _ O O
Verwalter _ O O
der _ O O
Landeswohlthätigkeits _ O O
- _ O O
Anstalten _ O O
für _ O O
fünf _ O O
Lokalitäten _ O O
das _ O O
Pauschale _ O O
jährlicher _ O O
120 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
nebstbei _ O O
jährlich _ O O
70 _ O O
Pfd _ O O
. _ O O

Apollo _ O O
- _ O O
oder _ O O
Millykerzen _ O O
und _ O O
20 _ O O
Klafter _ O O
24zölligen _ O O
Buchenbrennholzes _ O O
in _ O O
natura _ O O
; _ O O

e. _ O O
dem _ O O
Verwalter _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshauses _ O O
für _ O O
3 _ O O
Lokalitäten _ O O
das _ O O
Jahrespauschale _ O O
von _ O O
140 _ O O
fl _ O O
. _ O O

Ö. _ O O
W. _ O O
; _ O O

2. _ O O
und _ O O
werde _ O O
die _ O O
Flüssigmachung _ O O
aller _ O O
dieser _ O O
Pauschalien _ O O
in _ O O
vierteljährigen _ O O
Vorausraten _ O O
bewilliget _ O O
; _ O O

3. _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
3. _ O O
und _ O O
6 _ O O
. _ O O

Rubrik _ O O
verzeichneten _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
und _ O O
Lichtpauschalien _ O O
sind _ O O
aus _ O O
obigen _ O O
Pauschalbeträgen _ O O
den _ O O
Bezugsberechtigten _ O O
in _ O O
quali _ O O
et _ O O
quanto _ O O
ihres _ O O
bisherigen _ O O
Bezuges _ O O
auszufolgen _ O O
oder _ O O
beizuschaffen _ O O
" _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
in _ O O
der _ O O
Generaldebatte _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
Niemand _ O O
, _ O O
so _ O O
gehen _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Spezialdebatte _ O O
über _ O O
, _ O O
also _ O O
zum _ O O
Antrage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

1 _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
stimmen _ O O
wir _ O O
ab. _ O O

Da _ O O
Niemand _ O O
eine _ O O
Bemerkung _ O O
gemacht _ O O
hat _ O O
, _ O O
so _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
nicht _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Posten _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
bringen _ O O
soll _ O O
, _ O O
sondern _ O O
den _ O O
ganzen _ O O
Antrag _ O O
Nr _ O O
. _ O O

1 _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
Nr _ O O
. _ O O

1. _ O O
sammt _ O O
den _ O O
Posten _ O O
a. _ O O
, _ O O
b. _ O O
, _ O O
c. _ O O
, _ O O
d. _ O O
und _ O O
e. _ O O
annehmen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
zum _ O O
Antrag _ O O
Nr _ O O
. _ O O

2 _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
, _ O O
nobeden _ O O
se _ O O
ne _ O O
javi _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Ausschußantrag _ O O
Nr _ O O
. _ O O

2 _ O O
genehmigen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Auch _ O O
dieser _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Bei _ O O
Post _ O O
- _ O O
Nr _ O O
. _ O O

3 _ O O
ist _ O O
ein _ O O
Schreibfehler _ O O
unterlaufen _ O O
, _ O O
ich _ O O
trage _ O O
dieselbe _ O O
verbessert _ O O
dem _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
vor _ O O
, _ O O
sie _ O O
lautet _ O O
: _ O O

„ _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
3. _ O O
und _ O O
4 _ O O
. _ O O

Rubrik _ O O
verzeichneten _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
und _ O O
Lichtpauschalien _ O O
sind _ O O
aus _ O O
obigen _ O O
Pauschalbeträgen _ O O
den _ O O
Bezugsberechtigten _ O O
in _ O O
quali _ O O
et _ O O
quanto _ O O
ihres _ O O
bisherigen _ O O
Bezuges _ O O
auszufolgen _ O O
oder _ O O
beizuschaffen _ O O
" _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
, _ O O
nobeden _ O O
se _ O O
ne _ O O
javi _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
abzustimmen _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

3 _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Ausschußantrag _ O O
Nr _ O O
. _ O O

3 _ O O
ist _ O O
ebenfalls _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Da _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
aus _ O O
mehreren _ O O
Theilen _ O O
besteht _ O O
, _ O O
so _ O O
beantrage _ O O
ich _ O O
die _ O O
dritte _ O O
Lesung _ O O
mit _ O O
Umgangnahme _ O O
von _ O O
der _ O O
wörtlichen _ O O
Lesung _ O O
und _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
die _ O O
vorliegenden _ O O
Ausschußanträge _ O O
auch _ O O
in _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
genehmigen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Anträge _ O O
sind _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
auch _ O O
in _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Es _ O O
kommt _ O O
nun _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Svetec _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
auf _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

45 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
zur _ O O
Begründung _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Antragsteller _ O O
, _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
begründen _ O O
: _ O O

Poslanec _ O O
Svetec _ O B-PER
: _ O O

Moja _ O O
gospoda _ O O
! _ O O

Moja _ O O
dolžnost _ O O
je _ O O
danes _ O O
utrditi _ O O
predlog _ O O
, _ O O
kterega _ O O
sem _ O O
stavil _ O O
zastran _ O O
premembe _ O O
§ _ O O
. _ O O

45. _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
cel _ O O
moj _ O O
predlog _ O O
že _ O O
v _ O O
rokah _ O O
častitih _ O O
gospodov _ O O
, _ O O
mislim _ O O
ne _ O O
bode _ O O
treba _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
ga _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
prebral _ O O
in _ O O
bodem _ O O
samo _ O O
v _ O O
kratkem _ O O
razložil _ O O
, _ O O
kteri _ O O
namen _ O O
in _ O O
pomen _ O O
ima _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
. _ O O

Namen _ O O
mojega _ O O
predloga _ O O
je _ O O
ta _ O O
, _ O O
razširiti _ O O
nekoliko _ O O
pravice _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
zastran _ O O
interpelacije _ O O
. _ O O

Po _ O O
našem _ O O
dozdanjem _ O O
opravilnem _ O O
redu _ O O
je _ O O
bila _ O O
namreč _ O O
prepovedana _ O O
debata _ O O
zastran _ O O
odgovorov _ O O
na _ O O
interpelacije _ O O
. _ O O

Ta _ O O
omejitev _ O O
nam _ O O
je _ O O
večkrat _ O O
težave _ O O
delala _ O O
in _ O O
je _ O O
našo _ O O
pravico _ O O
celo _ O O
pičlo _ O O
merila _ O O
. _ O O

Dogodilo _ O O
se _ O O
je _ O O
namreč _ O O
včasih _ O O
, _ O O
da _ O O
smo _ O O
dobili _ O O
odgovor _ O O
na _ O O
interpelacije _ O O
, _ O O
kteri _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
časih _ O O
opiral _ O O
na _ O O
premise _ O O
, _ O O
ki _ O O
niso _ O O
bile _ O O
popolnoma _ O O
resnične _ O O
, _ O O
v _ O O
časih _ O O
je _ O O
bil _ O O
tak _ O O
, _ O O
da _ O O
nas _ O O
ni _ O O
nikakor _ O O
zadovoljil _ O O
. _ O O

Temu _ O O
v _ O O
okom _ O O
priti _ O O
je _ O O
namen _ O O
mojega _ O O
predloga _ O O
. _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
ima _ O O
pravico _ O O
, _ O O
kadar _ O O
je _ O O
odgovor _ O O
dan _ O O
na _ O O
interpelacijo _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
ne _ O O
bi _ O O
opiral _ O O
na _ O O
pravične _ O O
premise _ O O
, _ O O
ki _ O O
ni _ O O
primeren _ O O
vprašanju _ O O
, _ O O
naj _ O O
ima _ O O
takrat _ O O
pravico _ O O
, _ O O
da _ O O
sme _ O O
o _ O O
tem _ O O
besedo _ O O
spregovoriti _ O O
. _ O O

Namen _ O O
mojega _ O O
predloga _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
dati _ O O
pravico _ O O
, _ O O
da _ O O
na _ O O
odgovor _ O O
take _ O O
interpelacije _ O O
sme _ O O
tudi _ O O
razgovor _ O O
začeti _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
sme _ O O
svojo _ O O
misel _ O O
izreči _ O O
o _ O O
odgovoru _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
sme _ O O
pomeniti _ O O
o _ O O
tej _ O O
reči _ O O
, _ O O
ako _ O O
večina _ O O
tako _ O O
sklene _ O O
. _ O O

Ta _ O O
prememba _ O O
ni _ O O
moja _ O O
iznajdba _ O O
; _ O O
ona _ O O
je _ O O
vzeta _ O O
od _ O O
besede _ O O
do _ O O
besede _ O O
iz _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
za _ O O
državni _ O O
zbor _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
naš _ O O
opravilen _ O O
red _ O O
je _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
ima _ O O
zastran _ O O
interpelacij _ O O
, _ O O
vzel _ O O
iz _ O O
opravilnega _ O O
reda _ O O
za _ O O
državni _ O O
zbor _ O O
in _ O O
sicer _ O O
iz _ O O
taistega _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
bil _ O O
izdelan _ O O
1861. _ O O
leta _ O O
. _ O O

Opravilni _ O O
red _ O O
za _ O O
državni _ O O
zbor _ O O
se _ O O
je _ O O
pa _ O O
v _ O O
letošnjem _ O O
letu _ O O
nekoliko _ O O
predrugačil _ O O
in _ O O
ravno _ O O
v _ O O
tem _ O O
obziru _ O O
, _ O O
kterega _ O O
ravno _ O O
jaz _ O O
razkladam _ O O
. _ O O

Opravilni _ O O
red _ O O
za _ O O
deržavni _ O O
zbor _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
letošnjem _ O O
letu _ O O
v _ O O
tem _ O O
spremenil _ O O
, _ O O
da _ O O
daje _ O O
državnemu _ O O
zboru _ O O
pravico _ O O
, _ O O
da _ O O
sme _ O O
zastran _ O O
odgovorov _ O O
na _ O O
kako _ O O
interpelacijo _ O O
tudi _ O O
debato _ O O
začeti _ O O
in _ O O
to _ O O
sem _ O O
jaz _ O O
posnel _ O O
ter _ O O
svetujem _ O O
tudi _ O O
za _ O O
naš _ O O
opravilen _ O O
red _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
mislim _ O O
, _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
ako _ O O
smo _ O O
se _ O O
pred _ O O
ravnali _ O O
po _ O O
opravilnem _ O O
redu _ O O
za _ O O
državni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
kazno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
zdaj _ O O
njegove _ O O
premembe _ O O
poprimemo _ O O
, _ O O
tem _ O O
bolj _ O O
, _ O O
ker _ O O
s _ O O
tem _ O O
bolj _ O O
utrdimo _ O O
svojo _ O O
pravico _ O O
, _ O O
ktera _ O O
je _ O O
brez _ O O
pravice _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
po _ O O
odgovorih _ O O
na _ O O
interpelacije _ O O
lahko _ O O
debata _ O O
začne _ O O
, _ O O
skoraj _ O O
le _ O O
na _ O O
videz _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
moja _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
svetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
moj _ O O
predlog _ O O
sprejel _ O O
in _ O O
da _ O O
bi _ O O
ga _ O O
za _ O O
zdaj _ O O
v _ O O
pretres _ O O
in _ O O
sporočilo _ O O
izročili _ O O
tistemu _ O O
odboru _ O O
, _ O O
kteri _ O O
je _ O O
postavljen _ O O
za _ O O
deželni _ O O
volilni _ O O
red _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Es _ O O
ist _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
worden _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
dem _ O O
Verfassungsansschlusse _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O

Dem _ O O
Wahlausschusse _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Svetec _ O B-PER
: _ O O

Nein _ O O
, _ O O
dem _ O O
Ausschusse _ O O
für _ O O
die _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Also _ O O
dem _ O O
Ausschlusse _ O O
für _ O O
die _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
zur _ O O
Berichterstattung _ O O
zugewiesen _ O O
werde _ O O
. _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
die _ O O
Unterstützungsfrage _ O O
, _ O O
und _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
unterstützen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
, _ O O
zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O
) _ O O

Er _ O O
ist _ O O
hinlänglich _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Niemand _ O O
sonst _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Landespräsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
will _ O O
die _ O O
Aufmerksamkeit _ O O
der _ O O
hochverehrten _ O O
Kammer _ O O
nur _ O O
sehr _ O O
kurz _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
nehmen _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
es _ O O
sich _ O O
ohnedies _ O O
nur _ O O
um _ O O
einen _ O O
formellen _ O O
Antrag _ O O
handelt _ O O
, _ O O
allein _ O O
ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
in _ O O
Bezug _ O O
auf _ O O
den _ O O
Absatz _ O O
2 _ O O
, _ O O
worin _ O O
eigentlich _ O O
die _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

45 _ O O
besteht _ O O
: _ O O
„ _ O O
Auf _ O O
Interpellationen _ O O
an _ O O
die _ O O
Regierung _ O O
kann _ O O
die _ O O
Antwort _ O O
sogleich _ O O
gegeben _ O O
, _ O O
für _ O O
eine _ O O
spätere _ O O
Sitzung _ O O
zugesichert _ O O
, _ O O
oder _ O O
mit _ O O
Angabe _ O O
der _ O O
Gründe _ O O
die _ O O
Beantwortung _ O O
abgelehnt _ O O
werden _ O O
" _ O O
, _ O O
bemerken _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
diesem _ O O
Satze _ O O
, _ O O
man _ O O
mag _ O O
ihn _ O O
allein _ O O
für _ O O
sich _ O O
in _ O O
Betracht _ O O
ziehen _ O O
, _ O O
oder _ O O
im _ O O
Zusammenhange _ O O
mit _ O O
dem _ O O
frühern _ O O
oder _ O O
darauffolgenden _ O O
Satze _ O O
, _ O O
keinen _ O O
andern _ O O
Sinn _ O O
beimessen _ O O
kann _ O O
, _ O O
als _ O O
der _ O O
Vertreter _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
kann _ O O
Interpellationen _ O O
unmittelbar _ O O
beantworten _ O O
oder _ O O
die _ O O
Beantwortung _ O O
verschieben _ O O
, _ O O
oder _ O O
dieselbe _ O O
ablehnen _ O O
, _ O O
wo _ O O
dann _ O O
die _ O O
Gründe _ O O
der _ O O
Ablehnung _ O O
anzuführen _ O O
sind _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bin _ O O
weit _ O O
entfernt _ O O
, _ O O
Einsprache _ O O
in _ O O
merito _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Bezeichnung _ O O
der _ O O
Modalitäten _ O O
einer _ O O
Beantwortung _ O O
von _ O O
Interpellationen _ O O
hier _ O O
vorzubringen _ O O
, _ O O
allein _ O O
ich _ O O
möchte _ O O
der _ O O
hochverehrten _ O O
Versammlung _ O O
zu _ O O
erwägen _ O O
geben _ O O
, _ O O
ob _ O O
eine _ O O
Bestimmung _ O O
, _ O O
die _ O O
nicht _ O O
anders _ O O
verstanden _ O O
werden _ O O
kann _ O O
, _ O O
als _ O O
eine _ O O
Erörterung _ O O
der _ O O
Facultät _ O O
, _ O O
welche _ O O
der _ O O
Regierungsvertreter _ O O
bei _ O O
seinem _ O O
Aussprechen _ O O
über _ O O
Interpellationen _ O O
hat _ O O
, _ O O
ob _ O O
darüber _ O O
irgend _ O O
ein _ O O
Ausschuß _ O O
berathen _ O O
könne _ O O
, _ O O
oder _ O O
ob _ O O
sie _ O O
überhaupt _ O O
ein _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
für _ O O
den _ O O
Landtag _ O O
sei _ O O
. _ O O

Ich _ O O
weiß _ O O
wohl _ O O
, _ O O
daß _ O O
in _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
schon _ O O
andere _ O O
ähnliche _ O O
Bestimmungen _ O O
vorkommen _ O O
, _ O O
z. _ O O
B. _ O O
jene _ O O
wo _ O O
gesagt _ O O
ist _ O O
, _ O O
der _ O O
Regierungsvertreter _ O O
kann _ O O
auch _ O O
schriftliche _ O O
Vorträge _ O O
lesen _ O O
. _ O O

Auch _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
Niemand _ O O
in _ O O
der _ O O
hohen _ O O
Versammlung _ O O
daran _ O O
zweifelt _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Regierungsvertreter _ O O
jederzeit _ O O
, _ O O
in _ O O
welcher _ O O
Form _ O O
immer _ O O
es _ O O
ist _ O O
, _ O O
bereit _ O O
sei _ O O
, _ O O
Aufklärung _ O O
zu _ O O
geben _ O O
, _ O O
sei _ O O
es _ O O
einzelnen _ O O
Abgeordneten _ O O
oder _ O O
einem _ O O
Ausschusse _ O O
oder _ O O
dem _ O O
Landtage _ O O
selbst _ O O
. _ O O

Deshalb _ O O
scheint _ O O
es _ O O
mir _ O O
aber _ O O
auch _ O O
, _ O O
daß _ O O
dies _ O O
nicht _ O O
Gegenstand _ O O
einer _ O O
Berathung _ O O
sein _ O O
kann _ O O
, _ O O
daß _ O O
aber _ O O
, _ O O
wenn _ O O
eine _ O O
Aenderung _ O O
in _ O O
der _ O O
Stylisirung _ O O
beantragt _ O O
würde _ O O
, _ O O
diese _ O O
Bedenken _ O O
zu _ O O
beheben _ O O
sein _ O O
würden _ O O
. _ O O

Dazu _ O O
kommt _ O O
noch _ O O
, _ O O
ich _ O O
kann _ O O
es _ O O
nicht _ O O
unerwähnt _ O O
lassen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Form _ O O
der _ O O
Aeußerungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
über _ O O
eine _ O O
Interpellation _ O O
abgegeben _ O O
werden _ O O
, _ O O
keine _ O O
ganz _ O O
unbeschränkte _ O O
ist _ O O
; _ O O
denn _ O O
dieselben _ O O
beruhen _ O O
theils _ O O
auf _ O O
den _ O O
Bestimmungen _ O O
des _ O O
Verfassungsgesetzes _ O O
( _ O O
§ _ O O
. _ O O

37 _ O O
) _ O O
oder _ O O
auf _ O O
bestimmten _ O O
Weisungen _ O O
, _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
Regel _ O O
für _ O O
alle _ O O
Regierungsvertreter _ O O
in _ O O
den _ O O
Landtagen _ O O
dieselben _ O O
sind _ O O
, _ O O
von _ O O
denen _ O O
eine _ O O
namentlich _ O O
die _ O O
ist _ O O
, _ O O
daß _ O O
keine _ O O
Interpellation _ O O
beantwortet _ O O
werden _ O O
kann _ O O
, _ O O
sie _ O O
sei _ O O
denn _ O O
schriftlich _ O O
übergeben _ O O
. _ O O

Ich _ O O
führe _ O O
daher _ O O
nur _ O O
an _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Aufnahme _ O O
obiger _ O O
facultativen _ O O
Bestimmungen _ O O
in _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
vielleicht _ O O
nicht _ O O
am _ O O
Platze _ O O
ist. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Da _ O O
es _ O O
sich _ O O
heute _ O O
nur _ O O
um _ O O
die _ O O
Zuweisung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
handelt _ O O
, _ O O
so _ O O
bringe _ O O
ich _ O O
nun _ O O
den _ O O
gestellten _ O O
Antrag _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
, _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
damit _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
von _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Svetec _ O B-PER
begründete _ O O
Antrag _ O O
dem _ O O
Ausschusse _ O O
für _ O O
die _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
zugewiesen _ O O
werde _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
und _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
hiermit _ O O
für _ O O
heute _ O O
erlediget _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
den _ O O
Petitionen _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
zur _ O O
ersten _ O O
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
: _ O O

Prošnje _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
senožeških _ O I-ORG-U
občin _ O I-ORG-U
, _ O O
b _ O O
) _ O O
občine _ O I-ORG
Razdrške _ O I-ORG
, _ O O
c _ O O
) _ O O
Kostanjevice _ O B-ORG
in _ O O
drugih _ O O
občin _ O O
za _ O O
ustanovljenje _ O O
poprejšnjih _ O O
sodnij _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
seinen _ O O
Vortrag _ O O
zu _ O O
beginnen _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Toman _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
bere _ O O
iz _ O O
odra _ O O
, _ O O
liest _ O O
von _ O O
der _ O O
Tribüne _ O O
) _ O O

„ _ O O
Občine _ O I-ORG
okraja _ O I-ORG
senožeškega _ O I-ORG
in _ O O
pa _ O O
občina _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Razdrtem _ O I-ORG-U
prosijo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
zopet _ O O
ustanovila _ O O
poprejšnja _ O O
senožeška _ O O
sodnija _ O O
z _ O O
davčnim _ O O
uradom _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
prve _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
ta _ O O
sodnija _ O O
imela _ O O
sedež _ O O
kakor _ O O
popred _ O O
v _ O O
Senožečah _ O I-LOC
, _ O O
Razdrška _ O I-ORG-U
občina _ O I-ORG-U
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
sedež _ O O
imel _ O O
biti _ O O
v _ O O
Razdrtem _ O I-LOC
. _ O O

Ravno _ O O
tako _ O O
prosijo _ O O
občine _ O O
Kostanjevičke _ O O
, _ O O
sv. _ O I-ORG
Križa _ O I-ORG
in _ O O
pa _ O O
sv. _ O B-ORG
Jerneja _ O I-ORG
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ponovila _ O O
poprej _ O O
obstoječa _ O O
sodnija _ O O
z _ O O
davčnim _ O O
uradom _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
. _ O O

Ker _ O O
so _ O O
vse _ O O
te _ O O
prošnje _ O O
enakega _ O O
obzira _ O O
, _ O O
poročuje _ O O
peticijski _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
o _ O O
vsih _ O O
ob _ O O
enem _ O O
in _ O O
nasvetuje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
podpirajo _ O O
prošnje _ O O
na _ O O
vso _ O O
moč _ O O
iz _ O O
sledečih _ O O
vzrokov _ O O
: _ O O

1. _ O O
če _ O O
ravno _ O O
je _ O O
prevdarno _ O O
in _ O O
koristno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
stvarijo _ O O
veliki _ O O
politiški _ O O
okraji _ O O
ali _ O O
kantoni _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ljudstvo _ O O
na _ O O
samostojnost _ O O
in _ O O
na _ O O
svojo _ O O
avtonomno _ O O
delavnost _ O O
navadi _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
ne _ O O
segajo _ O O
vradniške _ O O
roke _ O O
na _ O O
pomoč _ O O
klicane _ O O
ali _ O O
neklicane _ O O
, _ O O
nepotrebne _ O O
v _ O O
občinske _ O O
stvari _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
stroški _ O O
državni _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
znižajo _ O O
, _ O O
— _ O O
tak _ O O
se _ O O
mora _ O O
spoznati _ O O
, _ O O
da _ O O
ravno _ O O
drugače _ O O
pa _ O O
je _ O O
s _ O O
sodnijškimi _ O O
okraji _ O O
. _ O O

Sodnijški _ O O
okraji _ O O
morajo _ O O
kolikor _ O O
je _ O O
mogoče _ O O
majhni _ O O
biti _ O O
. _ O O

Sokupno _ O O
življenje _ O O
v _ O O
državi _ O O
ima _ O O
posebni _ O O
namen _ O O
v _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pravo _ O O
enega _ O O
in _ O O
drugega _ O O
proti _ O O
slehernem _ O O
napadu _ O O
varuje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vsakemu _ O O
daje _ O O
potrebna _ O O
sodniška _ O O
pomoč _ O O
, _ O O
kadar _ O O
in _ O O
kakor _ O O
hitro _ O O
jo _ O O
potrebuje _ O O
. _ O O

Sodnije _ O O
morajo _ O O
tedaj _ O O
take _ O O
male _ O O
okraje _ O O
imeti _ O O
, _ O O
da _ O O
zamore _ O O
vsak _ O O
, _ O O
ki _ O O
ima _ O O
pri _ O O
njih _ O O
pravico _ O O
iskati _ O O
, _ O O
si _ O O
jo _ O O
tudi _ O O
dobiti _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
noben _ O O
ne _ O O
zamudi _ O O
časa _ O O
in _ O O
zgubi _ O O
stroškov _ O O
preveč _ O O
po _ O O
svojih _ O O
ali _ O O
po _ O O
uradnikovih _ O O
potih _ O O
, _ O O
ali _ O O
potem _ O O
, _ O O
da _ O O
čaka _ O O
na _ O O
rešitev _ O O
, _ O O
na _ O O
zadnje _ O O
še _ O O
celo _ O O
svojo _ O O
pravico _ O O
. _ O O

2. _ O O

Država _ O O
potrebuje _ O O
za _ O O
mnogo _ O O
potrebe _ O O
mnogo _ O O
dohodkov _ O O
. _ O O

Ti _ O O
dohodki _ O O
naj _ O O
se _ O O
nakladajo _ O O
po _ O O
previdnosti _ O O
in _ O O
po _ O O
pravičnih _ O O
vodilih _ O O
na _ O O
vse _ O O
prebivalce _ O O
enako _ O O
. _ O O

Le _ O O
kar _ O O
zadene _ O O
pravniške _ O O
, _ O O
sodnijške _ O O
stvari _ O O
, _ O O
bi _ O O
imelo _ O O
veljati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ne _ O O
sme _ O O
, _ O O
po _ O O
kterim _ O O
si _ O O
bodi _ O O
davku _ O O
, _ O O
ali _ O O
koleku _ O O
, _ O O
ali _ O O
popotnini _ O O
, _ O O
prepisnini _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
tako _ O O
podražiti _ O O
sodniško _ O O
uradovanje _ O O
, _ O O
da _ O O
siromaku _ O O
ni _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
si _ O O
svoje _ O O
pravo _ O O
pridobiti _ O O
od _ O O
sodnij _ O O
. _ O O

Gotovo _ O O
je _ O O
pa _ O O
po _ O O
izkazih _ O O
državnih _ O O
, _ O O
da _ O O
„ _ O O
sodnije _ O O
“ _ O O
v _ O O
naši _ O O
državi _ O O
donašajo _ O O
velik _ O O
dohodek _ O O
. _ O O

Iz _ O O
tega _ O O
izvira _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
mogoče _ O O
državi _ O O
, _ O O
da _ O O
napravi _ O O
še _ O O
več _ O O
sodnij _ O O
, _ O O
kakor _ O O
jih _ O O
je _ O O
dozdaj _ O O
, _ O O
ker _ O O
ima _ O O
od _ O O
njih _ O O
toliko _ O O
dohodka _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
novoustanovljene _ O O
sodnije _ O O
same _ O O
po _ O O
sebi _ O O
si _ O O
potreben _ O O
dohodek _ O O
pridobijo _ O O
po _ O O
različnih _ O O
davščinah _ O O
. _ O O

Dolžnost _ O O
države _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
kjer _ O O
le _ O O
se _ O O
potreba _ O O
pokaže _ O O
za _ O O
novo _ O O
sodnijo _ O O
, _ O O
jo _ O O
ustanoviti _ O O
. _ O O

3. _ O O

Če _ O O
se _ O O
pogleda _ O O
po _ O O
mnogih _ O O
avstrijskih _ O O
kraljestvih _ O O
in _ O O
deželah _ O O
, _ O O
tak _ O O
se _ O O
vidi _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
glede _ O O
na _ O O
njih _ O O
velikost _ O O
, _ O O
prebivalce _ O O
, _ O O
davke _ O O
, _ O O
itd. _ O O
, _ O O
še _ O O
ne _ O O
vlada _ O O
enaka _ O O
mera _ O O
zastran _ O O
sodnij _ O O
. _ O O

Tako _ O O
n. _ O O
p. _ O O
je _ O O
Solnogradska _ O I-ORG
dežela _ O I-ORG
velika _ O O
124 _ O O
˙ _ O O
52 _ O O
a. _ O O
□ _ O O
m. _ O O
ima _ O O
146.769 _ O O
prebivalcev _ O O
in _ O O
14 _ O O
sodnij _ O O
, _ O O
— _ O O
Kranjska _ O B-ORG
dežela _ O I-ORG
pa _ O O
je _ O O
velika _ O O
173 _ O O
˙ _ O O
57 _ O O
a. _ O O
□ _ O O
m. _ O O
ima _ O O
451.941 _ O O
prebivalcev _ O O
in _ O O
ima _ O O
26 _ O O
sodnij _ O O
. _ O O

Potem _ O O
ima _ O O
Solnogradska _ O B-ORG
dežela _ O I-ORG
skoro _ O O
le _ O O
1 _ O O
/ _ O O
4 _ O O
del _ O O
prebivalcev _ O O
Kranjske _ O B-ORG
dežele _ O I-ORG
, _ O O
ima _ O O
pa _ O O
več _ O O
kot _ O O
polovico _ O O
naših _ O O
sodnij _ O O
, _ O O
ker _ O O
ima _ O O
14 _ O O
sodnij _ O O
, _ O O
mi _ O O
pa _ O O
zdaj _ O O
le _ O O
26 _ O O
! _ O O

Pa _ O O
ravno _ O O
te _ O O
dve _ O O
deželi _ O O
ste _ O O
si _ O O
nekako _ O O
enake _ O O
, _ O O
ker _ O O
v _ O O
obeh _ O O
je _ O O
gorat _ O O
svet _ O O
, _ O O
razdeljen _ O O
po _ O O
mnogih _ O O
hribih _ O O
v _ O O
mnoge _ O O
doline _ O O
. _ O O

Ljudje _ O O
ne _ O O
zamorejo _ O O
tako _ O O
lahko _ O O
zahajat _ O O
od _ O O
ene _ O O
doline _ O O
v _ O O
drugo _ O O
, _ O O
in _ O O
po _ O O
zimi _ O O
posebno _ O O
je _ O O
včasih _ O O
ena _ O O
dolina _ O O
zaprta _ O O
od _ O O
druge _ O O
. _ O O

Iz _ O O
tega _ O O
obzira _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
posebno _ O O
potreba _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
v _ O O
tacih _ O O
deželah _ O O
napravi _ O O
več _ O O
sodnij _ O O
, _ O O
kot _ O O
drugod _ O O
. _ O O

Da _ O O
pa _ O O
ravno _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
ta _ O O
zahteva _ O O
se _ O O
pri _ O O
zadnji _ O O
organizacji _ O O
spolnila _ O O
ni _ O O
, _ O O
se _ O O
lahko _ O O
iz _ O O
tega _ O O
razvidi _ O O
, _ O O
da _ O O
Solnogradska _ O B-ORG
dežela _ O I-ORG
, _ O O
ki _ O O
ima _ O O
glede _ O O
na _ O O
razmere _ O O
2krat _ O O
toliko _ O O
sodnij _ O O
, _ O O
kot _ O O
mi _ O O
, _ O O
s _ O O
tim _ O O
še _ O O
ni _ O O
zadovoljna _ O O
, _ O O
temveč _ O O
neprenehoma _ O O
prošnje _ O O
pošilja _ O O
do _ O O
c. _ O O
k. _ O O
vlade _ O O
in _ O O
na _ O O
državni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
sodnije _ O O
še _ O O
pomnože _ O O
, _ O O
in _ O O
kakor _ O O
smo _ O O
brali _ O O
v _ O O
časnikih _ O O
, _ O O
je _ O O
ravno _ O O
te _ O O
dni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vse _ O O
poprejšnje _ O O
sodnije _ O O
zopet _ O O
ustanove _ O O
. _ O O

4. _ O O

Nikakor _ O O
tedaj _ O O
ni _ O O
zapopadljivo _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
da _ O O
pri _ O O
novi _ O O
organizacji _ O O
so _ O O
ravno _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
dve _ O O
sodniji _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
Senožeška _ O I-ORG
in _ O O
Kostanjeviška _ O B-ORG
prenehati _ O O
morale _ O O
, _ O O
ko _ O O
v _ O O
nobeni _ O O
drugi _ O O
deželi _ O O
se _ O O
kaj _ O O
enakega _ O O
zgodilo _ O O
ni _ O O
. _ O O

Kar _ O O
se _ O O
drugod _ O O
ni _ O O
zgodilo _ O O
, _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
smelo _ O O
zgoditi _ O O
pri _ O O
nas _ O O
, _ O O
ker _ O O
ravno _ O O
pri _ O O
nas _ O O
so _ O O
še _ O O
posebni _ O O
vzroki _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
bile _ O O
te _ O O
sodnije _ O O
, _ O O
ktere _ O O
so _ O O
prenehale _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
postale _ O O
ne _ O O
bile _ O O
, _ O O
iz _ O O
nova _ O O
ustanovile _ O O
. _ O O

Naj _ O O
se _ O O
nam _ O O
pa _ O O
saj _ O O
sodnije _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
obstale _ O O
, _ O O
dado _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
neobhodno _ O O
potrebne _ O O
. _ O O

5. _ O O

Zato _ O O
je _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
v _ O O
seji _ O O
26. _ O I-DATE
svečana _ O I-DATE
1867 _ O I-DATE
posled _ O O
prošenj _ O O
od _ O O
ravno _ O O
tistih _ O O
občin _ O O
, _ O O
ktere _ O O
so _ O O
njemu _ O O
zopet _ O O
predložile _ O O
prošnje _ O O
, _ O O
enoglasno _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
„ _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
predložile _ O O
prošnje _ O O
dotične _ O O
po _ O O
deželnem _ O O
odboru _ O O
visoki _ O O
vladi _ O O
, _ O O
ktera _ O O
bi _ O O
imela _ O O
jemati _ O O
v _ O O
resen _ O O
prevdarek _ O O
in _ O O
v _ O O
pravem _ O O
času _ O O
za _ O O
to _ O O
skrb _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
in _ O O
v _ O O
Senožečah _ O B-LOC
ostane _ O O
okrajna _ O O
sodnija _ O O
“ _ O O
, _ O O
„ _ O O
da _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
ta _ O O
prošnja _ O O
dovoli _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
zastran _ O O
vsake _ O O
prenaredbe _ O O
dosedajnih _ O O
mej _ O O
dotične _ O O
občine _ O O
za _ O O
njih _ O O
mnjenje _ O O
poprašajo _ O O
“ _ O O
. _ O O

6. _ O O

Ravno _ O O
tako _ O O
je _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
vsled _ O O
dopisa _ O O
od _ O O
22. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1867 _ O I-DATE
, _ O O
št. _ O O
7708 _ O O
, _ O O
ki _ O O
mu _ O O
je _ O O
došel _ O O
od _ O O
ministra _ O O
prave _ O O
o _ O O
predlogih _ O O
višje _ O O
sodnije _ O O
zastran _ O O
organizacije _ O O
novih _ O O
sodnij _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O O
stanovitno _ O O
in _ O O
temeljito _ O O
povdarjal _ O O
neobhodno _ O O
potrebo _ O O
, _ O O
da _ O O
ostanete _ O O
sodnije _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
in _ O O
v _ O O
Senožečah _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
je _ O O
le _ O O
zastran _ O O
prve _ O O
pristavil _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
Velikodolinska _ O I-ORG
občina _ O I-ORG
ostane _ O O
pri _ O O
Krškem _ O B-ORG
sodnijskem _ O I-ORG
okraji _ O I-ORG
, _ O O
ako _ O O
to _ O O
želi _ O O
, _ O O
— _ O O
in _ O O
zastran _ O O
Senožeške _ O B-ORG
sodnije _ O I-ORG
pa _ O O
pripustil _ O O
volitev _ O O
sedeža _ O O
v _ O O
voljo _ O O
sl. _ O O
ministerstvu _ O O
, _ O O
kakor _ O O
bode _ O O
to _ O O
ali _ O O
uno _ O O
kazalo _ O O
storiti _ O O
po _ O O
razvedbah _ O O
posebne _ O O
za _ O O
to _ O O
poslane _ O O
komisije _ O O
. _ O O

7. _ O O

Tudi _ O O
od _ O O
državnega _ O O
zbora _ O O
je _ O O
bila _ O O
dotična _ O O
prošnja _ O O
Senožeških _ O O
občin _ O O
c. _ O O
k. _ O O
vladi _ O O
priporočena _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
bili _ O O
vzroki _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ponovi _ O O
sodnija _ O O
, _ O O
za _ O O
veljavne _ O O
spoznani _ O O
in _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
je _ O O
zlo _ O O
priporočal _ O O
vladi _ O O
, _ O O
da _ O O
izpolne _ O O
prošnjo _ O O
. _ O O

8. _ O O

Tudi _ O O
sodnije _ O O
Postonjska _ O B-ORG
in _ O O
Krška _ O B-ORG
, _ O O
v _ O O
ktere _ O O
so _ O O
se _ O O
prestale _ O O
sodnije _ O O
vtopile _ O O
, _ O O
so _ O O
močno _ O O
povdarjale _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
potreba _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
in _ O O
v _ O O
Senožečah _ O B-LOC
sodnije _ O O
ostanejo _ O O
, _ O O
da _ O O
sicer _ O O
novem _ O O
prevelikim _ O O
sodnijam _ O O
nebode _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
vse _ O O
opravila _ O O
dosti _ O O
hitro _ O O
vršiti _ O O
. _ O O

9. _ O O

Če _ O O
bi _ O O
kdo _ O O
hotel _ O O
ugovarjati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
takem _ O O
krajem _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
predaleč _ O O
od _ O O
sedeža _ O O
sodnije _ O O
, _ O O
zamore _ O O
na _ O O
ta _ O O
način _ O O
pomagati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
v _ O O
kakem _ O O
oddaljenem _ O O
kraju _ O O
ustanove _ O O
gotovi _ O O
dnevi _ O O
, _ O O
ktere _ O O
pride _ O O
sodnik _ O O
tje _ O O
opravljati _ O O
sodniške _ O O
opravila _ O O
, _ O O
tak _ O O
poskušnje _ O O
uče _ O O
, _ O O
da _ O O
taki _ O O
dnevi _ O O
ne _ O O
pomagajo _ O O
dosti _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
še _ O O
manj _ O O
zamorejo _ O O
nadomestiti _ O O
sodnijo _ O O
samo _ O O
. _ O O

Če _ O O
tudi _ O O
dohaja _ O O
sodnik _ O O
na _ O O
en _ O O
dan _ O O
, _ O O
tak _ O O
se _ O O
združi _ O O
včasih _ O O
toliko _ O O
ljudstva _ O O
, _ O O
da _ O O
večina _ O O
mora _ O O
zopet _ O O
domu _ O O
se _ O O
vrniti _ O O
, _ O O
brez _ O O
da _ O O
bi _ O O
bila _ O O
kaj _ O O
opravila _ O O
, _ O O
in _ O O
če _ O O
hoče _ O O
svojo _ O O
pravniško _ O O
zadevo _ O O
opraviti _ O O
, _ O O
mora _ O O
le _ O O
v _ O O
drugič _ O O
, _ O O
ali _ O O
celo _ O O
v _ O O
tretjič _ O O
itd. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
ali _ O O
pa _ O O
do _ O O
sodnije _ O O
same _ O O
iti _ O O
. _ O O

Sicer _ O O
so _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
potrebe _ O O
za _ O O
stran _ O O
pravniške _ O O
službe _ O O
take _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ne _ O O
dado _ O O
na _ O O
nek _ O O
gotov _ O O
dan _ O O
vezati _ O O
, _ O O
in _ O O
glavne _ O O
opravila _ O O
se _ O O
ne _ O O
dajo _ O O
na _ O O
takem _ O O
„ _ O O
dnevu _ O O
“ _ O O
ne _ O O
počenjati _ O O
ne _ O O
zvrševati _ O O
. _ O O

10. _ O O

Slednjič _ O O
se _ O O
pa _ O O
mora _ O O
premisliti _ O O
, _ O O
da _ O O
ravno _ O O
Senožeški _ O I-ORG
in _ O O
Kostanjeviški _ O B-ORG
kanton _ O I-ORG
sta _ O O
bolj _ O O
siromašna _ O O
, _ O O
in _ O O
teško _ O O
tam _ O O
stane _ O O
ljudi _ O O
za _ O O
svoje _ O O
in _ O O
uradniške _ O O
pota _ O O
plačevati _ O O
. _ O O

Čudno _ O O
je _ O O
vendar _ O O
, _ O O
da _ O O
na _ O O
eni _ O O
strani _ O O
se _ O O
tem _ O O
kantonom _ O O
davki _ O O
zavolj _ O O
nezmožnosti _ O O
odpisujejo _ O O
, _ O O
na _ O O
drugi _ O O
strani _ O O
se _ O O
jima _ O O
je _ O O
pa _ O O
velika _ O O
dobrota _ O O
— _ O O
samostojna _ O O
sodnija _ O O
vzela _ O O
, _ O O
brez _ O O
vsega _ O O
vzroka _ O O
. _ O O

Iz _ O O
vsih _ O O
tih _ O O
obzirov _ O O
se _ O O
tedaj _ O O
kaže _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
predložene _ O O
prošnje _ O O
resnične _ O O
, _ O O
in _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
silno _ O O
potreba _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
Senožeška _ O O
in _ O O
pa _ O O
Kostanjeviška _ O O
sodnija _ O O
z _ O O
davčnim _ O O
uradom _ O O
zopet _ O O
ustanove _ O O
. _ O O

Kar _ O O
posebno _ O O
zadene _ O O
te _ O O
prestale _ O O
sodnije _ O O
in _ O O
njih _ O O
okraje _ O O
, _ O O
tak _ O O
se _ O O
mora _ O O
opomniti _ O O
še _ O O
sledeče _ O O
: _ O O

a. _ O O
zastran _ O O
Senožeške _ O B-ORG
sodnije _ O I-ORG
. _ O O

Kdor _ O O
pozna _ O O
kraje _ O O
na _ O O
Krasu _ O I-LOC
, _ O O
kdor _ O O
se _ O O
je _ O O
kdaj _ O O
skušal _ O O
z _ O O
boro _ O O
, _ O O
bodi _ O O
si _ O O
v _ O O
tem _ O O
ali _ O O
drugem _ O O
času _ O O
, _ O O
posebno _ O O
pa _ O O
po _ O O
zimi _ O O
, _ O O
ta _ O O
mora _ O O
obstati _ O O
, _ O O
da _ O O
posebno _ O O
ta _ O O
okraj _ O O
potrebuje _ O O
še _ O O
eno _ O O
sodnijo _ O O
, _ O O
ker _ O O
ljudem _ O O
ob _ O O
časih _ O O
bore _ O O
je _ O O
celo _ O O
nemogoče _ O O
, _ O O
tako _ O O
dalječ _ O O
hoditi _ O O
k _ O O
sodniji _ O O
, _ O O
kakor _ O O
stoji _ O O
Postojna _ O B-LOC
proč _ O O
od _ O O
krajev _ O O
poprejšne _ O O
sodnije _ O I-ORG
Senožeške _ O I-ORG
. _ O O

Ustanovitev _ O O
sodnije _ O O
poprejšne _ O O
se _ O O
tedaj _ O O
mora _ O O
zgoditi _ O O
. _ O O

Postane _ O O
le _ O O
še _ O O
vprašanje _ O O
, _ O O
ali _ O O
se _ O O
bi _ O O
imel _ O O
ves _ O O
po _ O O
prejšni _ O O
kraj _ O O
djati _ O O
k _ O O
tej _ O O
sodniji _ O O
, _ O O
ali _ O O
bi _ O O
znale _ O O
kake _ O O
občine _ O O
, _ O O
kaki _ O O
kraji _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
blizo _ O O
Postojne _ O I-LOC
, _ O O
tudi _ O O
ostati _ O O
pri _ O O
Postojnski _ O I-ORG
sodniji _ O I-ORG
in _ O O
kje _ O O
ima _ O O
biti _ O O
sedež _ O O
sodnije _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
prvo _ O O
vprašanje _ O O
tako _ O O
ali _ O O
tako _ O O
odloči _ O O
. _ O O

Senožeče _ O I-LOC
in _ O O
pa _ O O
Razdrto _ O B-LOC
, _ O O
oba _ O O
kraja _ O O
se _ O O
jako _ O O
poganjata _ O O
za _ O O
sedež _ O O
sodnije _ O O
. _ O O

Oba _ O O
trdita _ O O
, _ O O
da _ O O
sta _ O O
v _ O O
sredi _ O O
okraja _ O O
poprejšne _ O O
sodnije _ O O
. _ O O

Senožeče _ O B-LOC
se _ O O
opirajo _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
sodnijo _ O O
imele _ O O
skoz _ O O
30 _ O O
let _ O O
zmir _ O O
naprej _ O O
in _ O O
da _ O O
so _ O O
do _ O O
6000 _ O O
gl. _ O O
, _ O O
in _ O O
premoženje _ O O
občinsko _ O O
izdale _ O O
pri _ O O
ustanovi _ O O
sodnije _ O O
za _ O O
prezidanje _ O O
Senožeškega _ O B-LOC
grada _ O I-LOC
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
eno _ O O
in _ O O
drugo _ O O
posled _ O O
obstoja _ O O
sodnije _ O O
v _ O O
Senožečah _ O B-LOC
napravilo _ O O
itd. _ O O

Razdrto _ O B-LOC
pa _ O O
pravi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
že _ O O
tudi _ O O
1 _ O O
— _ O O
2 _ O O
leti _ O O
sodnijo _ O O
imelo _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bolj _ O O
v _ O O
sredi _ O O
kot _ O O
Senožeče _ O B-LOC
, _ O O
da _ O O
je _ O O
na _ O O
križopotju _ O O
med _ O O
Postojno _ O B-LOC
in _ O O
Trstom _ O B-LOC
in _ O O
Ipavo _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
da _ O O
ima _ O O
lepe _ O O
pohištva _ O O
in _ O O
dosti _ O O
prostora _ O O
za _ O O
sodnijo _ O O
in _ O O
za _ O O
uradnike _ O O
. _ O O

Če _ O O
ostane _ O O
ves _ O O
nekdanji _ O O
sodniški _ O O
okraj _ O O
vkupej _ O O
, _ O O
se _ O O
je _ O O
težko _ O O
odločiti _ O O
, _ O O
kam _ O O
da _ O O
je _ O O
postaviti _ O O
sedež _ O O
za _ O O
sodnijo _ O O
, _ O O
ali _ O O
v _ O O
Senožeče _ O B-LOC
ali _ O O
v _ O O
Razdrto _ O B-LOC
. _ O O

Zato _ O O
je _ O O
potreba _ O O
, _ O O
da _ O O
kaka _ O O
komisija _ O O
, _ O O
glede _ O O
na _ O O
vse _ O O
okolščine _ O O
reši _ O O
to _ O O
vprašanje _ O O
. _ O O

Če _ O O
bi _ O O
pa _ O O
kazalo _ O O
, _ O O
kake _ O O
občine _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
blizo _ O O
Postojne _ O B-LOC
, _ O O
pripustiti _ O O
pri _ O O
Postojnski _ O I-ORG
sodniji _ O I-ORG
, _ O O
potem _ O O
pa _ O O
ni _ O O
dvomiti _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
Senožeče _ O I-LOC
pravo _ O O
središče _ O O
in _ O O
pravi _ O O
sedež _ O O
za _ O O
sodnijo _ O O
. _ O O

b. _ O O
Kar _ O O
pa _ O O
zadene _ O O
Kostanjeviško _ O I-ORG
sodnijo _ O I-ORG
, _ O O
tak _ O O
naj _ O O
se _ O O
postavi _ O O
nje _ O O
sedež _ O O
v _ O O
Kostanjevico _ O I-LOC
, _ O O
kjer _ O O
je _ O O
pred _ O O
bil _ O O
. _ O O

Če _ O O
Velka _ O B-LOC
dolina _ O I-LOC
raji _ O O
pri _ O O
Krški _ O I-ORG
sodniji _ O I-ORG
ostane _ O O
, _ O O
tak _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
to _ O O
ji _ O O
dovolilo _ O O
, _ O O
al _ O O
zarad _ O O
tega _ O O
naj _ O O
bi _ O O
ne _ O O
trpela _ O O
vsa _ O O
druga _ O O
okolica _ O O
, _ O O
ki _ O O
si _ O O
iz _ O O
dobrih _ O O
razlogov _ O O
želji _ O O
Kastanjeviško _ O B-ORG
sodnijo _ O I-ORG
, _ O O
h _ O O
kteri _ O O
bi _ O O
še _ O O
zmiraj _ O O
spadalo _ O O
7563 _ O O
prebivalcev _ O O
. _ O O

Po _ O O
postavi _ O O
od _ O O
11. _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
§ _ O O
. _ O O

3. _ O O
zamore _ O O
po _ O O
potrebi _ O O
, _ O O
glede _ O O
na _ O O
okrajne _ O O
okoliščine _ O O
minister _ O O
prava _ O O
po _ O O
nasvetu _ O O
dotičnega _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
občine _ O O
od _ O O
ene _ O O
sodnije _ O O
vzeti _ O O
i _ O O
drugi _ O O
pridjati _ O O
, _ O O
in _ O O
razdeliti _ O O
prevelike _ O O
sodniške _ O O
okraje _ O O
in _ O O
napraviti _ O O
nove _ O O
sodnije _ O O
. _ O O

Odbor _ O O
vsled _ O O
vsega _ O O
tega _ O O
meni _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
imajo _ O O
dotične _ O O
prošnje _ O O
s _ O O
tim _ O O
rešiti _ O O
, _ O O
da _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
spozna _ O O
, _ O O
da _ O O
ni _ O O
opravičeno _ O O
, _ O O
da _ O O
ste _ O O
prenehale _ O O
Kostanjeviška _ O I-ORG
in _ O O
Senožeška _ O B-ORG
sodniji _ O O
, _ O O
temveč _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
živa _ O O
potreba _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zopet _ O O
ponove _ O O
, _ O O
— _ O O
in _ O O
da _ O O
stavi _ O O
v _ O O
tem _ O O
zmislu _ O O
prošnjo _ O O
do _ O O
sl. _ O O
c. _ O O
k. _ O O
ministrstva _ O O
prava _ O O
. _ O O

Odbor _ O O
tedaj _ O O
nasvetuje _ O O
, _ O O
naj _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
sklene _ O O
: _ O O

a. _ O O
Deželni _ O O
zbor _ O O
spozna _ O O
neobhodno _ O O
potrebo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vnovič _ O O
postavite _ O O
po _ O O
zadnji _ O O
organizaciji _ O O
prestale _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
sodniji _ O O
in _ O O
davkariji _ O O
za _ O O
Kostanjeviški _ O B-ORG
in _ O O
Senožeški _ O B-ORG
okraj _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
sedež _ O O
, _ O O
za _ O O
prve _ O O
postavi _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
Senožeško _ O I-ORG
sodnijo _ O I-ORG
in _ O O
davkarijo _ O O
pa _ O O
, _ O O
če _ O O
bi _ O O
imel _ O O
se _ O O
ponoviti _ O O
ves _ O O
prejšen _ O O
sodnijški _ O O
okraj _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
odloči _ O O
po _ O O
kaki _ O O
komisiji _ O O
, _ O O
ali _ O O
ima _ O O
sedež _ O O
biti _ O O
ali _ O O
v _ O O
Senožečah _ O I-LOC
ali _ O O
v _ O O
pa _ O O
v _ O O
Razdrtem _ O B-LOC
, _ O O
če _ O O
bi _ O O
se _ O O
pa _ O O
pripustile _ O O
kake _ O O
Postojni _ O B-LOC
bližne _ O O
občine _ O O
pri _ O O
Postojnski _ O I-ORG
sodniji _ O I-ORG
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
postavi _ O O
sedež _ O O
v _ O O
Senožečah _ O I-LOC
. _ O O

b. _ O O
V _ O O
tem _ O O
zmislu _ O O
sklene _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
prošnjo _ O O
do _ O O
c. _ O O
k. _ O O
ministra _ O O
prava _ O O
. _ O O

c. _ O O
Deželni _ O O
odbor _ O O
naj _ O O
to _ O O
prošnjo _ O O
izdela _ O O
in _ O O
predloži _ O O
po _ O O
c. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
vladi _ O I-ORG-U
c. _ O O
k. _ O O
ministru _ O O
prava _ O O
“ _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
im _ O O
Allgemeinen _ O O
über _ O O
die _ O O
so _ O O
eben _ O O
vernommenen _ O O
Anträge _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Zagorec _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Kakor _ O O
smo _ O O
slišali _ O O
, _ O O
je _ O O
ravno _ O O
g. _ O O
poročevalec _ O O
vse _ O O
razjasnil _ O O
, _ O O
kako _ O O
potrebno _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
okrajna _ O O
sodnija _ O O
z _ O O
davkarijo _ O O
vred _ O O
zopet _ O O
ustanovi _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
. _ O O

Jaz _ O O
naj _ O O
samo _ O O
to _ O O
še _ O O
pridenem _ O O
, _ O O
da _ O O
svetovalci _ O O
občin _ O O
Velikadolina _ O I-ORG
in _ O O
Čatež _ O B-ORG
, _ O O
o _ O O
kterih _ O O
je _ O O
g. _ O O
poročevalec _ O O
povedal _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
rade _ O O
pri _ O O
Krški _ O B-ORG
sodnii _ O I-ORG
ostale _ O O
, _ O O
bi _ O O
z _ O O
mirom _ O O
raje _ O O
pod _ O O
Kostanjevico _ O I-LOC
kakor _ O O
poprej _ O O
spadale _ O O
, _ O O
kakor _ O O
pa _ O O
pod _ O O
Krško _ O B-LOC
. _ O O

Jaz _ O O
vem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
tisto _ O O
prošnjo _ O O
župan _ O O
od _ O O
Velikedoline _ O I-ORG
sam _ O O
izdelal _ O O
, _ O O
ali _ O O
svetovalci _ O O
in _ O O
sploh _ O O
ljudstvo _ O O
je _ O O
le _ O O
zmirom _ O O
za _ O O
Kostanjevico _ O I-LOC
bilo _ O O
in _ O O
je _ O O
še _ O O
zdaj _ O O
. _ O O

V _ O O
Kostanjevico _ O B-LOC
imajo _ O O
tudi _ O O
bliže _ O O
črez _ O O
hribe _ O O
, _ O O
lože _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
pridejo _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
komisija _ O O
veliko _ O O
manjša _ O O
, _ O O
kakor _ O O
Krška _ O O
. _ O O

Posebno _ O O
iz _ O O
našega _ O O
kraja _ O O
imajo _ O O
zdaj _ O O
ljudje _ O O
po _ O O
6 _ O O
— _ O O
7 _ O O
ur _ O O
hoditi _ O O
v _ O O
Krško _ O B-LOC
, _ O O
za _ O O
komisijone _ O O
, _ O O
inventarje _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
morajo _ O O
zdaj _ O O
trikrat _ O O
več _ O O
plačati _ O O
, _ O O
kakor _ O O
poprej _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
bila _ O O
sodnija _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O B-LOC
. _ O O

Podpiram _ O O
tedaj _ O O
predlog _ O O
g. _ O O
poročevalca _ O O
s _ O O
tim _ O O
dostavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
tudi _ O O
občina _ O I-ORG
Velikadolina _ O I-ORG
in _ O O
Čatež _ O B-ORG
pod _ O O
Kostanjeviško _ O B-ORG
sodnijo _ O I-ORG
spadajo _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Nič _ O O
predloga _ O O
ne _ O O
storite _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Zagorec _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
svetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ravno _ O O
to _ O O
sklene _ O O
, _ O O
kar _ O O
g. _ O O
poročevalec _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
namreč _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
vprihodnjič _ O O
se _ O O
sodnija _ O O
ustanovila _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
ravno _ O O
tako _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
poprej _ O O
bila _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
in _ O O
Allgemeinen _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Spezialdebatte _ O O
über _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Anträge _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
von _ O O
den _ O O
Herren _ O O
über _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
a. _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

Wenn _ O O
dieser _ O O
Antrag _ O O
den _ O O
Herren _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
ganz _ O O
gegenwärtig _ O O
ist _ O O
, _ O O
müßte _ O O
ich _ O O
ihn _ O O
nochmals _ O O
lesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
: _ O O
Soll _ O O
ich _ O O
ihn _ O O
lesen _ O O
? _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O
ali _ O O
ga _ O O
hočem _ O O
jaz _ O O
brati _ O O
? _ O O
) _ O O

Der _ O O
erste _ O O
Antrag _ O O
lautet _ O O
: _ O O

( _ O O
liest _ O O
denselben _ O O
, _ O O
ga _ O O
bere _ O O
. _ O O
) _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
von _ O O
den _ O O
Herren _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
jaz _ O O
bi _ O O
samo _ O O
rad _ O O
potolažil _ O O
g. _ O O
Zagorca _ O B-PER
. _ O O

Kakor _ O O
vidi _ O O
nič _ O O
ne _ O O
stoji _ O O
v _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
ali _ O O
ima _ O O
vse _ O O
ostati _ O O
pod _ O O
sodnijo _ O I-ORG
Kostanjeviško _ O I-ORG
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
poprej _ O O
bilo _ O O
, _ O O
ali _ O O
ima _ O O
občina _ O B-ORG
Velikadolina _ O I-ORG
in _ O O
Čatež _ O B-ORG
izostati _ O O
in _ O O
h _ O O
Krški _ O B-ORG
sodniji _ O I-ORG
spadati _ O O
; _ O O
le _ O O
v _ O O
razlogih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
rečeno _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
, _ O O
ako _ O O
Velikadolina _ O B-ORG
raje _ O O
pri _ O O
Krški _ O B-ORG
sodniji _ O I-ORG
ostane _ O O
, _ O O
se _ O O
ji _ O O
to _ O O
dovolilo _ O O
, _ O O
ali _ O O
v _ O O
predlogu _ O O
od _ O O
tega _ O O
nič _ O O
ne _ O O
stoji _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Die _ O O
Debatte _ O O
ist _ O O
geschlossen _ O O
; _ O O
wir _ O O
schreiten _ O O
nunmehr _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
a. _ O O
genehmigen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
a. _ O O
ist _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Anträge _ O O
b. _ O O
und _ O O
c. _ O O
werden _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Bei _ O O
der _ O O
hierauf _ O O
über _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmannes _ O O
sogleich _ O O
vorgenommenen _ O O
dritten _ O O
Lesung _ O O
werden _ O O
die _ O O
drei _ O O
Ausschußanträge _ O O
a. _ O O
, _ O O
b. _ O O
und _ O O
c. _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
in _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Predloga _ O O
b. _ O O
in _ O O
c. _ O O
se _ O O
potrdeta _ O O
brez _ O O
debate _ O O
— _ O O
po _ O O
predlogu _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
se _ O O
ti _ O O
trije _ O O
odsekovi _ O O
predlogi _ O O
sprejmejo _ O O
v _ O O
tretjem _ O O
branju _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Nun _ O O
kommt _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Lehrers _ O O
Locker _ O O
um _ O O
vollständige _ O O
Auszahlung _ O O
seines _ O O
Gehaltes _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
liest _ O O
von _ O O
der _ O O
Tribüne _ O O
, _ O O
bere _ O O
iz _ O O
odra _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

Anton _ O B-PER
Locker _ O I-PER
, _ O O
Lehrer _ O O
in _ O O
Morobitz _ O I-LOC
, _ O I-LOC
Bezirk _ O I-LOC
Gottschee _ O I-LOC
, _ O O
bringt _ O O
vor _ O O
, _ O O
daß _ O O
sein _ O O
fassionsmäßiges _ O O
, _ O O
beinahe _ O O
einzig _ O O
aus _ O O
Interessen _ O O
von _ O O
Staatsobligationen _ O O
bestehendes _ O O
Einkommen _ O O
durch _ O O
den _ O O
auf _ O O
Grund _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
vom _ O O
20 _ O O
. _ O O

Juni _ O O
l. _ O O
J. _ O O
eingetretenen _ O O
20 _ O O
% _ O O
Zinsenabzug _ O O
um _ O O
42 _ O O
fl _ O O
. _ O O

45 _ O O
kr. _ O O
geschmälert _ O O
, _ O O
somit _ O O
von _ O O
278 _ O O
fl _ O O
. _ O O

6 _ O O
kr. _ O O
auf _ O O
236 _ O O
fl _ O O
. _ O O

16 _ O O
kr. _ O O
herabgemindert _ O O
worden _ O O
sei _ O O
. _ O O

Da _ O O
er _ O O
in _ O O
Folge _ O O
dieser _ O O
Schmälerung _ O O
in _ O O
die _ O O
größte _ O O
Bedrängniß _ O O
gerathen _ O O
, _ O O
und _ O O
ihm _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Reste _ O O
des _ O O
Gehaltes _ O O
ein _ O O
anständiges _ O O
Auskommen _ O O
unmöglich _ O O
sei _ O O
, _ O O
so _ O O
bittet _ O O
er _ O O
die _ O O
eingeschulten _ O O
Gemeinden _ O O
Morobitz _ O O
und _ O O
Tiefenbach _ O O
, _ O O
welche _ O O
bisher _ O O
für _ O O
den _ O O
Unterhalt _ O O
des _ O O
Lehrers _ O O
nichts _ O O
beigetragen _ O O
haben _ O O
, _ O O
zur _ O O
Ergänzung _ O O
seiner _ O O
Fassion _ O O
zu _ O O
verhalten _ O O
. _ O O

Da _ O O
die _ O O
Feststellung _ O O
der _ O O
Schulfassionen _ O O
, _ O O
so _ O O
wie _ O O
auch _ O O
allfällige _ O O
Ergänzungen _ O O
derselben _ O O
in _ O O
den _ O O
Wirkungskreis _ O O
der _ O O
politischen _ O O
Behörden _ O O
gehört _ O O
, _ O O
so _ O O
stellt _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
werde _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Landesregierung _ O I-ORG-U
zur _ O O
weiteren _ O O
Amtshandlung _ O O
abgetreten _ O O
" _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
zu _ O O
dem _ O O
eben _ O O
vernommenen _ O O
Antrage _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
stimmen _ O O
wir _ O O
ab _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
die _ O O
denselben _ O O
genehmigen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Petitionsausschusses _ O O
ist _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

Nun _ O O
kommt _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
von _ O O
Gottschee _ O O
um _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
Hausirpatentes _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
liest _ O O
von _ O O
der _ O O
Tribüne _ O O
; _ O O
bere _ O O
iz _ O O
odra _ O O
) _ O O

„ _ O O
Mehrere _ O O
Gemeindevorsteher _ O O
des _ O O
Bezirkes _ O I-LOC
Gottschee _ O I-LOC
haben _ O O
eine _ O O
Petition _ O O
überreicht _ O O
, _ O O
worin _ O O
sie _ O O
die _ O O
Abänderung _ O O
mehrerer _ O O
Bestimmungen _ O O
des _ O O
Hausirpatentes _ O O
vom _ O O
4 _ O O
. _ O O

September _ O I-DATE
1852 _ O I-DATE
anstreben _ O O
. _ O O

Das _ O O
Begehren _ O O
der _ O O
Petition _ O O
geht _ O O
zwar _ O O
bloß _ O O
dahin _ O O
, _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
möge _ O O
dieselbe _ O O
den _ O O
Reichsrathsabgeordneten _ O O
von _ O O
Krain _ O I-ORG
zur _ O O
Kenntniß _ O O
bringen _ O O
, _ O O
damit _ O O
der _ O O
eine _ O O
oder _ O O
andere _ O O
derselben _ O O
die _ O O
gewünschten _ O O
Aenderungen _ O O
im _ O O
Reichsrathe _ O O
anrege _ O O
. _ O O

Nichtsdestoweniger _ O O
glaubte _ O O
doch _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O O
in _ O O
eine _ O O
meritorische _ O O
Erledigung _ O O
der _ O O
Petition _ O O
, _ O O
innerhalb _ O O
der _ O O
Schranken _ O O
der _ O O
landtäglichen _ O O
Kompetenz _ O O
eingehen _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
. _ O O

Die _ O O
angestrebten _ O O
Aenderungen _ O O
dürften _ O O
sich _ O O
füglich _ O O
in _ O O
zwei _ O O
Kategorien _ O O
sondern _ O O
lassen _ O O
: _ O O

a. _ O O
in _ O O
solche _ O O
, _ O O
die _ O O
nur _ O O
in _ O O
legislatorischen _ O O
Wege _ O O
, _ O O
und _ O O

b. _ O O
in _ O O
solche _ O O
, _ O O
die _ O O
schon _ O O
gegenwärtig _ O O
von _ O O
der _ O O
Erecutive _ O O
bewirkt _ O O
werden _ O O
könnten _ O O
. _ O O

Zur _ O O
ersten _ O O
Kategorie _ O O
dürften _ O O
gehören _ O O
die _ O O
Abänderung _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

3 _ O O
, _ O O
lit _ O O
b. _ O O
dahin _ O O
, _ O O
daß _ O O
zur _ O O
Erlangung _ O O
eines _ O O
Hausirpasses _ O O
die _ O O
phsische _ O O
oder _ O O
gesetzliche _ O O
Großjährigkeit _ O O
genügen _ O O
würde _ O O
, _ O O
statt _ O O
des _ O O
bisher _ O O
geforderten _ O O
Alters _ O O
von _ O O
30 _ O O
Jahren _ O O
; _ O O
ferner _ O O
die _ O O
Abänderung _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

7 _ O O
dahin _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Hausirpässe _ O O
auch _ O O
auf _ O O
mehrere _ O O
Jahre _ O O
, _ O O
statt _ O O
, _ O O
wie _ O O
bisher _ O O
, _ O O
bloß _ O O
auf _ O O
Ein _ O O
Jahr _ O O
ertheilt _ O O
werden _ O O
könnten _ O O
. _ O O
