Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
druge _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG
zbora _ O I-ORG
kranjskega _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
l0 _ O I-DATE
. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1889 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
dr. _ O O
Josip _ O I-PER
Poklukar _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Andrej _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
ekselenca _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
deželni _ O O
tajnik _ O O
Josip _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
I. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
10. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1889. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
11 _ O O
članov _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
upravnega _ O O
in _ O O
gospodarskega _ O O
odseka _ O O
11 _ O O
članov _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
odseka _ O O
7 _ O O
članov _ O O
za _ O O
deželno _ O O
- _ O O
odborsko _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
4. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG
Landtages _ O I-ORG
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
10 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1889 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O I-PER
Poklukar _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Seine _ O O
Excellenz _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landschaftssecretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
I. _ O O
Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
10 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1889. _ O I-DATE
2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O I-ORG-U
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Verwaltungs _ O B-ORG-U
- _ O O
und _ O O
volkswirtschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusses _ O O
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Rechenschaftsbericht _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
4 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Nachmittag _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Potrjujem _ O O
sklepčnost _ O O
slavne _ O O
zbornice _ O O
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Glede _ O O
zapisnika _ O O
držal _ O O
se _ O O
bodem _ O O
s _ O O
porazumljenjem _ O O
častitih _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
dosedanje _ O O
navade _ O O
. _ O O

Zapisnik _ O O
prečila _ O O
se _ O O
enkrat _ O O
slovenski _ O O
, _ O O
drugikrat _ O O
nemški _ O O
. _ O O

Ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
torej _ O O
naprosim _ O O
gospoda _ O O
tajnika _ O O
, _ O O
naj _ O O
izvoli _ O O
prebrati _ O O
zapisnik _ O O
prve _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
I. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
10. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1889 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
I. _ O O
Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
10 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1889 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Tajnik _ O O
Pfeifer _ O O
bere _ O O
zapisnik _ O O
I. _ O O
seje _ O O
v _ O O
slovenskem _ O O
jeziku _ O O
. _ O O

— _ O O
Secretär _ O O
Pfeifer _ O O
verliest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
I. _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
slovenischer _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
je _ O O
kaj _ O O
ugovora _ O O
zoper _ O O
ravno _ O O
prečitani _ O O
zapisnik _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Dalje _ O O
mi _ O O
je _ O O
naznaniti _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
došlo _ O O
od _ O O
vodstva _ O O
našega _ O O
deželnega _ O O
muzeja _ O O
vabilo _ O O
, _ O O
katero _ O O
naznanja _ O O
gospodom _ O O
poslancem _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
deželni _ O O
muzej _ O O
obiskati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
temeljito _ O O
prepričajo _ O O
o _ O O
stanji _ O O
in _ O O
potrebah _ O O
tega _ O O
zavoda _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
verehrten _ O O
Herren _ O O
, _ O O
davon _ O O
Kenntnis _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
von _ O O
dieser _ O O
Einladung _ O O
ausgiebig _ O O
Gebrauch _ O O
zu _ O O
machen _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
je _ O O
došla _ O O
visokemu _ O O
zboru _ O O
dolga _ O O
vrsta _ O O
prošenj _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
izročam _ O O
jaz _ O O
sledeče _ O O
prošnje _ O O
: _ O O

Upravništvo _ O B-ORG-U
deželne _ O I-ORG-U
prisilne _ O I-ORG-U
delalnice _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
predloži _ O O
prošnjo _ O O
paznikov _ O O
II. _ O O
vrste _ O O
in _ O O
pomočnih _ O O
paznikov _ O O
za _ O O
pomnoženje _ O O
definitivnih _ O O
pazniških _ O O
služeb _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Upravništvo _ O B-ORG-U
deželne _ O I-ORG-U
prisilne _ O I-ORG-U
delalnice _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
predloži _ O O
prošnjo _ O O
nadpaznikove _ O O
udove _ O O
Urše _ O I-PER
Dobnikar _ O I-PER
za _ O O
zvikšanje _ O O
provizije _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gimnazijsko _ O B-ORG-U
ravnateljstvo _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Kranji _ O I-ORG-U
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
uboge _ O O
dijake _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O I-ORG
Verein _ O I-ORG
zu _ O I-ORG
Pflege _ O I-ORG
kranker _ O I-ORG
Studierender _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O B-ORG-U
Unterstützungsverein _ O I-ORG-U
für _ O I-ORG-U
dürftige _ O I-ORG-U
und _ O I-ORG-U
würdige _ O I-ORG-U
Hörer _ O I-ORG-U
an _ O O
der _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Hochschule _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Bodencultur _ O I-ORG
im _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O I-ORG
Landesschulrath _ O I-ORG
hier _ O O
übermittelt _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
gewesenen _ O O
Lehrers _ O O
Matthäus _ O I-PER
Prašnikar _ O I-PER
in _ O O
Podkraj _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Sagor _ O I-LOC
um _ O O
eine _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O I-ORG
General _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Comite _ O I-ORG
für _ O I-ORG
die _ O I-ORG
allgemeine _ O I-ORG
land _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
forstwirtschaftliche _ O I-ORG
Ausstellung _ O I-ORG
im _ O O
Jahre _ O O
1890 _ O I-DATE
in _ O O
Wien _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
eines _ O O
Geldbetrages _ O O
zur _ O O
Dotirung _ O O
von _ O O
Preisen _ O O
für _ O O
Angehörige _ O O
des _ O I-ORG
Landes _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O I-ORG
Rectorat _ O I-ORG
der _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
technischen _ O I-ORG
Hochschule _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Graz _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Trtnik _ O I-PER
Josip _ O I-PER
, _ O O
gojenec _ O O
operne _ O I-ORG-U
šole _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Pragi _ O I-ORG-U
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Okrajno _ O I-ORG
- _ O I-ORG
cestni _ O I-ORG
odbor _ O I-ORG
v _ O O
Senožečah _ O I-LOC
prosi _ O O
odpisa _ O O
dolga _ O O
deželnemu _ O O
zakladu _ O O
v _ O O
znesku _ O O
1848 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vodstvo _ O B-ORG-U
deželne _ O I-ORG-U
vinarske _ O I-ORG-U
, _ O I-ORG-U
sadjarske _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
poljedelske _ O I-ORG-U
šole _ O I-ORG-U
na _ O I-ORG-U
Grmu _ O I-ORG-U
predloži _ O O
prošnjo _ O O
ondotnega _ O O
suplenta _ O O
Frana _ O I-PER
Stuparja _ O I-PER
za _ O O
podporo _ O O
v _ O O
popolnenje _ O O
kmetijske _ O O
prakse _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O B-ORG-U
Laudesschulrath _ O I-ORG-U
hier _ O O
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Helena _ O I-PER
Zarnik _ O I-PER
, _ O O
Gattin _ O O
des _ O O
pensionierten _ O O
Lehrers _ O O
Johann _ O B-PER
Zarnik _ O I-PER
in _ O O
Vrhpolje _ O I-LOC
, _ O I-LOC
Bezirk _ O I-LOC
Stein _ O I-LOC
, _ O O
um _ O O
Unterstützung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O B-ORG-U
Landesschulrath _ O I-ORG-U
hier _ O O
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
pensionierten _ O O
Lehrers _ O O
Johann _ O I-PER
Zarnik _ O I-PER
in _ O O
Neul _ O I-LOC
, _ O I-LOC
Bezirk _ O I-LOC
Stein _ O I-LOC
, _ O O
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Pension _ O O
jährlicher _ O O
202 _ O O
fl _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O B-ORG-U
Landesschulrath _ O I-ORG-U
hier _ O O
legt _ O O
vor _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
der _ O O
Lehrerswitwe _ O O
Magdalena _ O I-PER
Kratochwill _ O I-PER
in _ O O
Rieg _ O I-LOC
um _ O O
Gewährung _ O O
einer _ O O
Geldaushilfe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Majdič _ O I-PER
Fran _ O I-PER
, _ O O
diplomiran _ O O
živinozdravnik _ O O
, _ O O
prosi _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Kreč _ O I-PER
Marija _ O I-PER
, _ O O
udova _ O O
deželnega _ O O
tajnika _ O O
Mateja _ O B-PER
Kreča _ O I-PER
, _ O O
prosi _ O O
dovoljenja _ O O
pokojnine _ O O
400 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
leto _ O O
in _ O O
vzgojevalnih _ O O
doneskov _ O O
za _ O O
otroke _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Bledu _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
5000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
popravo _ O O
mostu _ O I-LOC
čez _ O I-LOC
Savico _ O I-LOC
pod _ O I-LOC
Vodeščami _ O I-LOC
in _ O O
izpeljavo _ O O
ceste _ O O
iz _ O O
Vodešč _ O B-LOC
čez _ O O
Ribno _ O B-LOC
v _ O O
Zagorico _ O B-LOC
do _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
betn _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ruppe _ O I-PER
Michael _ O I-PER
von _ O O
Warmberg _ O I-LOC
, _ O I-LOC
Bezirk _ O I-LOC
Gottschee _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
Unterstützung _ O O
zur _ O O
Fortsetzung _ O O
der _ O O
Studien _ O O
am _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Museum _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Kunstindustrie _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Wien _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Freiin _ O O
von _ O O
Lichtenthurn'sche _ O I-ORG
Mädchenwaisenhausleitung _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Verpflegsgebür _ O O
für _ O O
Landesstiftlinge _ O O
und _ O O
deren _ O O
Belassung _ O O
in _ O O
der _ O O
Anstalt _ O O
bis _ O O
zum _ O O
vollendeten _ O O
16 _ O O
. _ O O

Lebensjahre _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Svetec _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Uršule _ O B-PER
Zanoškar _ O I-PER
, _ O O
udove _ O O
deželnega _ O O
oficijala _ O O
, _ O O
za _ O O
podaljšanje _ O O
miloščine _ O O
letnih _ O O
120 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O I-PER
izroča _ O O
sledeče _ O O
prošnje _ O O
: _ O O

Šolska _ O I-ORG
občina _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Cerknici _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
vsled _ O O
zgradbe _ O O
šolskega _ O O
poslopja _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Vidmar _ O I-PER
Philomena _ O I-PER
, _ O O
Bürgerschullehrerswitwe _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Novak _ O I-PER
Maria _ O I-PER
, _ O O
Schullehrerswaise _ O O
in _ O O
St. _ O I-LOC
Michael _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Rudolfswert _ O I-LOC
, _ O I-LOC
derzeit _ O I-LOC
in _ O I-LOC
Stein _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
überreiche _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Maria _ O I-PER
Sapletov _ O I-PER
, _ O O
ständischen _ O O
Kanzlistenwitwe _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
, _ O O
um _ O O
Verlängerung _ O O
ihrer _ O O
Gnadengabe _ O O
jährlicher _ O O
60 _ O O
fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Volitev _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
članov _ O O
. _ O O

3. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
non _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Sedaj _ O O
preidemo _ O O
k _ O O
dnevnemu _ O O
redu _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
k _ O O
volitvi _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
članov _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
: _ O O

Ker _ O O
smo _ O O
se _ O O
precej _ O O
v _ O O
današnji _ O O
seji _ O O
prepričali _ O O
, _ O O
koliko _ O O
silno _ O O
gradiva _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
v _ O O
prvi _ O O
seji _ O O
izročilo _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
in _ O O
ker _ O O
gospodje _ O O
žele _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
jih _ O O
več _ O O
udeleževalo _ O O
njegovih _ O O
sej _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
dalje _ O O
gotovo _ O O
na _ O O
korist _ O O
obravnavam _ O O
in _ O O
zborovanju _ O O
samemu _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
morejo _ O O
raznotere _ O O
predloge _ O O
izročiti _ O O
več _ O O
poročevalcem _ O O
, _ O O
bi _ O O
predlagal _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
voli _ O O
v _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
13 _ O O
članov _ O O
in _ O O
ne _ O O
samo _ O O
11 _ O O
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
prvi _ O O
seji _ O O
sklenilo _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
k _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Kluna _ O I-PER
, _ O O
kateri _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
volilo _ O O
v _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
13 _ O O
članov _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Preidemo _ O O
torej _ O O
na _ O O
glasovanje _ O O
in _ O O
prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
soglasno _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
oddati _ O O
listke _ O O
za _ O O
izvolitev _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Volitev _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
in _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
članov _ O O
. _ O O

4. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Verwaltungs _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
und _ O O
volkswirtschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
oddati _ O O
listke _ O O
za _ O O
izvolitev _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Volitev _ O O
odseka _ O O
7 _ O O
članov _ O O
za _ O O
deželno _ O O
- _ O O
odborsko _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
. _ O O

5. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Rechenschaftsbericht _ O O
- _ O O
Ausschusses _ O O
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Sedaj _ O O
preidemo _ O O
k _ O O
volitvi _ O O
7 _ O O
članov _ O O
v _ O O
odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
predlagal _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
pomnožil _ O O
tudi _ O O
ta _ O O
odsek _ O O
za _ O O
2 _ O O
uda _ O O
in _ O O
bi _ O O
se _ O O
volilo _ O O
9 _ O O
, _ O O
ne _ O O
samo _ O O
7 _ O O
članov _ O O
, _ O O
iz _ O O
ravno _ O O
prej _ O O
omenjenih _ O O
razlogov _ O O
. _ O O

Ob _ O O
enem _ O O
si _ O O
usojam _ O O
predlagati _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
ravnali _ O O
kot _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
namreč _ O O
vsak _ O O
poročevalec _ O O
, _ O O
ki _ O O
ima _ O O
o _ O O
kaki _ O O
reči _ O O
poročati _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
v _ O O
zvezi _ O O
s _ O O
kakim _ O O
poročilom _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
dotično _ O O
zadevo _ O O
rešil _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
ob _ O O
jednem _ O O
reševale _ O O
zadevne _ O O
točke _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
, _ O O
katerih _ O O
ene _ O O
bi _ O O
prišle _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
pri _ O O
proračunih _ O O
, _ O O
nekatere _ O O
pri _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
, _ O O
nekatere _ O O
še _ O O
pri _ O O
drugih _ O O
stvareh _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Klun _ O B-PER
stavlja _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
voli _ O O
v _ O O
odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
9 _ O O
, _ O O
mesto _ O O
7 _ O O
članov _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
torej _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Drugi _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Kluna _ O B-PER
gre _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
odstopijo _ O O
tiste _ O O
točke _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
v _ O O
zvezi _ O O
z _ O O
drugimi _ O O
poročili _ O O
, _ O O
dotičnim _ O O
poročevalcem _ O O
drugih _ O O
odsekov _ O O
, _ O O
da _ O O
ob _ O O
enem _ O O
s _ O O
temi _ O O
poročajo _ O O
. _ O O

Nach _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Klun _ O B-PER
sollen _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Rechenschaftsberichte _ O O
alle _ O O
Gegenstände _ O O
ausgeschieden _ O O
werden _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
Verbindung _ O O
mit _ O O
anderen _ O O
Berichten _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
stehen _ O O
, _ O O
welche _ O O
dem _ O O
Verwaltungs _ O B-ORG-U
- _ O O
oder _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
wurden _ O O
. _ O O

Der _ O O
Berichterstatter _ O O
des _ O O
betreffenden _ O O
Ausschusses _ O O
hätte _ O O
dann _ O O
gleichzeitig _ O O
auch _ O O
über _ O O
den _ O O
betreffenden _ O O
Passus _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
zu _ O O
berichten _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
zu _ O O
ergreifen _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Detela _ O I-PER
: _ O O

Meni _ O O
se _ O O
zdi _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
to _ O O
postopanje _ O O
nekoliko _ O O
komplicirano _ O O
, _ O O
kajti _ O O
potem _ O O
ne _ O O
bode _ O O
vedel _ O O
odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
, _ O O
kaj _ O O
ima _ O O
rešiti _ O O
in _ O O
o _ O O
čem _ O O
se _ O O
posvetovati _ O O
. _ O O

Poročevalci _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
in _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
pa _ O O
tudi _ O O
ne _ O O
bodo _ O O
gotovi _ O O
, _ O O
o _ O O
katerih _ O O
točkah _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
bodo _ O O
imeli _ O O
poročati _ O O
. _ O O

Vidi _ O O
se _ O O
meni _ O O
bolj _ O O
umestno _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izločijo _ O O
od _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
oni _ O O
paragrafi _ O O
, _ O O
ki _ O O
spadajo _ O O
po _ O O
svoji _ O O
vsebini _ O O
finančnemu _ O O
ali _ O O
gospodarskemu _ O O
odseku _ O O
in _ O O
se _ O O
dotičnemu _ O O
odseku _ O O
odstopijo _ O O
. _ O O

Ako _ O O
se _ O O
bode _ O O
drugače _ O O
ravnalo _ O O
, _ O O
je _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
že _ O O
o _ O O
tem _ O O
ali _ O O
onem _ O O
obravnaval _ O O
, _ O O
potem _ O O
šele _ O O
se _ O O
bode _ O O
določilo _ O O
: _ O O
« _ O O
To _ O O
spada _ O O
v _ O O
ta _ O O
odsek _ O O
, _ O O
to _ O O
zopet _ O O
v _ O O
drugi _ O O
odsek _ O O
. _ O O
» _ O O

Določiti _ O O
bi _ O O
se _ O O
imelo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
seji _ O O
izreče _ O O
: _ O O
« _ O O
Ti _ O O
in _ O O
ti _ O O
paragrafi _ O O
se _ O O
odstopijo _ O O
upravnemu _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
finančnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O
» _ O O

Poslanec _ O O
Klun _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
gospodu _ O O
predgovorniku _ O O
opomnil _ O O
, _ O O
da _ O O
smo _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
, _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
sedaj _ O O
predlagal _ O O
, _ O O
ravnali _ O O
že _ O O
lani _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
n. _ O O
pr. _ O O
poročal _ O O
o _ O O
šolskih _ O O
zavodih _ O O
in _ O O
dostavil _ O O
: _ O O
« _ O O
Ob _ O O
jednem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
tudi _ O O
ta _ O O
in _ O O
ta _ O O
točka _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
. _ O O
» _ O O

Ne _ O O
vem _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
bi _ O O
to _ O O
obširneje _ O O
razkladali _ O O
in _ O O
se _ O O
dvakrat _ O O
z _ O O
isto _ O O
rečjo _ O O
pečali _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
pač _ O O
bolj _ O O
na _ O O
korist _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
stvari _ O O
kolikor _ O O
mogoče _ O O
hitro _ O O
rešujejo _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Meni _ O O
se _ O O
zdi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
postopanje _ O O
po _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Detele _ O B-PER
bolj _ O O
precizno _ O O
in _ O O
se _ O O
ni _ O O
bati _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
pri _ O O
tem _ O O
dvakrat _ O O
poročalo _ O O
o _ O O
ravno _ O O
tisti _ O O
stvari _ O O
, _ O O
ali _ O O
predlagalo _ O O
kaj _ O O
ne _ O O
popolnoma _ O O
soglasnega _ O O
. _ O O

Zato _ O O
se _ O O
mi _ O O
zdi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bilo _ O O
prejšnje _ O O
postopanje _ O O
bolj _ O O
precizno _ O O
in _ O O
bi _ O O
mislil _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ravnanje _ O O
, _ O O
kakoršno _ O O
po _ O O
skušnji _ O O
prejšnjih _ O O
let _ O O
predlaga _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Detela _ O B-PER
, _ O O
bolj _ O O
primerno _ O O
. _ O O

Samo _ O O
ob _ O O
sebi _ O O
pa _ O O
prepuščam _ O O
rešitev _ O O
tega _ O O
sploh _ O O
formalnega _ O O
vprašanja _ O O
visokemu _ O O
zboru _ O O
samemu _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Preidemo _ O O
torej _ O O
na _ O O
glasovanje _ O O
. _ O O

Glasovali _ O O
bodemo _ O O
najprej _ O O
o _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Kluna _ O B-PER
, _ O O
in _ O O
prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
z _ O O
njegovim _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Predlog _ O O
se _ O O
odkloni _ O O
. _ O O

— _ O O
Der _ O O
Antrag _ O O
wird _ O O
abgelehnt _ O O
. _ O O
) _ O O

Sedaj _ O O
glasujemo _ O O
o _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
Detele _ O B-PER
, _ O O
in _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Preidemo _ O O
k _ O O
volitvi _ O O
odseka _ O O
9 _ O O
članov _ O O
za _ O O
poročanje _ O O
o _ O O
letnem _ O O
poročilu _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
oddati _ O O
volilne _ O O
listke _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Po _ O O
kratkem _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
kurzen _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Sedaj _ O O
naprosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
da _ O O
prevzamejo _ O O
skrutinij _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O
za _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Bleiweis _ O I-PER
in _ O O
baron _ O O
Liechtenberg _ O B-PER
; _ O O
za _ O O
upravni _ O O
odsek _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Kersnik _ O B-PER
in _ O O
dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
, _ O O
in _ O O
za _ O O
odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Klun _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Rechbach _ O B-PER
. _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
pozneje _ O O
poročati _ O O
o _ O O
izidu _ O O
skrutinija _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Panse _ O O
. _ O O
) _ O O

Skrutinij _ O O
je _ O O
končan _ O O
, _ O O
prosim _ O O
torej _ O O
naznaniti _ O O
izid _ O O
volitev _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Bleiweis _ O B-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
: _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
36 _ O O
glasovnic _ O O
za _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
. _ O O

Izvoljeni _ O O
so _ O O
enoglasno _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
: _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Bleiweis _ O I-PER
, _ O O
Detela _ O B-PER
, _ O O
Gorup _ O B-PER
, _ O O
Hribar _ O B-PER
, _ O O
Klun _ O B-PER
, _ O O
Luckmann _ O B-PER
, _ O O
Murnik _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
, _ O O
Šuklje _ O B-PER
, _ O O
ekselenca _ O O
baron _ O O
Schwegel _ O B-PER
, _ O O
Višnikar _ O O
, _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Wurzbach _ O B-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Kersnik _ O B-PER
: _ O O

Oddanih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
za _ O O
upravni _ O I-ORG-U
in _ O O
gospodarski _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
36 _ O O
glasovnic _ O O
. _ O O

Izvoljeni _ O O
so _ O O
enoglasno _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
: _ O O
Braune _ O I-PER
, _ O O
Detela _ O B-PER
, _ O O
Kavčič _ O B-PER
, _ O O
Kersnik _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Liechtenberg _ O B-PER
, _ O O
Murnik _ O B-PER
, _ O O
Pakiž _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Papež _ O B-PER
, _ O O
Povše _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Taufferer _ O B-PER
in _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Klun _ O B-PER
: _ O O

Za _ O O
odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
je _ O O
bilo _ O O
oddanih _ O O
36 _ O O
glasovnic _ O O
. _ O O

Izvoljeni _ O O
so _ O O
s _ O O
35 _ O O
glasovi _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
: _ O O
grof _ O O
Ervin _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
grof _ O O
Leo _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
Klein _ O B-PER
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
, _ O O
Ogorelc _ O B-PER
, _ O O
Pfeifer _ O B-PER
, _ O O
baron _ O O
Rechbach _ O B-PER
, _ O O
Stegnar _ O B-PER
in _ O O
Žitnik _ O B-PER
. _ O O

Ena _ O O
glasovnica _ O O
je _ O O
po _ O O
napaki _ O O
tu _ O O
sem _ O O
prišla _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
glasi _ O O
za _ O O
upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
in _ O O
obsega _ O O
enajst _ O O
imen _ O O
, _ O O
katera _ O O
se _ O O
nahajajo _ O O
na _ O O
volilnih _ O O
listkih _ O O
za _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Naprosim _ O O
čestite _ O O
odseke _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
takoj _ O O
zbero _ O O
in _ O O
si _ O O
volijo _ O O
načelnike _ O O
, _ O O
namestnike _ O O
in _ O O
perovodje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
more _ O O
pričeti _ O O
delovanje _ O O
v _ O O
odsekih _ O O
takoj _ O O
jutri _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Odseki _ O O
so _ O O
se _ O O
konstituirali _ O O
in _ O O
izvolili _ O O
: _ O O
Finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
načelnikom _ O O
gospoda _ O O
Murnika _ O I-PER
, _ O O
namestnikom _ O O
ekselenco _ O O
gospoda _ O O
barona _ O O
Schwegla _ O B-PER
. _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
ima _ O O
sejo _ O O
takoj _ O O
sedaj _ O O
po _ O O
javni _ O O
seji _ O O
. _ O O

Ta _ O O
odsek _ O O
posebno _ O O
opozarjam _ O O
, _ O O
da _ O O
kolikor _ O O
mogoče _ O O
hitro _ O O
deluje _ O O
, _ O O
da _ O O
pride _ O O
nekaj _ O O
gradiva _ O O
že _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
izvolil _ O O
načelnikom _ O O
gospoda _ O O
Detelo _ O I-PER
in _ O O
namestnikom _ O O
gospoda _ O O
barona _ O O
Tauffererja _ O B-PER
. _ O O

V _ O O
odseku _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
izvoljen _ O O
je _ O O
načelnikom _ O O
gospod _ O O
Stegnar _ O B-PER
in _ O O
namestnikom _ O O
gospod _ O O
grof _ O O
Ervin _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
. _ O O

Za _ O O
ta _ O O
odsek _ O O
je _ O O
napovedana _ O O
seja _ O O
za _ O O
torek _ O I-DATE
15. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE
popoldne _ O I-DATE
. _ O O

Ura _ O O
, _ O O
kedaj _ O O
se _ O O
odsek _ O O
snide _ O O
, _ O O
naznanila _ O O
se _ O O
bode _ O O
v _ O O
torek _ O B-DATE
, _ O O
ker _ O O
mislim _ O O
napovedati _ O O
prihodnjo _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
3. _ O O
sejo _ O O
, _ O O
za _ O O
torek _ O B-DATE
na _ O O
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Če _ O O
nihče _ O O
temu _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

odločim _ O O
torej _ O O
za _ O O
sejo _ O O
10. _ O B-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
mi _ O O
je _ O O
za _ O O
sedaj _ O O
mogoče _ O O
postaviti _ O O
le _ O O
volitvene _ O O
verifikacije _ O O
: _ O O
poročilo _ O O
o _ O O
novih _ O O
splošnih _ O O
volitvah _ O O
za _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
. _ O O

Postavil _ O O
bodem _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
tudi _ O O
točke _ O O
, _ O O
katere _ O O
se _ O O
bodo _ O O
rešile _ O O
v _ O O
finančnem _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
če _ O O
pridejo _ O O
o _ O O
pravem _ O O
času _ O O
iz _ O O
tiskarne _ O O
ali _ O O
pa _ O O
če _ O O
se _ O O
bode _ O O
poročalo _ O O
o _ O O
njih _ O O
ustmeno _ O O
. _ O O

Ugovora _ O O
ni _ O O
— _ O O
torej _ O O
sklepam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
5. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
. _ O O

Schluss _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
5 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Nachmittag _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG
deželni _ O I-ORG
odbor _ O I-ORG
. _ O O

Tiskala _ O O
Kleinmayr _ O B-ORG
& _ O I-ORG
Bamberg _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

