Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
pete _ O O
seje _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O I-ORG-U
Ljubljanskega _ O I-ORG-U
dne _ O O
26. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
. _ O O

Nazoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
dr. _ O O
Friderik _ O I-PER
vitez _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vladina _ O O
zastopnika _ O O
Načelnik _ O O
deželne _ O O
vlade _ O O
, _ O O
dvorni _ O O
svetovalec _ O O
vitez _ O O
Bohus1av _ O B-PER
Widmann _ O I-PER
in _ O O
vladni _ O O
tajnik _ O O
dr. _ O O
Julius _ O B-PER
Fränzl _ O I-PER
vitez _ O O
Vestenek _ O O
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
in _ O O
: _ O O
baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Braune _ O B-PER
, _ O O
Jugovic _ O B-PER
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
Andrej _ O I-PER
, _ O O
Zagorec _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
4. _ O O
seje _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zbornega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
postave _ O O
zavolj _ O O
varstva _ O O
poljskega _ O O
blaga _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
33 _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Vtemeljenje _ O O
predloga _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Bleiweis-a _ O B-PER
zavolj _ O O
pomnoženja _ O O
števila _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
nove _ O O
občinske _ O O
postave _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O
6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtu _ O O
postave _ O O
zavolj _ O O
izključitve _ O O
po _ O O
dohodkih _ O O
hišnega _ O O
davka _ O O
prostih _ O O
poslopij _ O O
odmerjene _ O O
dohodnine _ O O
od _ O O
prik1adov _ O O
za _ O O
deželne _ O O
, _ O O
okrajne _ O O
in _ O O
občinske _ O O
potrebščine _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
29 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zavolj _ O O
povišanja _ O O
plačila _ O O
okrajnim _ O O
ranocelnikom _ O O
na _ O O
Kranjskem. _ O I-LOC
( _ O O
Priloga _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Praznovanje _ O O
godu _ O O
Njega _ O O
Veličanstva _ O O
, _ O O
peticije _ O O
, _ O O
predlog _ O O
gosp. _ O O
poslanca _ O O
Horak-a _ O I-PER
zastran _ O O
hišnega _ O O
davka _ O O
, _ O O
predlog _ O O
gosp. _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Razlaga _ O B-PER
glede _ O O
vravnave _ O O
Krke _ O I-LOC
, _ O O
interpelacija _ O O
gosp. _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Poklukarja _ O I-PER
in _ O O
družili _ O O
zastran _ O O
osušenja _ O O
ljubljanskega _ O I-LOC
močvirja _ O I-LOC
, _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Vrhničanov _ O O
, _ O O
dalje _ O O
glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
fünften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
am _ O O
26 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Friedrich _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Regierungsleiter _ O O
, _ O O
Hofrath _ O O
Bohuslav _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Widmann _ O I-PER
und _ O O
der _ O O
Regierungssekretär _ O O
Dr. _ O O
Julius _ O B-PER
Fränzl _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Vestenek _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
und _ O O
: _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Braune _ O B-PER
, _ O O
Jugovic _ O B-PER
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
Andreas _ O I-PER
, _ O O
Zagorec _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
4 _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Gesetzentwurfe _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Schutz _ O O
des _ O O
Feldgutes _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Begründung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
wegen _ O O
Vermehrung _ O O
der _ O O
Bezirksärzte _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Bericht _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Entwürfe _ O O
eines _ O O
neuen _ O O
Gemeindegesetzes _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O
6 _ O O
. _ O O

Finanzausschuß _ O B-ORG-U
- _ O O
Bericht _ O O
über _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Ausschließung _ O O
der _ O O
vom _ O O
Einkommen _ O O
aus _ O O
zinssteuerfreien _ O O
Gebäuden _ O O
zur _ O O
Vorschreibung _ O O
gelangenden _ O O
Einkommensteuer _ O O
von _ O O
den _ O O
Steuerzuschlägen _ O O
für _ O O
Landes _ O O
- _ O O
, _ O O
Bezirks _ O O
- _ O O
und _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Erforderniffe _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
29 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Finanzausschuß _ O B-ORG-U
- _ O O
Bericht _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Remunerationen _ O O
der _ O O
Bezirkswundärzte _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Feier _ O O
des _ O O
Namensfestes _ O O
Seiner _ O O
Majestät _ O O
. _ O O

Petitionen _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Horak _ O I-PER
, _ O O
die _ O O
Gebäudesteuer _ O O
betreffend _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
, _ O O
die _ O O
Regulirung _ O O
des _ O O
Gurkflusses _ O I-LOC
betreffend _ O O
. _ O O

Interpellation _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
und _ O O
Genossen _ O O
, _ O O
die _ O O
Entsumpfung _ O O
des _ O O
Laibacher _ O I-LOC
Morastes _ O I-LOC
betreffend _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
Oberlaibach _ O I-ORG
. _ O O

Weiter _ O O
siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
4. _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
4 _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
constatire _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
, _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
prebere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
v _ O O
nemškem _ O O
jeziku _ O O
— _ O O
der _ O O
Schriftführer _ O O
verliest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
in _ O O
der _ O O
deutschen _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Fassung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
nichts _ O O
eingewendet _ O O
wird _ O O

( _ O O
nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
, _ O O

so _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
dasselbe _ O O
für _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zbornega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
von _ O O
ihren _ O O
Sitzen _ O O
. _ O O
) _ O O

An _ O O
4. _ O O
nächsten _ O O
Monates _ O O
feiern _ O O
wir _ O O
in _ O O
Laibach _ O O
das _ O O
Namensfest _ O O
Sr. _ O O
k. _ O O
und _ O O
k. _ O O
Apost _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
des _ O O
Kaisers _ O O
Franz _ O I-PER
Josef _ O I-PER
I. _ O O
und _ O O
ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
von _ O O
einer _ O O
Einladung _ O O
Mittheilung _ O O
zu _ O O
machen _ O O
, _ O O
mittelst _ O O
welcher _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
zum _ O O
feierlichen _ O O
Hochamte _ O O
, _ O O
welches _ O O
aus _ O O
diesem _ O O
Anlasse _ O O
in _ O O
der _ O O
Domkirche _ O O
abgehalten _ O O
werden _ O O
wird _ O O
, _ O O
eingeladen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Note _ O O
! _ O O

„ _ O O
Am _ O O
4 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Oktober _ O I-DATE
l. _ O O
J. _ O O
, _ O O
als _ O O
am _ O O
Allerhöchsten _ O O
Namensfeste _ O O
Sr. _ O O
k. _ O O
und _ O O
k. _ O O
Apostolischen _ O O
Majestät _ O O
des _ O O
Kaisers _ O O
Franz _ O I-PER
Josef _ O I-PER
I. _ O O
, _ O O
wird _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Fürstbischof _ O O
von _ O O
Laibach _ O I-LOC
in _ O O
der _ O O
Domkirche _ O O
Vormittags _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
ein _ O O
feierliches _ O O
Hochamt _ O O
abhalten _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beehre _ O O
mich _ O O
hievon _ O O
den _ O O
löblichen _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Ersuchen _ O O
in _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
setzen _ O O
, _ O O
den _ O O
versammelten _ O O
hohen _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
zur _ O O
Theilnahme _ O O
an _ O O
dieser _ O O
Feier _ O O
gefälligst _ O O
einladen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Laibach _ O I-LOC
, _ O O
am _ O O
21 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O B-DATE
1874 _ O I-DATE
. _ O O

Der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Hofrath _ O O
: _ O O
Widmann _ O I-PER
. _ O O

An _ O O
den _ O O
löbl _ O O
. _ O O
krain _ O O
. _ O O

Landesausschuß _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
" _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
davon _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
an _ O O
der _ O O
kirchlichen _ O O
Feierlichkeit _ O O
sich _ O O
zu _ O O
betheiligen _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
se _ O O
vsedejo _ O O
— _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
nehmen _ O O
ihre _ O O
Plätze _ O O
ein _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O I-PER
hat _ O O
sein _ O O
Ausbleiben _ O O
von _ O O
der _ O O
gestrigen _ O O
und _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
entschuldiget _ O O
, _ O O
indem _ O O
er _ O O
durch _ O O
eine _ O O
nicht _ O O
unbedeutende _ O O
Geschwulst _ O O
im _ O O
Gesichte _ O O
genöthiget _ O O
ist _ O O
, _ O O
im _ O O
Zimmer _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

Es _ O O
sind _ O O
mir _ O O
folgende _ O O
Petitionen _ O O
zugekommen _ O O
: _ O O

„ _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeinden _ O O
des _ O O
politischen _ O O
Bezirkes _ O O
Möttling _ O I-LOC
und _ O O
Feistritz _ O B-LOC
um _ O O
Herbeiführung _ O O
dem _ O O
Gesetze _ O O
vom _ O O
24 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Mai _ O I-DATE
1869 _ O I-DATE
vollkommen _ O O
entsprechender _ O O
Besetzungen _ O O
der _ O O
Referentenposten _ O O
bei _ O O
der _ O O
Grundsteuer _ O O
- _ O O
Regulirungs _ O O
- _ O O
Landes _ O O
- _ O O
und _ O O
den _ O O
Bezirks _ O O
- _ O O
Commissionen _ O O
" _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
dieser _ O O
Gegenstand _ O O
das _ O O
Interesse _ O O
des _ O O
Landes _ O O
in _ O O
volkswirtschaftlicher _ O O
Beziehung _ O O
betrifft _ O O
, _ O O
so _ O O
erachte _ O O
ich _ O O
, _ O O
falls _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O
, _ O O
denselben _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
gospodarskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Aufsichtspersonales _ O O
der _ O O
Landeszwangsarbeitsanstalt _ O O
in _ O O
Laibach _ O O
um _ O O
Anweisung _ O O
der _ O O
Löhnungen _ O O
gleich _ O O
den _ O O
übrigen _ O O
landschaftlichen _ O O
Dienern _ O O
in _ O O
Anticipat _ O O
- _ O O
Raten _ O O
" _ O O
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
diese _ O O
Petiüon _ O O
, _ O O
falls _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O
, _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Murnik _ O I-PER
hat _ O O
mir _ O O
eine _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Maler _ O O
- _ O O
Eleven _ O O
Johann _ O B-PER
Šubic _ O I-PER
um _ O O
nochmalige _ O O
Unterstützung _ O O
zur _ O O
Vollendung _ O O
seiner _ O O
Studien _ O O
in _ O O
Italien _ O O
, _ O O
besonders _ O O
in _ O O
Venedig _ O O
und _ O O
Rom _ O O
, _ O O
überreicht _ O O
, _ O O
welche _ O O
ich _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuweisen _ O O
werde _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Von _ O O
eben _ O O
demselben _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
ist _ O O
mir _ O O
eine _ O O
Petition _ O O
des _ O O
dramatischen _ O I-ORG
Vereines _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
um _ O O
Unterstützung _ O O
für _ O O
die _ O O
Saison _ O O
1874 _ O I-DATE
/ _ O I-DATE
5 _ O I-DATE
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
übergeben _ O O
worden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
auch _ O O
diese _ O O
Petion _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wird _ O O
ferner _ O O
durch _ O O
mich _ O O
noch _ O O
die _ O O
„ _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Fortunat _ O I-PER
Müllner _ O I-PER
um _ O O
die _ O O
gnädige _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Remuneration _ O O
pr. _ O O
150 _ O O
fl _ O O
. _ O O
als _ O O
Theuerungsbeitrag _ O O
" _ O O
übergeben _ O O
. _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Dr. _ O O
Schrey _ O I-PER
überreichte _ O O
endlich _ O O
die _ O O
„ _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Stadtgemeinde _ O O
Laibach _ O I-ORG
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
beiden _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
über _ O O
die _ O O
Aufhebung _ O O
des _ O O
Schulgeldes _ O O
und _ O O
die _ O O
Abgaben _ O O
von _ O O
Verlässen _ O O
für _ O O
den _ O O
Normalschulfond _ O O
. _ O O
" _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
dem _ O O
Schulausschusse _ O I-ORG-U
zuzuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
šolskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
wird _ O O
dem _ O O
Schulausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O B-ORG-U
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
in _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
gewählte _ O O
Ausschuß _ O O
zur _ O O
Berathung _ O O
der _ O O
Ackerbauschul _ O O
- _ O O
Angelegenheit _ O O
, _ O O
sich _ O O
constituirt _ O O
und _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O I-PER
zum _ O O
Obmann _ O O
und _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O B-PER
von _ O I-PER
Savinschegg _ O I-PER
zum _ O O
Obmannstellvertreter _ O O
und _ O O
Schriftführer _ O O
gewählt _ O O
hat _ O O
. _ O O

Es _ O O
sind _ O O
mir _ O O
zwei _ O O
Anträge _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Horak _ O B-PER
und _ O O
Genossen _ O O
und _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
und _ O O
Genossen _ O O
überreicht _ O O
worden _ O O
, _ O O
um _ O O
deren _ O O
Verlesung _ O O
ich _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
ersuche _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O
„ _ O O
An _ O O
das _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Finanzministerium _ O I-ORG
sei _ O O
die _ O O
Bitte _ O O
zu _ O O
richten _ O O
, _ O O
es _ O O
möge _ O O
die _ O O
, _ O O
in _ O O
Folge _ O O
des _ O O
Allerhöchsten _ O O
Cabinetsschreibens _ O O
vom _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O B-DATE
1821 _ O I-DATE
angeordnete _ O O
und _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Hofkanzleidekrete _ O O
vom _ O O
6 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1821 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
1589 _ O O
in _ O O
den _ O O
altösterreichischen _ O O
Provinzen _ O O
eingeführte _ O O
Verordnung _ O O
, _ O O
daß _ O O
von _ O O
der _ O O
Gebäudesteuer _ O O
15 _ O O
% _ O O
zur _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Gebäude _ O O
abgezogen _ O O
werden _ O O
, _ O O
welche _ O O
Verordnung _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Gubernialerlasse _ O O
vom _ O O
15 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1821 _ O I-DATE
, _ O O
Z. _ O O
12560 _ O O
, _ O O
vom _ O O
l. _ O O
November _ O B-DATE
1821 _ O I-DATE
auch _ O O
im _ O O
Königreiche _ O I-LOC
Illyrien _ O I-LOC
eingeführt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
in _ O O
der _ O O
Landeshauptstadt _ O O
Laibach _ O O
von _ O O
15 _ O O
% _ O O
auf _ O O
30 _ O O
erhöht _ O O
werden _ O O
. _ O O

Laibach _ O B-LOC
, _ O O
am _ O O
26 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
. _ O O

I. _ O I-PER
N. _ O I-PER
Horak _ O I-PER
. _ O O

M. _ O B-PER
Lavrenčič _ O I-PER
. _ O O

Iv. _ O B-PER

Toman _ O I-PER
. _ O O

Fr. _ O B-PER
Kotnik _ O I-PER
. _ O O

Ritter _ O O
v. _ O B-PER
Savinschegg _ O I-PER
. _ O O

Obreza _ O B-PER
. _ O O

Dr. _ O O
E. _ O B-PER
H. _ O I-PER
Costa _ O I-PER
. _ O O

Graf _ O O
Barbo _ O B-PER
. _ O O

Murnik _ O B-PER
. _ O O

Karl _ O B-PER
Rudež _ O I-PER
. _ O O

M. _ O B-PER
Kramarič _ O I-PER
. _ O O

P. _ O B-PER
Pakiž _ O I-PER
. _ O O

Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
. _ O O

Ritter _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
. _ O O
" _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Nachdem _ O O
der _ O O
eben _ O O
verlesene _ O O
Antrag _ O O
durch _ O O
die _ O O
Zahl _ O O
der _ O O
Unterschriften _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
bereits _ O O
genügend _ O O
unterstützt _ O O
ist _ O O
, _ O O
werde _ O O
ich _ O O
denselben _ O O
zur _ O O
geschäftsordnungsmäßigen _ O O
Begründung _ O O
durch _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Antragsteller _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
setzen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
nun _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
um _ O O
Verlesung _ O O
des _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
mir _ O O
übergebenen _ O O
Antrages _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Slavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naročuje _ O O
, _ O O
naj _ O O
za _ O O
preudarek _ O O
, _ O O
ali _ O O
bi _ O O
se _ O O
uravnala _ O O
reka _ O O
Krka _ O I-LOC
od _ O O
Belecirkve _ O B-LOC
do _ O O
Krškevasi _ O B-LOC
na _ O O
Dolenskem _ O B-LOC
, _ O O
poizve _ O O
potrebe _ O O
niveliranja _ O O
po _ O O
deželnem _ O O
stavitelju _ O O
, _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanju _ O O
pa _ O O
o _ O O
tem _ O O
poroča _ O O
in _ O O
nasvete _ O O
stavi _ O O
. _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
, _ O O
dne _ O O
26. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
. _ O O

Dr. _ O O
Razlag _ O I-PER
. _ O O

Ritter _ O O
v. _ O O
Langer _ O B-PER
. _ O O

Karol _ O O
Rudež _ O B-PER
. _ O O

P. _ O B-PER
Pakiž _ O I-PER
. _ O O

Obreza _ O B-PER
. _ O O

M. _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
. _ O O
“ _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Auch _ O O
dieser _ O O
Antrag _ O O
hat _ O O
durch _ O O
die _ O O
Unterschriften _ O O
die _ O O
geschäftsordnungsmäßige _ O O
Unterstützung _ O O
und _ O O
ich _ O O
werde _ O O
denselben _ O O
behufs _ O O
Begründung _ O O
durch _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Antragsteller _ O O
ebenfalls _ O O
auf _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Tagesordnung _ O O
setzen _ O O
. _ O O

So _ O O
eben _ O O
ist _ O O
mir _ O O
eine _ O O
Interpellation _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
und _ O O
Genossen _ O O
übergeben _ O O
worden _ O O
, _ O O
um _ O O
deren _ O O
Verlesung _ O O
ich _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
ersuche _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapiznikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Interpelacija _ O O
. _ O O

Vsako _ O O
leto _ O O
dohajajo _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
pritožbe _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
delo _ O O
za _ O O
posušenje _ O O
močvirja _ O O
za _ O O
Ljubljansko _ O I-LOC
mesto _ O I-LOC
in _ O O
okolico _ O O
, _ O O
kakor _ O O
tudi _ O O
za _ O O
Vrhniški _ O O
okraj _ O O
naj _ O O
dragocenejšega _ O O
prostora _ O O
za _ O O
poljedelstvo _ O O
stanovitno _ O O
zanemarja _ O O
. _ O O

Zmeraj _ O O
je _ O O
tudi _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
delo _ O O
za _ O O
posušenje _ O O
močvirja _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
in _ O O
c. _ O O
k. _ O O
vladi _ O O
naj _ O O
gorkeje _ O O
priporočal _ O O
, _ O O
— _ O O
pa _ O O
vse _ O O
to _ O O
je _ O O
bilo _ O O
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
kaže _ O O
, _ O O
do _ O O
zdaj _ O O
brez _ O O
vspeha _ O O
. _ O O

Med _ O O
tem _ O O
, _ O O
ko _ O O
hvalevredno _ O O
pričeta _ O O
dela _ O O
in _ O O
močvirski _ O O
zaklad _ O O
nad _ O O
60.000 _ O O
gl. _ O O
mirno _ O O
počivajo _ O O
, _ O O
se _ O O
prekopi _ O O
od _ O O
leta _ O O
do _ O O
leta _ O O
bolj _ O O
zasipajo _ O O
, _ O O
voda _ O O
bolj _ O O
zastaja _ O O
in _ O O
vsled _ O O
tega _ O O
je _ O O
močvirsko _ O O
polje _ O O
vedno _ O O
slabeje _ O O
, _ O O
namesto _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
boljše _ O O
. _ O O

Vkljub _ O O
temu _ O O
pa _ O O
se _ O O
vplačevanje _ O O
doklad _ O O
za _ O O
močvirski _ O O
zaklad _ O O
neprenehoma _ O O
in _ O O
trdo _ O O
izterjava _ O O
. _ O O

Pri _ O O
teh _ O O
okolšinah _ O O
stavijo _ O O
podpisani _ O O
vprašanje _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
zakaj _ O O
že _ O O
nekoliko _ O O
let _ O O
ni _ O O
sledu _ O O
ne _ O O
tiru _ O O
o _ O O
delovanji _ O O
c. _ O O
k. _ O O
komisije _ O O
za _ O O
vsušenje _ O O
močvirja _ O O
? _ O O

b _ O O
) _ O O
ali _ O O
je _ O O
c. _ O O
k. _ O O
vlada _ O O
volje _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
še _ O O
v _ O O
tem _ O O
zasedanji _ O O
predložiti _ O O
postavo _ O O
o _ O O
posušenji _ O O
močvirja _ O O
? _ O O

— _ O O
in _ O O
ako _ O O
tega _ O O
ne _ O O
, _ O O

c _ O O
) _ O O
ali _ O O
hoče _ O O
do _ O O
tod _ O O
vsaj _ O O
za _ O O
to _ O O
skrbeti _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
močvirski _ O O
prekopi _ O O
o _ O O
dobrem _ O O
stanju _ O O
zderžijo _ O O
? _ O O
in _ O O
konečno _ O O
, _ O O

d _ O O
) _ O O
ali _ O O
hoče _ O O
c. _ O O
k. _ O O
vlada _ O O
vsaj _ O O
tehnično _ O O
osnovo _ O O
za _ O O
dokončanje _ O O
in _ O O
zdržavanje _ O O
za _ O O
posušenje _ O O
močvirja _ O O
potrebnih _ O O
del _ O O
nemudoma _ O O
pričeti _ O O
in _ O O
posebno _ O O
na _ O O
teh _ O O
delih _ O O
, _ O O
ki _ O O
jih _ O O
je _ O O
zadnji _ O O
čas _ O O
poprejšnim _ O O
posestnikom _ O O
nazaj _ O O
prodala _ O O
? _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
26. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1874. _ O I-DATE
l. _ O O

Dr. _ O O
Josip _ O I-PER
Poklukar _ O I-PER
, _ O O
France _ O B-PER
Kotnik _ O I-PER
, _ O O
Grof _ O O
Barbo _ O B-PER
, _ O O
Karl _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
E. _ O B-PER
H. _ O I-PER
Costa _ O I-PER
, _ O O
Pakiž _ O B-PER
, _ O O
Matevž _ O B-PER
Lavrenčič _ O I-PER
, _ O O
Kramarič _ O B-PER
, _ O O
Peter _ O B-PER
Kozler _ O I-PER
, _ O O
Murnik _ O B-PER
. _ O O
“ _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
diese _ O O
Interpellation _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Hofrathe _ O O
als _ O O
Regierungsvertreter _ O O
zu _ O O
übergeben _ O O
. _ O O

Schließlich _ O O
constatire _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
seit _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
folgende _ O O
Vorlagen _ O O
zugekommen _ O O
sind _ O O
: _ O O

Beilage _ O O
32 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Entwurfes _ O O
einer _ O O
Gemeindeordnung _ O O
für _ O O
das _ O O
Herzogthum _ O O
Krain _ O I-LOC
; _ O O

Beilage _ O O
33 _ O O
. _ O O

Die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
betreffend _ O O
einen _ O O
Gesetzentwurf _ O O
über _ O O
den _ O O
Schutz _ O O
des _ O O
Feldgutes _ O O
; _ O O

Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Remunerationen _ O O
der _ O O
Bezirkswundärzte _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
; _ O O

Beilage _ O O
35 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1873 _ O I-DATE
der _ O O
Slaper _ O I-ORG
Obst _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
Weinbauschule _ O I-ORG
; _ O O

Beilage _ O O
36 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
wegen _ O O
Gewährung _ O O
eines _ O O
Nachtragscredites _ O O
pro _ O O
1874 _ O I-DATE
für _ O O
die _ O O
Landes _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Obst _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
Weinbauschule _ O I-ORG
in _ O O
Slap _ O I-LOC
. _ O O

Die _ O O
Mittheilungen _ O O
, _ O O
die _ O O
ich _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
zu _ O O
machen _ O O
hatte _ O O
, _ O O
sind _ O O
nun _ O O
erschöpft _ O O
und _ O O
wir _ O O
schreiten _ O O
zu _ O O
3 _ O O
. _ O O

Gegenstände _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

3. _ O O

Vladna _ O O
predloga _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
postave _ O O
zavolj _ O O
varstva _ O O
poljskega _ O O
blaga _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Gesetzentwurfe _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Schutz _ O O
des _ O O
Feldgutes _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
33 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Poročilo _ O O
se _ O O
ne _ O O
bere _ O O
, _ O O
temuč _ O O
izroči _ O O
se _ O O
po _ O O
nasvetu _ O O
poslanca _ O O
gosp. _ O O
dr. _ O O
Poklukarja _ O I-PER
gospodarskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Von _ O O
der _ O O
Verlesung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
wird _ O O
Umgang _ O O
genommen _ O O
und _ O O
die _ O O
Vorlage _ O O
über _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O I-ORG-U
Ausschüsse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

Vtemeljenje _ O O
predloga _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Bleiweis-a _ O I-PER
zavolj _ O O
pomnoženja _ O O
števila _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

4. _ O O

Begründung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
wegen _ O O
Vermehrung _ O O
der _ O O
Bezirksärzte _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
ertheile _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Antragsteller _ O O
zur _ O O
Begründung _ O O
seines _ O O
Antrages _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Po _ O O
navadnem _ O O
parlamentarnem _ O O
običaju _ O O
dobil _ O O
sem _ O O
nalog _ O O
opravičiti _ O O
in _ O O
vtemeljiti _ O O
predlog _ O O
o _ O O
pomnoženji _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

Menda _ O O
mi _ O O
ne _ O O
bo _ O O
treba _ O O
spuščati _ O O
se _ O O
v _ O O
dolgo _ O O
in _ O O
široko _ O O
razspravo _ O O
te _ O O
stvari _ O O
, _ O O
ktera _ O O
ježe _ O O
od _ O O
leta _ O O
1871. _ O I-DATE
na _ O O
dnevnem _ O O
redu _ O O
v _ O O
tej _ O O
zbornici _ O O
in _ O O
ktera _ O O
je _ O O
bila _ O O
od _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
vedno _ O O
soglasno _ O O
sprejeta _ O O
. _ O O

Naj _ O O
spregovorim _ O O
tedaj _ O O
le _ O O
malo _ O O
besedi _ O O
o _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
. _ O O

Ko _ O O
so _ O O
leta _ O O
1850. _ O B-DATE
osnovali _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
okrajna _ O O
glavarstva _ O O
, _ O O
dobil _ O O
je _ O O
vsak _ O O
političen _ O O
okraj _ O O
enega _ O O
okrajnega _ O O
zdravnika _ O O
. _ O O

Tako _ O O
je _ O O
bilo _ O O
do _ O O
l. _ O O
1870. _ O I-DATE
, _ O O
tedaj _ O O
celih _ O O
20 _ O O
let _ O O
. _ O O

Ko _ O O
pa _ O O
je _ O O
leta _ O O
1870. _ O B-DATE
prišla _ O O
nova _ O O
organizacija _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
, _ O O
po _ O O
kateri _ O O
so _ O O
dobili _ O O
večjo _ O O
plačo _ O O
, _ O O
takrat _ O O
so _ O O
število _ O O
znižali _ O O
ravno _ O O
za _ O O
polovico _ O O
. _ O O

Kaj _ O O
tacega _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
se _ O O
ni _ O O
zgodilo _ O O
v _ O O
nobeni _ O O
drugi _ O O
deželi _ O O
! _ O O

Ali _ O O
je _ O O
visoko _ O O
vlado _ O O
napeljevalo _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
večo _ O O
plačo _ O O
dali _ O O
, _ O O
prihranijo _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
izmed _ O O
dveh _ O O
zdravnikov _ O O
enega _ O O
postavijo _ O O
— _ O O
ni _ O O
mi _ O O
znano _ O O
; _ O O
gotovo _ O O
je _ O O
le _ O O
, _ O O
da _ O O
to _ O O
ni _ O O
nikakor _ O O
opravičeno _ O O
, _ O O
kajti _ O O
državni _ O O
stroški _ O O
niso _ O O
manjši _ O O
zavoljo _ O O
dijet _ O O
, _ O O
dežela _ O O
pa _ O O
je _ O O
dobila _ O O
več _ O O
stroškov _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
ker _ O O
mora _ O O
potnino _ O O
plačevati _ O O
. _ O O

Če _ O O
okrajni _ O O
zdravnik _ O O
mora _ O O
potovati _ O O
po _ O O
več _ O O
okrajih _ O O
, _ O O
je _ O O
gotovo _ O O
stroškov _ O O
veliko _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
, _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zdravstveni _ O I-ORG-U
svet _ O I-ORG-U
so _ O O
se _ O O
brž _ O O
oglasili _ O O
za _ O O
pomnoženje _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
, _ O O
in _ O O
deželna _ O O
vlada _ O O
sama _ O O
jih _ O O
je _ O O
podpirala _ O O
in _ O O
dobili _ O O
smo _ O O
potem _ O O
poleg _ O O
prejšnih _ O O
5 _ O O
zdravnikov _ O O
še _ O O
dva _ O O
: _ O O
Černomeljski _ O O
okraj _ O O
enega _ O O
, _ O O
Litija _ O I-LOC
pa _ O O
enega _ O O
. _ O O

Le _ O O
še _ O O
trije _ O O
okraji _ O O
so _ O O
ostali _ O O
brez _ O O
svojega _ O O
lastnega _ O O
zdravnika _ O O
: _ O O
Radoljški _ O I-ORG
okraj _ O O
, _ O O
okraj _ O O
Kamniški _ O B-ORG
in _ O O
Krški _ O B-ORG
. _ O O

Radoljica _ O I-ORG-U
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
od _ O O
nekdaj _ O O
imela _ O O
lastnega _ O O
okrajnega _ O O
zdravnika _ O O
, _ O O
in _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
Kamnik _ O I-LOC
, _ O O
morata _ O O
na _ O O
posodo _ O O
jemati _ O O
zdravnika _ O O
v _ O O
potrebi _ O O
; _ O O
Radoljčani _ O O
v _ O O
Kranji _ O B-LOC
in _ O O
Kamničani _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
. _ O O

Če _ O O
pogledamo _ O O
število _ O O
prebivalcev _ O O
teh _ O O
okrajev _ O O
, _ O O
ki _ O O
imajo _ O O
enega _ O O
zdravnika _ O O
, _ O O
vidimo _ O O
na _ O O
priliko _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
okraj _ O O
Krški _ O I-ORG
in _ O O
Novomeški _ O B-ORG
čez _ O O
94.000 _ O O
, _ O O
Ljubljana _ O I-LOC
in _ O O
Kamnik _ O B-LOC
čez _ O O
88.000 _ O O
in _ O O
Kranj _ O B-LOC
z _ O O
Radoljico _ O B-LOC
tudi _ O O
čez _ O O
80.000 _ O O
duš _ O O
. _ O O

Vprašam _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
ali _ O O
ni _ O O
taka _ O O
razmera _ O O
sama _ O O
na _ O O
sebi _ O O
krivična _ O O
glede _ O O
na _ O O
druge _ O O
okraje _ O O
? _ O O

Pomislimo _ O O
pa _ O O
dalje _ O O
še _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
v _ O O
zadnjih _ O O
letih _ O O
zelo _ O O
pomnožile _ O O
kuge _ O O
živinske _ O O
; _ O O
kuga _ O O
turška _ O O
preti _ O O
nam _ O O
vsaki _ O O
hip _ O O
. _ O O

Dve _ O O
leti _ O O
že _ O O
borimo _ O O
se _ O O
in _ O O
varujemo _ O O
zoper _ O O
njo _ O O
, _ O O
in _ O O
Bog _ O O
ve _ O O
, _ O O
ali _ O O
jo _ O O
odpravimo _ O O
, _ O O
ako _ O O
ogerska _ O O
vlada _ O O
ne _ O O
naredi _ O O
enake _ O O
postave _ O O
, _ O O
kakoršna _ O O
ima _ O O
veljavo _ O O
pri _ O O
nas _ O O
, _ O O
za _ O O
zmerom _ O O
. _ O O

Pomisliti _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
še _ O O
moramo _ O O
, _ O O
in _ O O
vsi _ O O
gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
bolj _ O O
v _ O O
letih _ O O
, _ O O
dobro _ O O
vedo _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
toliko _ O O
kužnih _ O O
človeških _ O O
bolezni _ O O
, _ O O
kakor _ O O
zadnja _ O O
leta _ O O
, _ O O
ne _ O O
pomnimo _ O O
. _ O O

Koze _ O O
( _ O O
osepnice _ O O
) _ O O
, _ O O
bile _ O O
so _ O O
sicer _ O O
zmerom _ O O
, _ O O
ali _ O O
pomislimo _ O O
, _ O O
koliko _ O O
jih _ O O
imamo _ O O
zdaj _ O O
in _ O O
kako _ O O
stanovitna _ O O
je _ O O
ta _ O O
kuga _ O O
postala _ O O
. _ O O

Vzemimo _ O O
miliarija _ O O
, _ O O
difteritis _ O O
, _ O O
in _ O O
prepričali _ O O
se _ O O
bomo _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
treba _ O O
vsaj _ O O
toliko _ O O
zdravnikov _ O O
, _ O O
kakor _ O O
smo _ O O
jih _ O O
poprej _ O O
imeli _ O O
. _ O O

Ne _ O O
rečem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
slavna _ O O
vlada _ O O
ne _ O O
znala _ O O
ugovarjati _ O O
, _ O O
če _ O O
hočete _ O O
zdravnika _ O O
, _ O O
plačajte _ O O
ga _ O O
sami _ O O
! _ O O

Dobro _ O O
! _ O O

jaz _ O O
koncediram _ O O
to _ O O
, _ O O
če _ O O
tudi _ O O
na _ O O
zadnje _ O O
ne _ O O
vemo _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
toliko _ O O
davkov _ O O
plačujemo _ O O
. _ O O

Ali _ O O
vse _ O O
druga _ O O
reč _ O O
je _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
država _ O O
ima _ O O
dolžnost _ O O
skrbeti _ O O
za _ O O
zdravstvene _ O O
razmere _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
kuge _ O O
ne _ O O
širijo _ O O
, _ O O
kar _ O O
spada _ O O
v _ O O
tako _ O O
imenovano _ O O
zdravstveno _ O O
policijo _ O O
( _ O O
Sanitätspolicei _ O O
) _ O O
. _ O O

Da _ O O
pa _ O O
je _ O O
to _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
treba _ O O
je _ O O
hitre _ O O
pomoči _ O O
. _ O O

Le _ O O
- _ O O
ta _ O O
pa _ O O
ni _ O O
mogoča _ O O
, _ O O
ako _ O O
mora _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
pokaže _ O O
kaka _ O O
bolezen _ O O
v _ O O
Bohinji _ O B-LOC
, _ O O
glavar _ O O
Radoljiškega _ O I-ORG
okraja _ O O
pisati _ O O
v _ O O
Kranj _ O I-LOC
po _ O O
zdravnika _ O O
, _ O O
morebiti _ O O
je _ O O
pa _ O O
ravno _ O O
takrat _ O O
ta _ O O
zdravnik _ O O
v _ O O
Poljanah _ O B-LOC
blizo _ O O
Idrije _ O B-LOC
, _ O O
preteko _ O O
dnevi _ O O
in _ O O
dnevi _ O O
, _ O O
predno _ O O
more _ O O
v _ O O
Bohinj _ O B-LOC
priti _ O O
, _ O O
in _ O O
škoda _ O O
je _ O O
po _ O O
tem _ O O
takem _ O O
vedno _ O O
veča _ O O
. _ O O

Iz _ O O
tega _ O O
malega _ O O
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
je _ O O
dokazana _ O O
živa _ O O
potreba _ O O
, _ O O
da _ O O
nam _ O O
vlada _ O O
da _ O O
še _ O O
tri _ O O
okrajne _ O O
zdravnike _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
vsak _ O O
okraj _ O O
dobi _ O O
svojega _ O O
okrajnega _ O O
zdravnika _ O O
. _ O O

Zato _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
slavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
, _ O O
kakor _ O O
poprej _ O O
, _ O O
tako _ O O
tudi _ O O
danes _ O O
enoglasno _ O O
pritrdil _ O O
mojemu _ O O
predlogu _ O O
. _ O O

Kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
formalnega _ O O
rešenja _ O O
te _ O O
zadeve _ O O
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
da _ O O
nalog _ O O
, _ O O
da _ O O
ta _ O O
sklep _ O O
izvrši _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
überwiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
načrtom _ O O
nove _ O O
občinske _ O O
postave _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Landesausschuß _ O O
- _ O O
Bericht _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Entwurfe _ O O
eines _ O O
neuen _ O O
Gemeindegesetzes _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
32 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Poročilo _ O O
se _ O O
ne _ O O
bere _ O O
, _ O O
temuč _ O O
izroči _ O O
se _ O O
po _ O O
nasvetu _ O O
gosp. _ O O
posl. _ O O
dr. _ O O
Coste _ O I-PER
odseku _ O O
za _ O O
posvetovanje _ O O
preselitve _ O O
okrajne _ O O
sodnije _ O O
iz _ O O
Planine _ O I-LOC
v _ O O
Logatec _ O B-LOC
— _ O O
Von _ O O
der _ O O
Verlesung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
wird _ O O
Umgang _ O O
genommen _ O O
und _ O O
derselbe _ O O
über _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Costa _ O I-PER
dem _ O O
Ausschusse _ O O
zur _ O O
Berathung _ O O
der _ O O
Verlegung _ O O
des _ O O
Bezirksgerichtsitzes _ O O
von _ O O
Planina _ O I-LOC
nach _ O O
Loitsch _ O B-LOC
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtu _ O O
postave _ O O
zavolj _ O O
izključitve _ O O
po _ O O
dohodkih _ O O
hišnega _ O O
davka _ O O
prostih _ O O
poslopij _ O O
odmerjene _ O O
dohodnine _ O O
od _ O O
prikladov _ O O
za _ O O
deželne _ O O
, _ O O
okrajne _ O O
in _ O O
občinske _ O O
potrebščine _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
29 _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Finanzausschuß _ O B-ORG-U
- _ O O
Bericht _ O O
über _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Ausschließung _ O O
der _ O O
vom _ O O
Einkommen _ O O
aus _ O O
zinssteuerfreien _ O O
Gebäuden _ O O
zur _ O O
Vorschreibung _ O O
gelangenden _ O O
Einkommensteuer _ O O
von _ O O
den _ O O
Steuerzuschlägen _ O O
für _ O O
Landes _ O O
- _ O O
, _ O O
Bezirks _ O O
und _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
29 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Costa _ O I-PER
bere _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
in _ O O
načrt _ O O
postave _ O O
— _ O O
Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
verliest _ O O
den _ O O
Finanzausschußbericht _ O I-ORG-U
und _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Generaldebatte _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Da _ O O
dieß _ O O
nicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
die _ O O
Generaldebatte _ O O
für _ O O
geschlossen _ O O
und _ O O
wir _ O O
schreiten _ O O
zur _ O O
Spezialdebatte _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
zu _ O O
Art _ O O
. _ O O

I. _ O O
, _ O O
zu _ O O
Art _ O O
. _ O O

II. _ O O
, _ O O
zu _ O O
Art _ O O
. _ O O

III. _ O O
, _ O O
zu _ O O
Art _ O O
. _ O O

IV. _ O O
, _ O O
zum _ O O
Eingangssatze _ O O
, _ O O
— _ O O
dann _ O O
zum _ O O
Titel _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Pri _ O O
glasovanji _ O O
sprejme _ O O
se _ O O
načrt _ O O
postave _ O O
po _ O O
omenjenih _ O O
prestankih _ O O
in _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
v _ O O
drugem _ O O
branji _ O O
— _ O O
Bei _ O O
der _ O O
Abstimmung _ O O
wird _ O O
der _ O O
Gesetzentwurf _ O O
in _ O O
seinen _ O O
bezeichneten _ O O
Absätzen _ O O
und _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
in _ O O
2 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
nun _ O O
behufs _ O O
Geschäfts _ O O
- _ O O
Beschleunigung _ O O
die _ O O
sogleiche _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
3 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
dieses _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
und _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Pri _ O O
glasovanji _ O O
sprejme _ O O
se _ O O
načrt _ O O
postave _ O O
in _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
v _ O O
tretjem _ O O
branji _ O O
— _ O O
Bei _ O O
der _ O O
Abstimmung _ O O
wird _ O O
der _ O O
Gesetzentwurf _ O O
und _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
in _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Poročila _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zavolj _ O O
povišanja _ O O
plačila _ O O
okrajnim _ O O
ranocelnikom _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Finanzausschuß _ O I-ORG-U
- _ O O
Bericht _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Remunerationen _ O O
der _ O O
Bezirkswundärzte _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
34 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Prebere _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
— _ O O
Verliest _ O O
den _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Kramarič _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
zoper _ O O
ta _ O O
nasvet _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Okrajne _ O O
blagajnice _ O O
že _ O O
sedaj _ O O
deset _ O O
odstotkov _ O O
plačujejo _ O O
, _ O O
in _ O O
ko _ O O
pride _ O O
še _ O O
šolnina _ O O
, _ O O
bodo _ O O
stroški _ O O
jako _ O O
povikšani _ O O
. _ O O

Ker _ O O
okrajne _ O O
blagajnice _ O O
že _ O O
preveč _ O O
plačujejo _ O O
, _ O O
nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
nam _ O O
ne _ O O
naklada _ O O
višji _ O O
davek _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Da _ O O
dieß _ O O
nicht _ O O
der _ O O
Fall _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
für _ O O
geschlossen _ O O
und _ O O
ertheile _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

Nasproti _ O O
gosp. _ O O
predgovorniku _ O O
bi _ O O
le _ O O
na _ O O
kratko _ O O
opomnil _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
plače _ O O
ranocelnikov _ O O
na _ O O
deželi _ O O
jako _ O O
različne _ O O
in _ O O
— _ O O
ker _ O O
imajo _ O O
nekteri _ O O
ranocelniki _ O O
le _ O O
88 _ O O
do _ O O
105 _ O O
gld _ O O
. _ O O

— _ O O
tako _ O O
majhne _ O O
, _ O O
da _ O O
noben _ O O
hlapec _ O O
tako _ O O
slabo _ O O
plačan _ O O
ni _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
bi _ O O
opomnil _ O O
, _ O O
da _ O O
mi _ O O
stavimo _ O O
le _ O O
nasvet _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ta _ O O
stvar _ O O
sedaj _ O O
v _ O O
roke _ O O
dana _ O O
zastopnikom _ O O
dotičnih _ O O
okrajev _ O O
, _ O O
ki _ O O
imajo _ O O
nasvet _ O O
sprejeti _ O O
, _ O O
ali _ O O
ne _ O O
. _ O O

Kadar _ O O
pa _ O O
pride _ O O
postava _ O O
, _ O O
po _ O O
kateri _ O O
se _ O O
imajo _ O O
vstano _ O O
viti _ O O
plače _ O O
ranocelnikov _ O O
na _ O O
deželi _ O O
, _ O O
takrat _ O O
stvar _ O O
ne _ O O
bo _ O O
več _ O O
v _ O O
njihovih _ O O
rokah _ O O
, _ O O
takrat _ O O
se _ O O
bo _ O O
moralo _ O O
plačati _ O O
. _ O O

Zarad _ O O
tega _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
skrb _ O O
gosp. _ O O
Kramariča _ O B-PER
odveč _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Kramarič _ O B-PER
: _ O O

( _ O O
se _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
zum _ O O
Wort _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Nur _ O O
zu _ O O
einer _ O O
persönlichen _ O O
Bemerkung _ O O
oder _ O O
factischen _ O O
Berichtigung _ O O
steht _ O O
Ihnen _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Abgeordneter _ O O
, _ O O
das _ O O
Wort _ O O
offen _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Kramarič _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
le _ O O
čisto _ O O
kratko _ O O
opomnil _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
ranocelniki _ O O
tako _ O O
bogati _ O O
, _ O O
da _ O O
si _ O O
hiše _ O O
kupujejo _ O O
. _ O O

( _ O O
Veselost _ O O
— _ O O
Heiterkeit _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Predlog _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
se _ O O
potrdi _ O O
— _ O O
Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
wird _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
mir _ O O
nun _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
als _ O O
Anhang _ O O
zu _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
den _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Marktgemeinde _ O O
Oberlaibach _ O I-ORG
um _ O O
eine _ O O
Unterstützung _ O O
der _ O O
durch _ O O
das _ O O
Feuerunglück _ O O
betroffenen _ O O
Insassen _ O O
aus _ O O
Landesmitteln _ O O
zum _ O O
Vortrag _ O O
bringen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
: _ O O

V _ O O
četrti _ O O
seji _ O O
sl. _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
23. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE
je _ O O
bila _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
izročena _ O O
prošnja _ O O
trga _ O O
Vrhniškega _ O I-ORG
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
dovolila _ O O
pogorelcem _ O O
podpora _ O O
iz _ O O
deželnih _ O O
novcev _ O O
. _ O O

V _ O O
tej _ O O
prošnji _ O O
je _ O O
navedeno _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
23. _ O I-DATE
avgusta _ O I-DATE
pogorelo _ O O
46 _ O O
gospodarskih _ O O
poslopij _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
ogenj _ O O
vgonobil _ O O
vse _ O O
pridelke _ O O
. _ O O

43 _ O O
rodbin _ O O
je _ O O
prišlo _ O O
ob _ O O
vse _ O O
; _ O O
ostala _ O O
jim _ O O
je _ O O
le _ O O
obleka _ O O
na _ O O
životu _ O O
; _ O O
škoda _ O O
bila _ O O
je _ O O
cenjena _ O O
na _ O O
32.409 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Zavarovanega _ O O
je _ O O
bilo _ O O
samo _ O O
za _ O O
3.950 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Škode _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
za _ O O
28.459 _ O O
gold _ O O
. _ O O

Prosilci _ O O
navajajo _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
obrnili _ O O
na _ O O
premožneje _ O O
posestnike _ O O
, _ O O
ali _ O O
ta _ O O
pomoč _ O O
bila _ O O
je _ O O
le _ O O
za _ O O
prve _ O O
potrebe _ O O
in _ O O
za _ O O
vsakdanjo _ O O
hrano _ O O
. _ O O

Obrnili _ O O
so _ O O
se _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
do _ O O
mesta _ O O
Ljubljanskega _ O I-LOC
, _ O O
do _ O O
vse _ O O
kronovine _ O O
, _ O O
ali _ O O
došla _ O O
je _ O O
le _ O O
mala _ O O
pomoč _ O O
. _ O O

Obračajo _ O O
se _ O O
sedaj _ O O
do _ O O
sl. _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
jim _ O O
dovoli _ O O
podpore _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
je _ O O
zgodilo _ O O
tudi _ O O
pri _ O O
drugih _ O O
pogorelcih _ O O
. _ O O

Finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
prošnjo _ O O
natanko _ O O
pretresoval _ O O
in _ O O
akoravno _ O O
mora _ O O
obžalovati _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
pri _ O O
46 _ O O
gospodarjih _ O O
bilo _ O O
zavarovanega _ O O
premoženja _ O O
samo _ O O
za _ O O
3.950 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
vendar _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
potrebo _ O O
in _ O O
visoko _ O O
škodo _ O O
nasvetuje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
prošnja _ O O
vsliši _ O O
. _ O O

V _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
toraj _ O O
stavim _ O O
predlog _ O O
: _ O O

„ _ O O
Slavni _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Vsled _ O O
požara _ O O
od _ O O
dne _ O O
23. _ O I-DATE
avgusta _ O I-DATE
t. _ O O
1. _ O O
poškodovanim _ O O
Vrhničanom _ O O
se _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
privoli _ O O
podpora _ O O
1000 _ O O
gl. _ O O
“ _ O O

( _ O O
Sprejme _ O O
se _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
wird _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
ist _ O O
erschöpft _ O O
und _ O O
ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
der _ O O
volkswirthschaftliche _ O B-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
heute _ O O
Nachmittag _ O I-TIME
4 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
, _ O O
der _ O O
Schulausschuß _ O O
heute _ O O
Nachmittag _ O B-TIME
5 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
, _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
Montag _ O I-DATE
den _ O I-DATE
26 _ O I-DATE
. _ O O

Vormittag _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Gemeindeausschuß _ O O
Montag _ O O
Nachmittag _ O O
4 _ O O
Uhr _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
hier _ O O
versammelt _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bin _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
auf _ O O
Mittwoch _ O I-DATE
den _ O I-DATE
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
anzuberaumen _ O O
. _ O O

Tagesordnung _ O O
: _ O O

( _ O O
Glej _ O O
prihodnjo _ O O
sejo _ O O
— _ O O
siehe _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Po _ O O
nasvetu _ O O
gosp. _ O O
poslanca _ O O
Deschmanna _ O I-PER
izbriše _ O O
se _ O O
iz _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
prihodnje _ O O
seje _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
je _ O O
nasvetoval _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
priloga _ O O
37 _ O O
: _ O O
Poročilo _ O O
o _ O O
načrtanem _ O O
zakonu _ O O
, _ O O
kako _ O O
naj _ O O
se _ O O
uredijo _ O O
ostalinski _ O O
prinosi _ O O
k _ O O
normalnemu _ O O
šolskemu _ O O
zakladu _ O O
— _ O O
Ueber _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Deschmann _ O B-PER
wird _ O O
von _ O O
der _ O O
, _ O O
vom _ O O
Landeshauptmann _ O O
vorgeschlagenen _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
die _ O O
Beilage _ O O
37 _ O O
: _ O O
Bericht _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
einen _ O O
Gesetzentwurf _ O O
zur _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Normalschulfondsbeiträge _ O O
von _ O O
Verlassenschasten _ O O
, _ O O
abgesetzt _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
erkläre _ O O
die _ O O
heutige _ O O
Sitzung _ O O
für _ O O
geschloffen _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
15. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
kranjski _ O I-ORG-U
. _ O O

Natisnil _ O O
Milic _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

