Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
tretje _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
30. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Viktor _ O B-PER
Hein _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajni _ O O
komisar _ O O
baron _ O O
Viljem _ O B-PER
Rechbach _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
Ekscelenca _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
grof _ O O
Ervin _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
Gabrijel _ O B-PER
Jelovšek _ O I-PER
, _ O O
vitez _ O O
Franc _ O B-PER
Langer _ O I-PER
in _ O O
Franc _ O B-PER
Schweiger _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
Deželni _ O O
tajnik _ O O
Jožef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
II. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
26. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
1897. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
22 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
deželne _ O O
vinarske _ O O
, _ O O
sadjarske _ O O
in _ O O
poljedelske _ O O
šole _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
za _ O O
leto _ O O
1895. _ O I-DATE
4. _ O O

Priloga _ O O
24 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovolitve _ O O
priklad _ O O
za _ O O
cestne _ O O
namene _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
o _ O O
vodovodni _ O O
nakladi _ O O
za _ O O
mesto _ O O
Kočevje _ O I-LOC
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
za _ O O
leto _ O O
1895. _ O I-DATE
in _ O O
proračunih _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O B-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
deželno _ O O
- _ O O
kulturnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1895. _ O I-DATE
in _ O O
proračunu _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897. _ O B-DATE
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O
8 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zaradi _ O O
podaljšanja _ O O
sedaj _ O O
veljavnega _ O O
dogovora _ O O
glede _ O O
nastavljanja _ O O
za _ O O
zemljemerska _ O O
dela _ O O
pri _ O O
agrarskih _ O O
operacijah _ O O
potrebnega _ O O
tehniškega _ O O
osebja _ O O
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O
9 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
zaklada _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delavnice _ O O
za _ O O
l. _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O
10 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunu _ O O
zaklada _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delavnice _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O
11 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
muzejskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1895. _ O I-DATE
in _ O O
proračunu _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O
12 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
bolniškega _ O O
, _ O O
blazniškega _ O O
, _ O O
porodniškega _ O O
in _ O O
najdenškega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
19 _ O O
. _ O O
) _ O O
13 _ O O
. _ O O

Ustna _ O O
poročila _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnjah _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
vinarskega _ O O
potovalnega _ O O
učitelja _ O O
Franca _ O I-PER
Gombača _ O I-PER
za _ O O
zvišanje _ O O
plače _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
pazniške _ O O
udove _ O O
Ane _ O B-PER
Hiti _ O I-PER
za _ O O
podaljšanje _ O O
miloščine _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
pazniške _ O O
udove _ O O
Marjete _ O B-PER
Blažek _ O I-PER
za _ O O
podelitev _ O O
miloščine _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
dobrodelnega _ O O
društva _ O O
tiskarjev _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
; _ O O
e _ O O
) _ O O
umirovljenega _ O O
odgonskega _ O O
sprevodnika _ O O
Matije _ O I-PER
Eppicha _ O I-PER
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
; _ O O
f _ O O
) _ O O
šolskega _ O O
vodstva _ O O
na _ O O
Vrbovem _ O I-LOC
za _ O O
uvrstitev _ O O
učiteljske _ O O
plače _ O O
v _ O O
III. _ O O
plačilni _ O O
razred _ O O
; _ O O
g _ O O
) _ O O
vodstva _ O O
Lichtenthurnove _ O I-ORG
dekliške _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
šolsko _ O O
zgradbo _ O O
in _ O O
za _ O O
vzdrževanje _ O O
šole _ O O
; _ O O
h _ O O
) _ O O
Ivana _ O I-PER
Škrjanca _ O I-PER
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
rejenko _ O O
Marijo _ O I-PER
Stalzer _ O I-PER
; _ O O
i _ O O
) _ O O
umirovljenega _ O O
nadpaznika _ O O
Antona _ O B-PER
Štrukeljna _ O I-PER
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
. _ O O

Začetek _ O O
seje _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
dritten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Regierungsvertreter _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Victor _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Hein _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkscommissär _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Rechbach _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Jacob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
Erwin _ O O
Graf _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
Gabriel _ O B-PER
Jelovšek _ O I-PER
, _ O O
Franz _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Langer _ O I-PER
und _ O O
Franz _ O B-PER
Schweiger _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landschafts _ O O
- _ O O
Secretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
II _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
26 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1897. _ O I-DATE
2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
22 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Wein _ O O
- _ O O
, _ O O
Obst _ O O
- _ O O
und _ O O
Ackerbauschule _ O O
in _ O O
Stauden _ O I-LOC
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895. _ O I-DATE
4. _ O O

Beilage _ O O
24 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Genehmigung _ O O
von _ O O
Umlagen _ O O
für _ O O
Straßenzwecke _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
der _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Wasserleitungsauflage _ O O
für _ O O
die _ O O
Stadt _ O O
Gottschee _ O I-LOC
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
der _ O O
Stiftungsfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
und _ O O
Voranschläge _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Landescultufondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
und _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O
8 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
wegen _ O O
Verlängerung _ O O
des _ O O
gegenwärtig _ O O
bestehenden _ O O
Uebereinkommens _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bestellung _ O O
des _ O O
zu _ O O
den _ O O
geometrisch _ O O
- _ O O
n _ O O
Arbeiten _ O O
bei _ O O
agrarischen _ O O
Operationen _ O O
erforderlichen _ O O
technischen _ O O
Personales _ O O
. _ O O

( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O
9 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
pro _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O
10 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
pro _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O
11 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
und _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O
12 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
des _ O O
Kranken _ O O
- _ O O
, _ O O
Irren _ O O
- _ O O
, _ O O
Gebärhaus _ O O
- _ O O
und _ O O
Findelfondes _ O O
pro _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
19 _ O O
. _ O O
) _ O O
13 _ O O
. _ O O

Mündliche _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
Petitionen _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
des _ O O
Weinbauwanderlehrers _ O O
Franz _ O I-PER
Gombač _ O I-PER
um _ O O
Gehaltserhöhung _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
der _ O O
Aufseherswitwe _ O O
Anna _ O B-PER
Hiti _ O I-PER
um _ O O
Verlängerung _ O O
der _ O O
Gnadengabe _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
der _ O O
Aufseherswitwe _ O O
Margaretha _ O B-PER
Blažek _ O I-PER
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
des _ O O
Wohlthätigkeits _ O O
- _ O O
Vereines _ O O
der _ O O
Buchdrucker _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
; _ O O
e _ O O
) _ O O
des _ O O
pensionierten _ O O
Schubführers _ O O
Mathias _ O I-PER
Eppich _ O I-PER
um _ O O
Pensionserhöhung _ O O
; _ O O
f _ O O
) _ O O
der _ O O
Schulleitung _ O O
in _ O O
Vrbovo _ O I-LOC
um _ O O
Einreihung _ O O
des _ O O
Lehrergehaltes _ O O
in _ O O
die _ O O
III _ O O
. _ O O

Gehaltsclasse _ O O
; _ O O
g _ O O
) _ O O
der _ O O
Lichtenthurn'schen _ O I-ORG
Mädchenschulleitung _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
den _ O O
Schulhausbau _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Schule _ O O
; _ O O
h _ O O
) _ O O
des _ O O
Johann _ O I-PER
Škerjanc _ O I-PER
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
um _ O O
Unterstützung _ O O
für _ O O
den _ O O
Findling _ O O
Maria _ O I-PER
Stalzer _ O I-PER
; _ O O
i _ O O
) _ O O
des _ O O
pensionierten _ O O
Oberaufsehers _ O O
Anton _ O B-PER
Štrukelj _ O I-PER
um _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Pension _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Potrjujem _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
II. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
26. _ O I-DATE
januarija _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
II _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
von _ O O
26 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
zapisnik _ O O
II. _ O O
seje _ O O
v _ O O
nemškem _ O O
jeziku _ O O
. _ O O

— _ O O
Liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
II _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
in _ O O
deutscher _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
kak _ O O
popravek _ O O
v _ O O
ravnokar _ O O
prečitanem _ O O
zapisniku _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Naznaniti _ O O
imam _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
grof _ O O
Ervin _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
potem _ O O
Jelovšek _ O B-PER
in _ O O
župnik _ O O
Schweiger _ O B-PER
opravičili _ O O
odsotnost _ O O
od _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
vitez _ O O
Langer _ O B-PER
je _ O O
, _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
ravno _ O O
sedaj _ O O
izvedel _ O O
, _ O O
bolan _ O O
in _ O O
torej _ O O
tudi _ O O
zadržan _ O O
, _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
se _ O O
udeležiti _ O O
. _ O O

Čast _ O O
mi _ O O
je _ O O
, _ O O
sledeče _ O O
peticije _ O O
izročiti _ O O
visokemu _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
: _ O O

Die _ O O
Centralleitung _ O I-ORG
des _ O I-ORG
katholischen _ O I-ORG
Schulvereines _ O I-ORG
für _ O I-ORG
Österreich _ O I-ORG
in _ O O
Wien _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Županstvo _ O O
v _ O O
Kostanjevici _ O I-LOC
prosi _ O O
za _ O O
5000 _ O O
gold _ O O
. _ O O
podpore _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
Kostanjevica _ O B-LOC
- _ O O
Malence _ O B-LOC
- _ O O
Koprivnik _ O B-LOC
- _ O O
Zameško _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Pakiž _ O I-PER
izroči _ O O
prošnjo _ O O
občine _ O O
sv. _ O I-ORG
Gregor _ O I-ORG
za _ O O
po _ O O
toči _ O O
in _ O O
povodnjih _ O O
poškodovane _ O O
občane _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Ažman _ O I-PER
izroči _ O O
prošnjo _ O O
podobčine _ O O
Češnjica _ O I-ORG
v _ O O
Bohinji _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
hudournikov _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O I-PER
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
izroči _ O O
prošnjo _ O O
občine _ O O
Črnivrh _ O I-ORG
pri _ O O
Idriji _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
dolinske _ O O
zapore _ O O
pri _ O O
hudourniku _ O O
v _ O O
Karnem _ O B-LOC
Dolu _ O I-LOC
in _ O O
za _ O O
napeljavo _ O O
vode _ O O
do _ O O
vasi _ O O
Predgriže _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
betn _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
deželni _ O O
poslanec _ O O
Modic _ O I-PER
izroči _ O O
prošnjo _ O O
kmetijske _ O O
podružnice _ O O
v _ O O
Št. _ O I-LOC
Petru _ O I-LOC
na _ O I-LOC
Krasu _ O I-LOC
za _ O O
uravnavo _ O O
vode _ O O
Pivke _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Izročen _ O O
mi _ O O
je _ O O
bil _ O O
samostalni _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
pl. _ O O
Lenkha _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

Selbstständiger _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Abgeordneten _ O O
Lenkh _ O B-PER
. _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Die _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
wird _ O O
ausgefordert _ O O
, _ O O
einen _ O O
Gesetzentwurf _ O O
über _ O O
die _ O O
Zusammenlegung _ O O
der _ O O
Grundstücke _ O O
in _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Session _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O B-ORG-U
einzubringen _ O O
. _ O O

Lenkh _ O I-PER
, _ O O
Schwegel _ O B-PER
, _ O O
Loy _ O B-PER
, _ O O
Liechtenberg _ O B-PER
, _ O O
Leo _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
C. _ O O
Luckmann _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Ivan _ O B-PER
Tavčar _ O I-PER
, _ O O
Schaffer _ O B-PER
. _ O O

Utemeljevanje _ O O
tega _ O O
samostalnega _ O O
predloga _ O O
bom _ O O
postavil _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
jedne _ O O
prihodnjih _ O O
sej _ O O
. _ O O

Preidemo _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Točka _ O O

3. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
22 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
deželne _ O O
vinarske _ O O
, _ O O
sadjarske _ O O
in _ O O
poljedelske _ O O
šole _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
za _ O O
leto _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

3. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
22 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Wein _ O O
- _ O O
, _ O O
Obst _ O O
- _ O O
, _ O O
und _ O O
Ackerbauschule _ O O
in _ O O
Stauden _ O I-LOC
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

4. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
24 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovolitve _ O O
priklad _ O O
za _ O O
cestne _ O O
namene _ O O
. _ O O

4. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
24 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Genehmigung _ O O
von _ O O
Umlagen _ O O
für _ O O
Stratzenzwecke _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
o _ O O
vodovodni _ O O
nakladi _ O O
za _ O O
mesto _ O O
Kočevje _ O I-LOC
. _ O O

5. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
25 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
der _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Wasserleitnugsauflage _ O O
für _ O O
die _ O O
Stadt _ O O
Gottschee _ O I-LOC
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
baron _ O O
Liechtenberg _ O I-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
z _ O O
načrtom _ O O
zakona _ O O
izročilo _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Ako _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
ugovarja _ O O

( _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
— _ O O
Es _ O O
erfolgt _ O O
kein _ O O
Widerspruch _ O O
) _ O O
— _ O O

se _ O O
torej _ O O
priloga _ O O
25. _ O O
izroči _ O O
upravnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
točka _ O O

6. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O B-ORG-U
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O O
o _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
za _ O O
l. _ O O
1895. _ O I-DATE
in _ O O
proračunih _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
der _ O O
Stiftungsfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
und _ O O
Voranschläge _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Zu _ O O
Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

13. _ O O
g _ O O
) _ O O
Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnjah _ O O
vodstva _ O O
Lichtenthurnove _ O I-ORG
dekliške _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
šolsko _ O O
zgradbo _ O O
in _ O O
za _ O O
vzdrževanje _ O O
šole _ O O
. _ O O

13. _ O O
g _ O O
) _ O O
Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petitionen _ O O
der _ O O
Lichtcnthurn'schen _ O I-ORG
Mädchenschulleitung _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
den _ O O
Schulhausbau _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Schule _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Po _ O O
običaji _ O O
prejšnjih _ O O
let _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
ustrežem _ O O
častitim _ O O
gospodom _ O O
poslancem _ O O
, _ O O
ako _ O O
ne _ O O
naštevam _ O O
vseh _ O O
posameznih _ O O
toček _ O O
, _ O O
temveč _ O O
da _ O O
samo _ O O
tu _ O O
ali _ O O
tam _ O O
, _ O O
kjer _ O O
se _ O O
mi _ O O
morda _ O O
vredno _ O O
zdi _ O O
, _ O O
pojasnim _ O O
kako _ O O
stvar _ O O
. _ O O

Tako _ O O
razvidite _ O O
, _ O O
gospodje _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
pri _ O O
dijaškem _ O O
ustanovnem _ O O
zakladu _ O O
potrebščina _ O O
za _ O O
ustanove _ O O
bila _ O O
manjša _ O O
za _ O O
3754 _ O O
gld _ O O
. _ O O

85 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
zato _ O O
ker _ O O
veliko _ O O
ustanovnih _ O O
mest _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
oddanih _ O O
. _ O O

Pri _ O O
Dullerjevem _ O O
dekliškem _ O O
ustanovnem _ O O
zakladu _ O O
je _ O O
bila _ O O
potrebščina _ O O
za _ O O
ustanove _ O O
manjša _ O O
za _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O

To _ O O
prihaja _ O O
od _ O O
tega _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
je _ O O
bila _ O O
proračunila _ O O
ta _ O O
potrebščina _ O O
v _ O O
znesku _ O O
500 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
pa _ O O
nobena _ O O
ustanova _ O O
ni _ O O
bila _ O O
oddana _ O O
; _ O O

zato _ O O
je _ O O
preostal _ O O
proračunjeni _ O O
znesek _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
je _ O O
pa _ O O
po _ O O
odloku _ O O
slavne _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželne _ O I-ORG-U
vlade _ O I-ORG-U
pridejal _ O O
k _ O O
glavnici _ O O
. _ O O

Pri _ O O
šestem _ O O
zakladu _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
pri _ O O
sirotišniškem _ O O
ustanovnem _ O O
zakladu _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
omeniti _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
potrebščina _ O O
znašala _ O O
229 _ O O
gold _ O O
. _ O O

18 _ O O
kr. _ O O
več _ O O
, _ O O
zato _ O O
ker _ O O
je _ O O
bilo _ O O
jako _ O O
veliko _ O O
prošenj _ O O
za _ O O
podpore _ O O
sirot _ O O
, _ O O
katerih _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
ni _ O O
mogel _ O O
odkloniti _ O O
, _ O O
in _ O O
zato _ O O
se _ O O
je _ O O
ta _ O O
potrebščina _ O O
povišala _ O O
. _ O O

Pri _ O O
Glavarjevem _ O O
zakladu _ O O
za _ O O
ubožce _ O O
znaša _ O O
potrebščina _ O O
pri _ O O
ustanovah _ O O
manj _ O O
517 _ O O
gld _ O O
. _ O O

90 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
se _ O O
je _ O O
za _ O O
22 _ O O
gld _ O O
. _ O O

54 _ O O
kr. _ O O
manj _ O O
izdalo _ O O
ustanovnine _ O O
podanikom _ O O
graščine _ O O
Lanšpreške _ O I-LOC
495 _ O O
gld _ O O
. _ O O

36 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
manj _ O O
pa _ O O
za _ O O
bolnico _ O O
v _ O O
Komendi _ O B-LOC
. _ O O

Potem _ O O
je _ O O
pri _ O O
raznih _ O O
troških _ O O
potrebščina _ O O
za _ O O
leto _ O O
1895. _ O I-DATE
izkazana _ O O
v _ O O
znesku _ O O
621 _ O O
gld _ O O
. _ O O

89 _ O O
kr. _ O O

V _ O O
tej _ O O
svoti _ O O
je _ O O
pa _ O O
zaračunjenih _ O O
600 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
se _ O O
dovolili _ O O
faranom _ O O
v _ O O
komendski _ O O
fari _ O O
vsled _ O O
potresa _ O O
. _ O O

Pri _ O O
Kalistrovem _ O O
ustanovnem _ O O
zakladu _ O O
je _ O O
znašala _ O O
potrebščina _ O O
proti _ O O
proračunu _ O O
več _ O O
za _ O O
270 _ O O
gld _ O O
. _ O O

40 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O

Ta _ O O
večja _ O O
potrebščina _ O O
se _ O O
bo _ O O
poravnala _ O O
v _ O O
teku _ O O
prihodnjega _ O O
leta _ O O
. _ O O

O _ O O
vseh _ O O
drugih _ O O
računskih _ O O
sklepih _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
nimam _ O O
ničesa _ O O
omeniti _ O O
in _ O O
predlagam _ O O
: _ O O

» _ O O
Visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

1. _ O O

Računski _ O O
sklepi _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1895 _ O I-DATE
se _ O O
odobre _ O O
. _ O O

Drugi _ O O
predlog _ O O
, _ O O
katerega _ O O
imam _ O O
čast _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
staviti _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
razkaz _ O O
skupne _ O O
imovine _ O O
koncem _ O O
leta _ O O
1895. _ O B-DATE
v _ O O
znesku _ O O
2,003.001 _ O O
gld _ O O
. _ O O

74 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
torej _ O O
v _ O O
primeri _ O O
s _ O O
skupno _ O O
imovino _ O O
koncem _ O O
leta _ O O
1894 _ O O
v _ O O
znesku _ O O
1,977.647 _ O O
gld _ O O
. _ O O

92 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
s _ O O
pomnožitvijo _ O O
25.353 _ O O
gld _ O O
. _ O O

82 _ O O
kr. _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Torej _ O O
: _ O O

2. _ O O

Razkaz _ O O
imovine _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
se _ O O
jemlje _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O
« _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Nihče _ O O
, _ O O
torej _ O O
bomo _ O O
glasovali _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1895. _ O B-DATE
jemljejo _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Drugi _ O O
nasvet _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
jemlje _ O O
razkaz _ O O
skupne _ O O
imovine _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
koncem _ O O
leta _ O O
1895. _ O B-DATE
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
, _ O O
da _ O O
poroča _ O O
o _ O O
proračunih _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O I-PER
. _ O O

Preidem _ O O
torej _ O O
k _ O O
proračunom _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

V _ O O
proračunu _ O O
» _ O O
Dijaškega _ O I-MISC
ustanovnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
« _ O O
so _ O O
izkazani _ O O
dohodki _ O O
v _ O O
znesku _ O O
38.907 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
potrebščina _ O O
v _ O O
znesku _ O O
37.605 _ O O
gld. _ O O
; _ O O

torej _ O O
se _ O O
kaže _ O O
presežek _ O O
1302 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pri _ O O
» _ O O
Učiteljskem _ O B-MISC
ustanovnem _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
« _ O O
znaša _ O O
potrebščina _ O O
909 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
pokritje _ O O
921 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
presežek _ O O
12 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pri _ O O
» _ O O
Saurauovem _ O B-MISC
ustanovnem _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
za _ O I-MISC
svete _ O I-MISC
maše _ O I-MISC
znaša _ O O
potrebščina _ O O
125 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
pokritje _ O O
ravno _ O O
toliko _ O O
, _ O O
torej _ O O
ni _ O O
ne _ O O
presežka _ O O
, _ O O
ne _ O O
primanjkave _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pri _ O O
» _ O O
Splošnem _ O B-MISC
dekliškem _ O I-MISC
ustanovnem _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
« _ O O
znaša _ O O
pokritje _ O O
1062 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
1049 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
presežek _ O O
13 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
pri _ O O
» _ O O
Dullerjevem _ O B-MISC
dekliškem _ O I-MISC
ustanovnem _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
« _ O O
znaša _ O O
584 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
pa _ O O
529 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
presežka _ O O
55 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predno _ O O
preidem _ O O
k _ O O
šestemu _ O O
zakladu _ O O
, _ O O
namreč _ O O
k _ O O
» _ O O
Sirotinskemu _ O B-MISC
ustanovnemu _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
« _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
prej _ O O
dve _ O O
prošnji _ O O
rešita _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
ž _ O O
njima _ O O
proračun _ O O
spremeni _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Prva _ O O
je _ O O
prošnja _ O O
vodstva _ O O
petorazredne _ O O
dekliške _ O O
šole _ O O
v _ O O
Lichtenthurnovem _ O I-ORG
sirotišči _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

To _ O O
vodstvo _ O O
prosi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
letos _ O O
zopet _ O O
donesek _ O O
v _ O O
poglavji _ O O
III. _ O O
, _ O O
točka _ O O
2. _ O O
, _ O O
tega _ O O
zaklada _ O O
od _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
povišal _ O O
na _ O O
600 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Kakor _ O O
se _ O O
gospodje _ O O
od _ O O
lanskega _ O O
leta _ O O
spominjate _ O O
, _ O O
povišal _ O O
je _ O O
visoki _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
lansko _ O O
leto _ O O
donesek _ O O
za _ O O
vzdrževanje _ O O
dekliške _ O O
šole _ O O
v _ O O
Lichtenthurnovi _ O I-ORG
sirotišnici _ O I-ORG
od _ O O
400 _ O O
gld _ O O
. _ O O
na _ O O
500 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
je _ O O
tedanja _ O O
trirazredna _ O O
šola _ O O
razširila _ O O
v _ O O
štirirazrednico _ O O
. _ O O

Lansko _ O O
jesen _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
začetkom _ O O
tekočega _ O O
šolskega _ O O
leta _ O O
se _ O O
je _ O O
ta _ O O
šola _ O O
razširila _ O O
na _ O O
pet _ O O
razredov _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
potrebščina _ O O
za _ O O
šolske _ O O
stvari _ O O
res _ O O
velika _ O O
, _ O O
prosi _ O O
vodstvo _ O O
, _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
dosedanji _ O O
donesek _ O O
500 _ O O
gld _ O O
. _ O O
povišal _ O O
na _ O O
600 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
pohvalno _ O O
delovanje _ O O
te _ O O
šole _ O O
in _ O O
na _ O O
priporočilo _ O O
mestnega _ O O
šolskega _ O O
sveta _ O O
in _ O O
deželnega _ O O
šolskega _ O O
sveta _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
predlagati _ O O
naslednje _ O O
: _ O O

» _ O O
Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

1. _ O O

Vodstvu _ O O
petrazredne _ O O
dekliške _ O O
šole _ O O
v _ O O
Lichtenthurnovi _ O I-ORG
sirotišnici _ O I-ORG
se _ O O
s _ O O
tekočim _ O O
letom _ O O
donesek _ O O
iz _ O O
sirotinskega _ O O
zaklada _ O O
zviša _ O O
od _ O O
500 _ O O
na _ O O
600 _ O O
gld _ O O
. _ O O

V _ O O
sled _ O O
tega _ O O
se _ O O
tukaj _ O O
proračun _ O O
poviša _ O O
za _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Pokritje _ O O
znaša _ O O
17.228 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
17.144 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
preostaje _ O O
še _ O O
84 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
sprejme _ O O
. _ O O
« _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalje _ O O
je _ O O
isto _ O O
vodstvo _ O O
vložilo _ O O
drugo _ O O
prošnjo _ O O
. _ O O

Gradi _ O O
se _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
je _ O O
že _ O O
zgrajeno _ O O
nove _ O O
šolsko _ O O
poslopje _ O O
, _ O O
v _ O O
katerem _ O O
bo _ O O
s _ O O
časom _ O O
prostora _ O O
za _ O O
osem _ O O
razredov _ O O
. _ O O

Troški _ O O
znašajo _ O O
približno _ O O
60.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
je _ O O
že _ O O
leta _ O O
1894. _ O I-DATE
za _ O O
zgradbo _ O O
te _ O O
šole _ O O
dovolil _ O O
podporo _ O O
2000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
izplačuje _ O O
v _ O O
petih _ O O
letnih _ O O
obrokih _ O O
po _ O O
400 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Letos _ O O
se _ O O
je _ O O
poplačal _ O O
četrti _ O O
obrok _ O O
, _ O O
torej _ O O
se _ O O
bo _ O O
prihodnje _ O O
leto _ O O
moral _ O O
izplačati _ O O
še _ O O
peti _ O O
obrok _ O O
. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
ta _ O O
šola _ O O
v _ O O
resnici _ O O
mnogo _ O O
koristi _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
jo _ O O
obiskuje _ O O
sto _ O O
otrok _ O O
zlasti _ O O
iz _ O O
vzhodnega _ O O
dela _ O O
ljubljanskega _ O O
mesta _ O O
in _ O O
iz _ O O
bližnjih _ O O
vasij _ O O
izpod _ O O
Golovca _ O I-LOC
, _ O O
iz _ O O
Udmata _ O B-LOC
itd. _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
vzgoja _ O O
popolnoma _ O O
zadovoljiva _ O O
, _ O O
je _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
sklenil _ O O
predlagati _ O O
visokemu _ O B-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
, _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
vodstvu _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
šolskega _ O O
poslopja _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
dovolilo _ O O
1200 _ O O
gld _ O O
. _ O O
podpore _ O O
. _ O O

Da _ O O
se _ O O
pa _ O O
ta _ O O
proračun _ O O
za _ O O
sedaj _ O O
ne _ O O
prekorači _ O O
, _ O O
menil _ O O
je _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
podpora _ O O
izplačala _ O O
v _ O O
treh _ O O
letnih _ O O
obrokih _ O O
in _ O O
sicer _ O O
od _ O O
tedaj _ O O
naprej _ O O
, _ O O
ko _ O O
bo _ O O
že _ O O
izplačanih _ O O
onih _ O O
2000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
jih _ O O
je _ O O
visoki _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
dovolil _ O O
leta _ O O
1894 _ O I-DATE
. _ O O

Prvi _ O O
obrok _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
torej _ O O
izplačal _ O O
leta _ O O
1899 _ O B-DATE
. _ O O

Torej _ O O
predlagam _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O

2. _ O O

» _ O O
Istemu _ O O
vodstvu _ O O
se _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
novega _ O O
šolskega _ O O
poslopja _ O O
dovoli _ O O
izredna _ O O
podpora _ O O
1200 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
izplača _ O O
v _ O O
treh _ O O
letnih _ O O
obrokih _ O O
po _ O O
400 _ O O
gld _ O O
. _ O O
pričenši _ O O
z _ O O
letom _ O O
1899 _ O I-DATE
. _ O O
« _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
se _ O O
bo _ O O
glasovalo _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O I-PER
: _ O O

S _ O O
tem _ O O
je _ O O
torej _ O O
tudi _ O O
sprejet _ O O
proračun _ O O
sirotinskega _ O O
zaklada _ O O
in _ O O
preidem _ O O
na _ O O
Glavarjev _ O I-MISC
zaklad _ O I-MISC
za _ O I-MISC
ubožce _ O I-MISC
, _ O O
katerega _ O O
pokritje _ O O
znaša _ O O
9028 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
5841 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
presežka _ O O
3187 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Omenjam _ O O
tukaj _ O O
samo _ O O
mimogrede _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
tej _ O O
potrebščini _ O O
tudi _ O O
vštetih _ O O
1000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
zdravnika _ O O
. _ O O

Služba _ O O
je _ O O
že _ O O
razpisana _ O O
, _ O O
pa _ O O
še _ O O
ni _ O O
oddana _ O O
. _ O O

Mogoče _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
služba _ O O
odda _ O O
, _ O O
če _ O O
pa _ O O
ne _ O O
, _ O O
bo _ O O
izkazan _ O O
večji _ O O
presežek _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
letu _ O O
. _ O O

Predlagam _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
proračun _ O O
odobri _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Potrebščina _ O O
pri _ O O
Kalistrovem _ O I-MISC
ustanovnem _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
znaša _ O O
3719 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
ravno _ O O
toliko _ O O
tudi _ O O
pokritje _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pri _ O O
Josipine _ O B-MISC
Hotschevar-jeve _ O I-MISC
podporni _ O I-MISC
ustanovi _ O I-MISC
je _ O O
izkazanih _ O O
1176 _ O O
gld _ O O
. _ O O
pokritja _ O O
in _ O O
ravno _ O O
toliko _ O O
tudi _ O O
potrebščine _ O O
, _ O O
torej _ O O
ni _ O O
ne _ O O
presežka _ O O
, _ O O
ne _ O O
primankljaja _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
pri _ O O
dr. _ O O
Lovro _ O B-MISC
Tomanovem _ O I-MISC
ustanovnem _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
znaša _ O O
341 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
ravno _ O O
toliko _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Hans _ O B-MISC
Adam _ O I-MISC
Engelshauserjevega _ O I-MISC
ustanovnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
potrebščina _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897. _ O I-DATE
znaša _ O O
1177 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
pokritje _ O O
pa _ O O
1142 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
primanjkljaj _ O O
35 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
Flödnigg-ovega _ O I-MISC
ustanovnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
za _ O O
slepe _ O O
znaša _ O O
3938 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
2357 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
presežek _ O O
1581 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
Ilirskega _ O B-MISC
ustanovnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
za _ O O
slepe _ O O
znaša _ O O
330 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
166 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
presežek _ O O
164 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
Wolf-ovega _ O B-MISC
ustanovnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
za _ O I-MISC
gluhoneme _ O I-MISC
znaša _ O O
2434 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
124 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
je _ O O
presežka _ O O
2310 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
Holdheim-ovega _ O B-MISC
ustanovnega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
za _ O I-MISC
gluhoneme _ O I-MISC
znaša _ O O
964 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
963 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
torej _ O O
presežek _ O O
1 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
cesarice _ O O
Elizabetine _ O B-MISC
ustanove _ O I-MISC
za _ O I-MISC
invalide _ O I-MISC
znaša _ O O
433 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
370 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
presežek _ O O
63 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
pri _ O O
Postojnske _ O I-LOC
jame _ O I-LOC
ustanovi _ O O
za _ O O
invalide _ O O
znaša _ O O
39 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
38 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
presežek _ O O
1 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
Trevisini-jeve _ O I-MISC
ustanove _ O I-MISC
za _ O I-MISC
invalide _ O I-MISC
znaša _ O O
88 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
ravno _ O O
toliko _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
Metelkove _ O B-MISC
ustanove _ O I-MISC
za _ O I-MISC
invalide _ O I-MISC
znaša _ O O
39 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
38 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
presežek _ O O
1 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
pri _ O O
ustanovi _ O B-MISC
ljubljanskih _ O I-MISC
gospej _ O I-MISC
za _ O I-MISC
invalide _ O I-MISC
št. _ O O
I. _ O O
znaša _ O O
67 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
ravno _ O O
toliko _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pokritje _ O O
ustanove _ O O
ljubljanskih _ O O
gospej _ O O
za _ O O
invalide _ O O
št. _ O O
II. _ O O
znaša _ O O
475 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
potrebščina _ O O
437 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
presežek _ O O
38 _ O O
gld _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Dalje _ O O
znaša _ O O
pokritje _ O O
pri _ O O
bar _ O O
. _ O O

Ludovik _ O O
Lazarini-jevi _ O B-MISC
ustanovi _ O I-MISC
za _ O I-MISC
uboge _ O I-MISC
bolnike _ O I-MISC
204 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ravno _ O O
toliko _ O O
presežka _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Končno _ O O
predlagam _ O O
v _ O O
imenu _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
: _ O O

3. _ O O

» _ O O
Proračuni _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897. _ O I-DATE
se _ O O
odobre _ O O
. _ O O
« _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
proračuni _ O O
ustanovnih _ O O
zakladov _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897. _ O B-DATE
potrdijo _ O O
v _ O O
celoti _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
) _ O O

Proračuni _ O O
so _ O O
v _ O O
celoti _ O O
potrjeni _ O O
. _ O O

Točka _ O O
: _ O O

7. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
deželnokulturnega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1895. _ O I-DATE
in _ O O
proračunu _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
8 _ O O
) _ O O

7. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
LandeScnltnrfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
und _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O B-DATE
( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O

odpade _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
vitez _ O O
Langer _ O I-PER
vsled _ O O
bolezni _ O O
zadržan _ O O
, _ O O
danes _ O O
poročati _ O O
in _ O O
istotako _ O O
odpade _ O O
tudi _ O O
točka _ O O
: _ O O

8. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zaradi _ O O
podaljšanja _ O O
sedaj _ O O
veljavnega _ O O
dogovora _ O O
glede _ O O
nastavljenja _ O O
za _ O O
zemljemerska _ O O
dela _ O O
pri _ O O
agrarskih _ O O
operacijah _ O O
potrebnega _ O O
tehniškega _ O O
osebja _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
12 _ O O
) _ O O
. _ O O

8. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
Verlängerung _ O O
des _ O O
gegenivärtig _ O O
bestehenden _ O O
Uebereinkommens _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bestellung _ O O
des _ O O
zu _ O O
den _ O O
geometrischen _ O O
Arbeiten _ O O
bei _ O O
agrarischen _ O O
Operationen _ O O
erforderlichen _ O O
technischen _ O O
Personales _ O O
( _ O O
Zu _ O O
Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O

o _ O O
kateri _ O O
ima _ O O
tudi _ O O
poročati _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
vitez _ O O
Langer _ O I-PER
. _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
torej _ O O
točka _ O O
: _ O O

9. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
zaklada _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
l. _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O

9. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
pro _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Zu _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O

Berichterstatter _ O O
Luckmann _ O I-PER
. _ O O

Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

Die _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

13. _ O O
informirt _ O O
die _ O O
geehrten _ O O
Herren _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
. _ O O

In _ O O
diesem _ O O
Jahre _ O O
kamen _ O O
zur _ O O
Verrechnung _ O O
die _ O O
verschiedenen _ O O
außerordentlichen _ O O
Ausgaben _ O O
für _ O O
Neubauten _ O O
, _ O O
Reconstructionen _ O O
und _ O O
Herstellungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
infolge _ O O
des _ O O
Erdbebens _ O O
von _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
in _ O O
Jahre _ O O
1895 _ O I-DATE
beschlossen _ O O
worden _ O O
sind _ O O
. _ O O

Dadurch _ O O
sind _ O O
einerseits _ O O
die _ O O
Ausgaben _ O O
außerordentlich _ O O
gestiegen _ O O
, _ O O
andererseits _ O O
aber _ O O
steht _ O O
denselben _ O O
der _ O O
Staatsbeitrag _ O O
von _ O O
25.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
entgegen _ O O
, _ O O
welcher _ O O
in _ O O
dem _ O O
gleichen _ O O
Jahre _ O O
eingegangen _ O O
ist _ O O
und _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Kosten _ O O
der _ O O
Neubauten _ O O
und _ O O
Reconstructionen _ O O
größten _ O O
Theiles _ O O
bedeckt _ O O
wurden _ O O
. _ O O

Die _ O O
Abweichungen _ O O
im _ O O
ordentlichen _ O O
Erfordernisse _ O O
gegenüber _ O O
dem _ O O
Präliminare _ O O
sind _ O O
, _ O O
wie _ O O
alljährlich _ O O
bei _ O O
diesem _ O O
Fonde _ O O
, _ O O
ziemlich _ O O
bedeutend _ O O
, _ O O
weil _ O O
eine _ O O
genaue _ O O
Budgetirung _ O O
bei _ O O
denselben _ O O
nicht _ O O
möglich _ O O
ist. _ O O

Die _ O O
vorkommenden _ O O
Überschreitungen _ O O
finden _ O O
jedoch _ O O
andererseits _ O O
nahezu _ O O
gleichmäßig _ O O
ihre _ O O
Bedeckung _ O O
durch _ O O
die _ O O
höheren _ O O
Einnahmen _ O O
, _ O O
so _ O O
dass _ O O
sie _ O O
sich _ O O
so _ O O
ziemlich _ O O
ausgleichen _ O O
. _ O O

Eine _ O O
größere _ O O
Differenz _ O O
ist _ O O
nur _ O O
bei _ O O
den _ O O
Eingängen _ O O
für _ O O
die _ O O
Verpflegung _ O O
und _ O O
Unterbringung _ O O
auswärtiger _ O O
Zwänglinge _ O O
zu _ O O
verzeichnen _ O O
; _ O O

die _ O O
Zahl _ O O
der _ O O
Zwänglinge _ O O
aus _ O O
fremden _ O O
Kronländern _ O O
ist _ O O
zurückgegangen _ O O
und _ O O
haben _ O O
sich _ O O
daher _ O O
auch _ O O
die _ O O
Einnahmen _ O O
wesentlich _ O O
verringert _ O O
. _ O O

Im _ O O
großen _ O O
und _ O O
ganzen _ O O
findet _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG-U
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
vollständig _ O O
richtig _ O O
sei _ O O
und _ O O
beantragt _ O O
daher _ O O
, _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O B-ORG-U
möge _ O O
denselben _ O O
genehmigen _ O O
. _ O O

Das _ O O
ordentliche _ O O
Erforderniß _ O O
betrug _ O O
106.585 _ O O
fl _ O O
. _ O O

45 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
das _ O O
außerordentliche _ O O
, _ O O
in _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Kosten _ O O
für _ O O
die _ O O
erwähnten _ O O
Reconstructionen _ O O
und _ O O
Neuherstellungen _ O O
enthalten _ O O
sind _ O O
, _ O O
31.532 _ O O
fl _ O O
. _ O O

38 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
zusammen _ O O
138.117 _ O O
fl _ O O
. _ O O

83 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O

Im _ O O
Vergleiche _ O O
mit _ O O
der _ O O
gesammten _ O O
Bedeckung _ O O
per _ O O
130.673 _ O O
fl _ O O
77 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
stellt _ O O
sich _ O O
daher _ O O
die _ O O
Bedeckung _ O O
ungünstiger _ O O
um _ O O
7444 _ O O
fl _ O O
. _ O O

6 _ O O
kr. _ O O

Das _ O O
Erforderniß _ O O
ist _ O O
um _ O O
9.286 _ O O
fl _ O O
. _ O O

6 _ O O
kr. _ O O
überschritten _ O O
worden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O B-ORG-U
, _ O O
diesen _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
genehmigen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
nasvetu _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
se _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
zaklada _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
leto _ O O
1895 _ O I-DATE
odobri _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Luckmann _ O O
: _ O O

Der _ O O
Vermögensstand _ O O
, _ O O
hat _ O O
sich _ O O
infolge _ O O
der _ O O
Neuherstellungen _ O O
gegen _ O O
das _ O O
Vorjahr _ O O
um _ O O
28 _ O O
648 _ O O
fl _ O O
. _ O O

17 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
beziehungsweise _ O O
infolge _ O O
von _ O O
Abschreibungen _ O O
um _ O O
21.520 _ O O
fl _ O O
. _ O O

41 _ O O
kr. _ O O
vermehrt _ O O
und _ O O
betrug _ O O
mit _ O O
Ende _ O O
des _ O O
Jahres _ O O
1895 _ O B-DATE
159.234 _ O O
fl _ O O
. _ O O

59 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
auch _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
Vermögensstandes _ O O
zu _ O O
genehmigen _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izkaz _ O O
imovine _ O O
zaklada _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
koncem _ O O
leta _ O O
1895. _ O B-DATE
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
: _ O O

10. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
proračunu _ O O
zaklada _ O O
deželne _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O

10. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
pro _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Zu _ O O
Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O

13. _ O O

Ustna _ O O
poročila _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnjah _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
pazniške _ O O
udove _ O O
Ane _ O I-PER
Hiti _ O I-PER
za _ O O
podaljšanje _ O O
miloščine _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
pazniške _ O O
udove _ O O
Marjete _ O B-PER
Blažek _ O I-PER
za _ O O
podelitev _ O O
miloščine _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
umirovljenega _ O O
nadpaznika _ O O
Antona _ O B-PER
Štru _ O I-PER
keljna _ O O
za _ O O
zvišanje _ O O
pokojnine _ O O
. _ O O

13. _ O O

Mündliche _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
Petitionen _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
der _ O O
Aufseherswitwe _ O O
Anna _ O I-PER
Hiti _ O I-PER
un _ O O
Verlängerung _ O O
der _ O O
Gnadengabe _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
der _ O O
Aufseherswitwe _ O O
Margaretha _ O B-PER
Blažek _ O I-PER
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
des _ O O
pensionierten _ O O
Oberaufsehers _ O O
Anton _ O B-PER
Štrukelj _ O I-PER
un _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Pension _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Luckmann _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
an _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Hans _ O I-ORG-U
das _ O O
Ersuchen _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
gestatten _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
, _ O O
dass _ O O
ich _ O O
bei _ O O
dieser _ O O
Gelegenheit _ O O
vorerst _ O O
über _ O O
drei _ O O
Gesuche _ O O
von _ O O
Aufsehern _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshauses _ O O
, _ O O
respve _ O O
. _ O O
von _ O O
Hinterbliebenen _ O O
derselben _ O O
berichte _ O O
, _ O O
weil _ O O
möglicherweise _ O O
, _ O O
wenn _ O O
diesfalls _ O O
abweichende _ O O
Beschlüsse _ O O
gefaßt _ O O
werden _ O O
sollten _ O O
, _ O O
solche _ O O
auf _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
Einfluss _ O O
üben _ O O
würden _ O O
; _ O O

es _ O O
sind _ O O
dies _ O O
die _ O O
Gesuche _ O O
des _ O O
Oberaufsehers _ O O
Anton _ O I-PER
Štrukelj _ O I-PER
und _ O O
der _ O O
Aufseherswitwen _ O O
Margaretha _ O B-PER
Blažek _ O I-PER
und _ O O
Anna _ O B-PER
Hiti _ O I-PER
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
pritrjuje _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Nachdem _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
zustimmt _ O O
, _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
zunächst _ O O
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
gewesenen _ O O
Oberaufsehers _ O O
Anton _ O I-PER
Štrukelj _ O I-PER
zu _ O O
berichten _ O O
. _ O O

Štrukelj _ O O
ist _ O O
61 _ O O
Jahre _ O O
alt _ O O
; _ O O

derselbe _ O O
wurde _ O O
in _ O O
Jahre _ O O
1882 _ O I-DATE
wegen _ O O
Unregelmäßigkeiten _ O O
entlassen _ O O
, _ O O
jedoch _ O O
in _ O O
Gnadenwege _ O O
mit _ O O
240 _ O O
fl _ O O
. _ O O
jährlich _ O O
pro _ O O
visionirt _ O O
; _ O O

seit _ O O
dieser _ O O
Zeit _ O O
versah _ O O
er _ O O
auch _ O O
die _ O O
Stelle _ O O
eines _ O O
Aushilfsaufsehers _ O O
. _ O O

Da _ O O
er _ O O
nun _ O O
bereits _ O O
61 _ O O
Jahre _ O O
alt _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
diesen _ O O
Dienst _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
versehen _ O O
kann _ O O
, _ O O
bittet _ O O
er _ O O
, _ O O
ihm _ O O
die _ O O
Gnadengabe _ O O
von _ O O
monatlich _ O O
20 _ O O
fl _ O O
. _ O O
entsprechend _ O O
zu _ O O
erhöhen _ O O
. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG-U
findet _ O O
, _ O O
dass _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
Vergangenheit _ O O
des _ O O
Bittstellers _ O O
und _ O O
die _ O O
Beschlüsse _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O O
vom _ O O
Jahre _ O O
1882 _ O I-DATE
diesem _ O O
Gesuche _ O O
keine _ O O
Folge _ O O
zu _ O O
geben _ O O
sei _ O O
und _ O O
beantragt _ O O
daher _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O
dem _ O O
vorliegenden _ O O
Gesuche _ O O
wird _ O O
keine _ O O
Folge _ O O
gegeben _ O O
. _ O O
" _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
se _ O O
bo _ O O
glasovalo _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
predlogu _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Luckmann _ O I-PER
: _ O O

Das _ O O
zweite _ O O
Gesuch _ O O
betrifft _ O O
die _ O O
Aufseherswitwe _ O O
Margaretha _ O B-PER
Blažek _ O I-PER
. _ O O

Ihr _ O O
Mann _ O O
war _ O O
auch _ O O
Aufseher _ O O
in _ O O
Zwangsarbeitshause _ O O
und _ O O
hat _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
er _ O O
schon _ O O
längere _ O O
Zeit _ O O
provisionirt _ O O
war _ O O
, _ O O
im _ O O
Alter _ O O
von _ O O
71 _ O O
Jahren _ O O
wieder _ O O
geheiratet _ O O
. _ O O

Seine _ O O
Witwe _ O O
, _ O O
die _ O O
in _ O O
hohem _ O O
Alter _ O O
sich _ O O
befindet _ O O
, _ O O
sagt _ O O
nun _ O O
, _ O O
sie _ O O
hätte _ O O
nichts _ O O
zum _ O O
Leben _ O O
und _ O O
bittet _ O O
daher _ O O
, _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
möge _ O O
ihr _ O O
in _ O O
Gnadenwege _ O O
eine _ O O
Pension _ O O
respve _ O O
. _ O O

Gnadengabe _ O O
bewilligen _ O O

Nachdem _ O O
die _ O O
Witwe _ O O
eines _ O O
Provisionisten _ O O
nicht _ O O
pensionirt _ O O
werden _ O O
kann _ O O
, _ O O
so _ O O
findet _ O O
es _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O B-ORG-U
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
Interessen _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshausfondes _ O O
nicht _ O O
für _ O O
angemessen _ O O
, _ O O
diesem _ O O
Gesuche _ O O
zu _ O O
willfahren _ O O
und _ O O
beantragt _ O O
daher _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O
dem _ O O
vorliegenden _ O O
Gesuche _ O O
wird _ O O
keine _ O O
Folge _ O O
gegeben _ O O
. _ O O
" _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Luckmann _ O I-PER
: _ O O

Das _ O O
dritte _ O O
Gesuch _ O O
wurde _ O O
von _ O O
der _ O O
Anna _ O B-PER
Hiti _ O I-PER
überreicht _ O O
. _ O O

Sie _ O O
ist _ O O
seit _ O O
dem _ O O
Jahre _ O O
1892 _ O I-DATE
Witwe _ O O
nach _ O O
dem _ O O
Zwangsarbeitshausaufseher _ O O
Martin _ O I-PER
Hiti _ O I-PER
und _ O O
wurde _ O O
mit _ O O
120 _ O O
fl _ O O
. _ O O
jährlich _ O O
statutenmäßig _ O O
pensionirt _ O O
. _ O O

Da _ O O
sie _ O O
drei _ O O
unversorgte _ O O
Kinder _ O O
hatte _ O O
, _ O O
wurde _ O O
ihr _ O O
eine _ O O
Gnadengabe _ O O
von _ O O
100 _ O O
fl _ O O
. _ O O
bewilligt _ O O
, _ O O
außerdem _ O O
bezog _ O O
sie _ O O
für _ O O
jedes _ O O
der _ O O
Kinder _ O O
einen _ O O
Erziehungsbeitrag _ O O
von _ O O
30 _ O O
fl. _ O O
; _ O O

das _ O O
jüngste _ O O
Kind _ O O
genießt _ O O
diesen _ O O
Beitrag _ O O
nur _ O O
mehr _ O O
noch _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

Nachdem _ O O
nun _ O O
die _ O O
Kinder _ O O
erwachsen _ O O
und _ O O
erwerbsfähig _ O O
geworden _ O O
sind _ O O
, _ O O
— _ O O
die _ O O
Tochter _ O O
, _ O O
welche _ O O
diese _ O O
Gnadengabe _ O O
noch _ O O
bezieht _ O O
, _ O O
ist _ O O
17 _ O O
Jahre _ O O
alt _ O O
— _ O O
, _ O O
hat _ O O
der _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG-U
beschlossen _ O O
, _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
Mittel _ O O
des _ O O
Fondes _ O O
und _ O O
nachdem _ O O
die _ O O
Gnadengabe _ O O
nicht _ O O
weiter _ O O
verlängert _ O O
werden _ O O
kann _ O O
, _ O O
auch _ O O
diesem _ O O
Gesuche _ O O
keine _ O O
Folge _ O O
zu _ O O
geben _ O O
, _ O O
obwohl _ O O
er _ O O
nicht _ O O
verkennt _ O O
, _ O O
dass _ O O
es _ O O
der _ O O
Witwe _ O O
schwer _ O O
fallen _ O O
wird _ O O
, _ O O
mit _ O O
ihrer _ O O
normalmäßigen _ O O
Pension _ O O
das _ O O
Auskommen _ O O
zu _ O O
finden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
muss _ O O
daher _ O O
auch _ O O
bezüglich _ O O
dieses _ O O
Gesuches _ O O
beantragen _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O B-ORG-U
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O
dem _ O O
vorliegenden _ O O
Gesuche _ O O
wird _ O O
keine _ O O
Folge _ O O
gegeben _ O O
. _ O O
" _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
temu _ O O
nasvetu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Luckmann _ O I-PER
: _ O O

Der _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Zwangsarbeitshauses _ O O
bleibt _ O O
nach _ O O
den _ O O
Beschlüssen _ O O
, _ O O
die _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
soeben _ O O
gefaßt _ O O
hat _ O O
, _ O O
unverändert _ O O
, _ O O
wie _ O O
er _ O O
in _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

14 _ O O
vorliegt _ O O
. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuss _ O B-ORG-U
findet _ O O
eine _ O O
Änderung _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
beantragen _ O O
und _ O O
ich _ O O
würde _ O O
mir _ O O
daher _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
nur _ O O
die _ O O
Hauptrubriken _ O O
vorzutragen _ O O
. _ O O

( _ O O
Potrjuje _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Erfordernis _ O O
: _ O O

Capitel _ O O
I. _ O O
Gehalte _ O O
, _ O O
Activitäts _ O O
und _ O O
Personalzulagen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

5.340 _ O O

fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
II _ O O
. _ O O

Emolumente _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

600 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
III _ O O
. _ O O

Bestallungen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

626 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
IV _ O O
. _ O O

Löhnungen _ O O
und _ O O
Zulagen _ O O
der _ O O
Aufseher _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

15.585 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
V. _ O O
Remunerationen _ O O
und _ O O
Aushilfen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

400 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
VI _ O O
. _ O O

Kirchenerfordernisse _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

139 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
VII _ O O
. _ O O

Erfordernisse _ O O
für _ O O
Montur _ O O
und _ O O
Armatur _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

1.500 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
VIII _ O O
. _ O O

Amts _ O O
- _ O O
, _ O O
Kanzlei _ O O
- _ O O
und _ O O
Unterrichtserfordernisse _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

300 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
IX _ O O
. _ O O

Fabrikserfordernisse _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

22.660 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
X. _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
Gebäude _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

1.520 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
XI _ O O
. _ O O

Steuern _ O O
und _ O O
Gaben _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

26 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
XII _ O O
. _ O O

Regiekosten _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

39.250 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Fürtrag _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

87.946 _ O O

fl _ O O
. _ O O

Uebertrag _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

87.946 _ O O

fl _ O O
. _ O O

Capitel _ O O
XIII _ O O
. _ O O

Pensionen _ O O
und _ O O
Erziehungsbeiträge _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

950 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
XIV _ O O
. _ O O

Provisionen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

1.697 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Ängenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
XV _ O O
. _ O O

Gnadengaben _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

623 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
XVI _ O O
. _ O O

Verschiedene _ O O
Ausgaben _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

931 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O O
Gesammterfordernis _ O O
der _ O O
Capitel _ O O
I _ O O
— _ O O
XVI _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

92.147 _ O O

fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Bedeckung _ O O
. _ O O

Capitel _ O O
I. _ O O
Interessen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

86 _ O O

fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
II _ O O
. _ O O

Ertrag _ O O
der _ O O
Fabriksanstalt _ O O
und _ O O
Verdienste _ O O
der _ O O
Zwänglinge _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

43.650 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
III _ O O
. _ O O

Verpflegs _ O O
- _ O O
, _ O O
Heil _ O O
- _ O O
und _ O O
Leichenkostenvergütungen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

37.820 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Capitel _ O O
IV _ O O
. _ O O

Verschiedene _ O O
Einnahmen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

6.000 _ O O

„ _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Recapitulation _ O O
dieser _ O O
Posten _ O O
ergibt _ O O
eine _ O O
Gesammtbedeckung _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

87.556 _ O O

fl _ O O
. _ O O

und _ O O
somit _ O O
im _ O O
Entgegenhalte _ O O
zu _ O O
dem _ O O
Gesammterfordernisse _ O O
per _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

92.147 _ O O

„ _ O O

einen _ O O
Abgang _ O O
per _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

4.591 _ O O

fl _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
die _ O O
dritte _ O O
Lesung _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
torej _ O O
glasovati _ O O
še _ O O
v _ O O
celoti _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
potrjujejo _ O O
proračun _ O O
zaklada _ O O
prisilne _ O O
delalnice _ O O
za _ O O
leto _ O O
1897 _ O I-DATE
v _ O O
celoti _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Daljna _ O O
točka _ O O
je _ O O
: _ O O

11. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
muzejskega _ O O
zaklada _ O O
za _ O O
l. _ O O
1895. _ O I-DATE
in _ O O
proračunu _ O O
za _ O O
l. _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O

11. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
und _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Zur _ O O
Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O

Berichterstatter _ O O
Excellenz _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Schwegel _ O I-PER
: _ O O

Hohes _ O O
Haus _ O O
! _ O O

In _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

15. _ O O
wird _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
der _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
pro _ O O
1897 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
. _ O O

Der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
pro _ O O
1895 _ O B-DATE
erweckt _ O O
sowohl _ O O
bei _ O O
diesem _ O O
wie _ O O
auch _ O O
bei _ O O
anderen _ O O
Fonden _ O O
, _ O O
die _ O O
theils _ O O
bereits _ O O
zu _ O O
Verhandlung _ O O
gelangt _ O O
sind _ O O
, _ O O
theils _ O O
noch _ O O
zu _ O O
Verhandlung _ O O
gelangen _ O O
werden _ O O
, _ O O
lebhafte _ O O
Erinnerungen _ O O
an _ O O
den _ O O
Unglücksfall _ O O
, _ O O
von _ O O
welchem _ O O
das _ O O
Land _ O O
in _ O O
Jahre _ O O
1895 _ O B-DATE
betroffen _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Die _ O O
Ziffern _ O O
der _ O O
Ausgaben _ O O
, _ O O
welche _ O O
für _ O O
die _ O O
Wiederherstellung _ O O
der _ O O
landschaftlichen _ O O
Gebäude _ O O
nothwendig _ O O
waren _ O O
, _ O O
sprechen _ O O
deutlicher _ O O
, _ O O
als _ O O
alles _ O O
Andere _ O O
für _ O O
das _ O O
Unglück _ O O
, _ O O
das _ O O
uns _ O O
getroffen _ O O
hatte _ O O
und _ O O
für _ O O
die _ O O
Schäden _ O O
, _ O O
die _ O O
wir _ O O
gutzumachen _ O O
haben _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
wir _ O O
einen _ O O
Blick _ O O
auf _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumfondes _ O O
pro _ O O
1895 _ O B-DATE
werfen _ O O
und _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
ziehen _ O O
, _ O O
dass _ O O
in _ O O
dem _ O O
Voranschlage _ O O
für _ O O
dieses _ O O
Jahr _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Landes _ O O
in _ O O
ganzen _ O O
ein _ O O
Zuschuß _ O O
von _ O O
6.211 _ O O
fl _ O O
. _ O O
präliminirt _ O O
war _ O O
, _ O O
ein _ O O
Zuschuß _ O O
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
für _ O O
alle _ O O
Bedürfnisse _ O O
des _ O O
Museums _ O O
vollkommen _ O O
das _ O O
Auslangen _ O O
gefunden _ O O
worden _ O O
wäre _ O O
, _ O O
und _ O O
dagegen _ O O
die _ O O
effectiv _ O O
geleistete _ O O
Zahlung _ O O
von _ O O
20.252 _ O O
fl _ O O
. _ O O

53 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
in _ O O
Anschlag _ O O
bringen _ O O
, _ O O
so _ O O
erbringen _ O O
diese _ O O
Ziffern _ O O
den _ O O
besten _ O O
Beweis _ O O
für _ O O
die _ O O
Richtigkeit _ O O
der _ O O
gemachten _ O O
Bemerkung _ O O
. _ O O

Wir _ O O
haben _ O O
infolge _ O O
der _ O O
Erdbebenschäden _ O O
bei _ O O
Museum _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
einen _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
14.041 _ O O
fl _ O O
. _ O O

53 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
mehr _ O O
, _ O O
als _ O O
präliminirt _ O O
war _ O O
, _ O O
zu _ O O
bezahlen _ O O
gehabt _ O O
und _ O O
bezahlt _ O O
. _ O O

Bezüglich _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
ist _ O O
neben _ O O
diesen _ O O
Ziffern _ O O
daraus _ O O
hinzuweisen _ O O
, _ O O
dass _ O O
auch _ O O
die _ O O
Einnahmen _ O O
, _ O O
wie _ O O
sie _ O O
präliminirt _ O O
waren _ O O
, _ O O
infolge _ O O
der _ O O
Ereignisse _ O O
desselben _ O O
Jahres _ O O
eine _ O O
gewisse _ O O
Einbuße _ O O
erfahren _ O O
haben _ O O
; _ O O

die _ O O
in _ O O
den _ O O
Capiteln _ O O
II _ O O
, _ O O
IV _ O O
und _ O O
V _ O O
der _ O O
Einnahms _ O O
- _ O O
Rubriken _ O O
enthaltenen _ O O
Ausfälle _ O O
von _ O O
300 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
155 _ O O
fl _ O O
. _ O O

10 _ O O
kr. _ O O
und _ O O
146 _ O O
fl _ O O
. _ O O

15 _ O O
kr. _ O O
beleuchten _ O O
diese _ O O
Schäden _ O O
. _ O O

Die _ O O
allgemeinen _ O O
Einnahmen _ O O
haben _ O O
sich _ O O
infolgedessen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
wir _ O O
hiebei _ O O
von _ O O
Mehreinnahmen _ O O
als _ O O
solchen _ O O
überhaupt _ O O
sprechen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
allerdings _ O O
um _ O O
den _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
13.420 _ O O
fl _ O O
. _ O O

42 _ O O
kr. _ O O
erhöht _ O O
, _ O O
aber _ O O
diese _ O O
Mehreinnahmen _ O O
sind _ O O
eben _ O O
nichts _ O O
anderes _ O O
als _ O O
Einnahmen _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
, _ O O
also _ O O
effective _ O O
Ausgaben _ O O
aus _ O O
Landesmitteln _ O O
. _ O O

Den _ O O
Einnahmen _ O O
gegenüber _ O O
ist _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Eintrittsgelder _ O O
und _ O O
die _ O O
verschiedenen _ O O
Einnahmen _ O O
eine _ O O
Verminderung _ O O
erfahren _ O O
haben _ O O
und _ O O
dass _ O O
auch _ O O
die _ O O
Beiträge _ O O
von _ O O
Seite _ O O
der _ O O
Gönner _ O O
des _ O O
Museums _ O O
im _ O O
präliminirten _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
300 _ O O
fl _ O O
. _ O O
nicht _ O O
eingeflossen _ O O
sind _ O O
. _ O O

Bezüglich _ O O
der _ O O
letzteren _ O O
Post _ O O
möchte _ O O
ich _ O O
nur _ O O
darauf _ O O
hinweisen _ O O
, _ O O
dass _ O O
es _ O O
wünschenswert _ O O
wäre _ O O
, _ O O
diesem _ O O
Beitrage _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Zukunft _ O O
eine _ O O
gewisse _ O O
Aufmerksamkeit _ O O
in _ O O
der _ O O
Richtung _ O O
zu _ O O
schenken _ O O
, _ O O
dass _ O O
rechtzeitig _ O O
bei _ O O
der _ O O
Krainischen _ O I-ORG
Sparkasse _ O I-ORG
, _ O O
von _ O O
welcher _ O O
diese _ O O
Einnahme _ O O
bisher _ O O
regelmäßig _ O O
zukam _ O O
, _ O O
das _ O O
Ansuchen _ O O
um _ O O
Betheilung _ O O
des _ O O
Museums _ O O
gestellt _ O O
werde _ O O
, _ O O
weil _ O O
nur _ O O
infolge _ O O
des _ O O
Umstandes _ O O
, _ O O
dass _ O O
kein _ O O
derartiges _ O O
Ansuchen _ O O
vorlag _ O O
, _ O O
diese _ O O
Betheilung _ O O
in _ O O
Jahre _ O O
1895 _ O I-DATE
dem _ O O
Museum _ O O
nicht _ O O
zugekommen _ O O
ist. _ O O

Andererseits _ O O
ist _ O O
aber _ O O
ebenso _ O O
daran _ O O
festzuhalten _ O O
, _ O O
dass _ O O
diese _ O O
Unterstützung _ O O
in _ O O
die _ O O
Hände _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
und _ O O
zu _ O O
dessen _ O O
Verfügung _ O O
auszufolgen _ O O
sei _ O O
und _ O O
dass _ O O
nur _ O O
durch _ O O
den _ O O
Landesausschuss _ O B-ORG-U
eventuelle _ O O
Unterstützungen _ O O
an _ O O
andere _ O O
, _ O O
an _ O O
den _ O O
Ausgrabungen _ O O
im _ O O
Lande _ O O
betheiligte _ O O
Personen _ O O
zu _ O O
erfließen _ O O
haben _ O O
. _ O O

Was _ O O
die _ O O
Ausgaben _ O O
des _ O O
Jahres _ O O
1895 _ O I-DATE
anlangt _ O O
, _ O O
so _ O O
habe _ O O
ich _ O O
schon _ O O
bei _ O O
den _ O O
Einnahmen _ O O
darauf _ O O
hingewiesen _ O O
und _ O O
kann _ O O
daher _ O O
jetzt _ O O
nur _ O O
wiederholen _ O O
, _ O O
dass _ O O
in _ O O
die _ O O
Anmerkung _ O O
zu _ O O
Capitel _ O O
III. _ O O
der _ O O
Ausgaben _ O O
ein _ O O
specificirtes _ O O
Verzeichnis _ O O
aller _ O O
jener _ O O
Ausgaben _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
, _ O O
welche _ O O
anläßlich _ O O
der _ O O
durch _ O O
das _ O O
Erdbeben _ O O
nothwendig _ O O
gewordenen _ O O
Restaurationen _ O O
des _ O O
Museums _ O O
geleistet _ O O
werden _ O O
mußten _ O O
; _ O O

diese _ O O
Ausgaben _ O O
belaufen _ O O
sich _ O O
in _ O O
ganzen _ O O
auf _ O O
17.211 _ O O
fl _ O O
. _ O O

99 _ O O
kr. _ O O

Wenn _ O O
trotzdem _ O O
in _ O O
dem _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
nicht _ O O
diese _ O O
höhere _ O O
Ziffer _ O O
, _ O O
sondern _ O O
ein _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
15.124 _ O O
fl _ O O
. _ O O

89 _ O O
kr. _ O O
die _ O O
Differenz _ O O
zwischen _ O O
dem _ O O
Ansatze _ O O
des _ O O
Präliminares _ O O
und _ O O
des _ O O
Erfordernisses _ O O
darlegt _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
hiebei _ O O
hervorzuheben _ O O
, _ O O
daß _ O O
ein _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
2087 _ O O
fl _ O O
. _ O O

10 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
welcher _ O O
eben _ O O
diese _ O O
Differenz _ O O
begründet _ O O
, _ O O
durch _ O O
anderweitige _ O O
Ersparungen _ O O
in _ O O
Geschäftsjahre _ O O
1895 _ O B-DATE
eingebracht _ O O
, _ O O
beziehungsweise _ O O
erspart _ O O
werden _ O O
konnte _ O O
. _ O O

Es _ O O
wurden _ O O
nämlich _ O O
sür _ O O
Mnsealanschaffungen _ O O
, _ O O
Conservationen _ O O
und _ O O
Sammlung _ O O
von _ O O
Alterthumsfunden _ O O
um _ O O
1573 _ O O
fl _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O
weniger _ O O
ausgegeben _ O O
, _ O O
als _ O O
präliminirt _ O O
war _ O O
und _ O O
ebenso _ O O
sind _ O O
die _ O O
Ausgaben _ O O
für _ O O
das _ O O
Amtspauschale _ O O
, _ O O
die _ O O
Kosten _ O O
für _ O O
die _ O O
Neuaufstellung _ O O
der _ O O
Musealsammlungen _ O O
und _ O O
verschiedene _ O O
andere _ O O
Ausgabeu _ O O
geringer _ O O
. _ O O

Aus _ O O
dieser _ O O
Zusammenstellung _ O O
der _ O O
Ersparungen _ O O
gegenüber _ O O
den _ O O
Mehrausgaben _ O O
ergibt _ O O
sich _ O O
nach _ O O
der _ O O
ziffermäßigen _ O O
Aufstellung _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
eine _ O O
Mehr _ O O
- _ O O
Ausgabe _ O O
von _ O O
14 _ O O
431 _ O O
fl _ O O
. _ O O

16 _ O O
kr. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
bei _ O O
dieser _ O O
kurzen _ O O
Darlegung _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
pro _ O O
1895 _ O B-DATE
die _ O O
außerordentlichen _ O O
Einnahmen _ O O
ebenso _ O O
wie _ O O
die _ O O
außerordentlichen _ O O
Ausgaben _ O O
nicht _ O O
berührt _ O O
, _ O O
sehe _ O O
mich _ O O
aber _ O O
verpflichtet _ O O
, _ O O
aus _ O O
dieselben _ O O
speciell _ O O
aus _ O O
einem _ O O
Grunde _ O O
zurückzukommen _ O O
, _ O O
der _ O O
das _ O O
Interesse _ O O
des _ O O
Museums _ O O
in _ O O
hohem _ O O
Grade _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
nimmt _ O O
. _ O O

Sie _ O O
finden _ O O
unter _ O O
den _ O O
außerordentlichen _ O O
Einnahmen _ O O
des _ O O
Jahres _ O O
1895 _ O B-DATE
als _ O O
Staatsbeitrag _ O O
zu _ O O
den _ O O
Reorganisationskosten _ O O
des _ O O
Landesmuseums _ O O
den _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
eingestellt _ O O
. _ O O

Das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
wird _ O O
sich _ O O
erinnern _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Frage _ O O
dieses _ O O
Staatsbeitrages _ O O
wiederholt _ O O
hier _ O O
besprochen _ O O
und _ O O
im _ O O
verflossenen _ O O
Jahre _ O O
von _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
auch _ O O
eine _ O O
Resolution _ O O
angenommen _ O O
wurde _ O O
, _ O O
dahingehend _ O O
, _ O O
dass _ O O
diese _ O O
Staatsbeiträge _ O O
, _ O O
die _ O O
vom _ O O
Jahre _ O O
1895 _ O I-DATE
an _ O O
geleistet _ O O
werden _ O O
und _ O O
in _ O O
einer _ O O
durch _ O O
fünf _ O O
Jahre _ O O
fortgesetzt _ O O
steigenden _ O O
Summe _ O O
uns _ O O
zukommen _ O O
und _ O O
in _ O O
der _ O O
Höhe _ O O
von _ O O
5000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
dann _ O O
ständig _ O O
bewilligt _ O O
werden _ O O
sollen _ O O
, _ O O
vorläufig _ O O
als _ O O
Reserve _ O O
zu _ O O
behandeln _ O O
und _ O O
für _ O O
den _ O O
Fall _ O O
aufzubehalten _ O O
sind _ O O
, _ O O
wo _ O O
die _ O O
Reorganisation _ O O
des _ O O
Museums _ O O
mit _ O O
Hilfe _ O O
des _ O O
aus _ O O
dieser _ O O
Reserve _ O O
zu _ O O
bildenden _ O O
Fondes _ O O
durchgeführt _ O O
werden _ O O
soll _ O O
. _ O O

Den _ O O
Herren _ O O
ist _ O O
es _ O O
bekannt _ O O
, _ O O
dass _ O O
von _ O O
Seite _ O O
der _ O O
hohen _ O O
Regierung _ O O
in _ O O
Aussicht _ O O
gestellt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
diesen _ O O
Staatsbeitrag _ O O
successive _ O O
jährlich _ O O
um _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zu _ O O
erhöhen _ O O
, _ O O
und _ O O
thatsächlich _ O O
ist _ O O
, _ O O
wie _ O O
derselbe _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1895 _ O B-DATE
mit _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
geleistet _ O O
wurde _ O O
, _ O O
auch _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1896 _ O B-DATE
ein _ O O
Beitrag _ O O
von _ O O
2000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
bereits _ O O
zugekommen _ O O
; _ O O

in _ O O
das _ O O
Budget _ O O
für _ O O
das _ O O
laufende _ O O
Jahr _ O O
wurde _ O O
ein _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
3000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
eingestellt _ O O
und _ O O
wird _ O O
derselbe _ O O
eben _ O O
diesem _ O O
Fonde _ O O
zugewendet _ O O
werden _ O O
. _ O O

Nachdem _ O O
in _ O O
nächsten _ O O
Jahre _ O O
eine _ O O
weitere _ O O
Erhöhung _ O O
aus _ O O
4000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
stattfinden _ O O
und _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1899 _ O B-DATE
der _ O O
Beitrag _ O O
bis _ O O
zu _ O O
der _ O O
definitiv _ O O
in _ O O
Aussicht _ O O
genommenen _ O O
Höhe _ O O
von _ O O
5000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
anwachsen _ O O
dürfte _ O O
, _ O O
so _ O O
werden _ O O
wir _ O O
bis _ O O
zu _ O O
Jahre _ O O
1899 _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
sein _ O O
, _ O O
einen _ O O
Reservefond _ O O
von _ O O
15.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
anzusammeln _ O O
, _ O O
welcher _ O O
uns _ O O
die _ O O
Mittel _ O O
an _ O O
die _ O O
Hand _ O O
geben _ O O
wird _ O O
, _ O O
die _ O O
von _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
beschlossene _ O O
und _ O O
in _ O O
Aussicht _ O O
genommene _ O O
Reorganisation _ O O
des _ O O
Museums _ O O
ohne _ O O
besondere _ O O
Inauspruchnahme _ O O
der _ O O
Mittel _ O O
des _ O O
Landes _ O O
durchzuführen _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Frage _ O O
ist _ O O
für _ O O
uns _ O O
von _ O O
großer _ O O
Bedeutung _ O O
und _ O O
verpflichtet _ O O
uns _ O O
, _ O O
für _ O O
die _ O O
thatkräftige _ O O
Unterstützung _ O O
seitens _ O O
der _ O O
hohen _ O O
Regierung _ O O
derselben _ O O
unsere _ O O
dankbare _ O O
Anerkennung _ O O
auszusprechen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
mir _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Beziehung _ O O
einen _ O O
speciellen _ O O
Resolutionsantrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
. _ O O

Was _ O O
die _ O O
zweite _ O O
Post _ O O
der _ O O
außerordentlichen _ O O
Einnahmen _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Viktor _ O O
Smole'schen _ O O
Nachlasse _ O O
in _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
13 _ O O
346 _ O O
fl _ O O
. _ O O

55 _ O O
kr. _ O O
anlangt _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
dieselbe _ O O
eine _ O O
durchaus _ O O
transitorische _ O O
Einnahme _ O O
, _ O O
bezüglich _ O O
welcher _ O O
nur _ O O
das _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
ist _ O O
, _ O O
dass _ O O
in _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
die _ O O
Quellen _ O O
, _ O O
aus _ O O
welchen _ O O
diese _ O O
Einnahme _ O O
geflossen _ O O
ist _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
theils _ O O
an _ O O
der _ O O
Verlosung _ O O
von _ O O
Effecten _ O O
, _ O O
die _ O O
sich _ O O
in _ O O
Nachlasse _ O O
befanden _ O O
, _ O O
theils _ O O
aus _ O O
der _ O O
Rückzahlung _ O O
von _ O O
Capitalien _ O O
, _ O O
auf _ O O
welche _ O O
dieser _ O O
Fond _ O O
Anspruch _ O O
hatte _ O O
, _ O O
in _ O O
der _ O O
Anmerkung _ O O
zu _ O O
Capitel _ O O
VI. _ O O
der _ O O
Einnahmen _ O O
ebenso _ O O
bezeichnet _ O O
sind _ O O
, _ O O
wie _ O O
später _ O O
in _ O O
der _ O O
Anmerkung _ O O
zu _ O O
Capitel _ O O
X _ O O
der _ O O
Ausgaben _ O O
auch _ O O
ganz _ O O
genau _ O O
angegeben _ O O
ist _ O O
, _ O O
in _ O O
welcher _ O O
Weise _ O O
und _ O O
aus _ O O
welchen _ O O
Effecten _ O O
der _ O O
Ersatz _ O O
für _ O O
die _ O O
entfallenden _ O O
Werte _ O O
geschaffen _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Bezüglich _ O O
der _ O O
Einnahmen _ O O
, _ O O
sowohl _ O O
unter _ O O
diesem _ O O
Titel _ O O
als _ O O
auch _ O O
unter _ O O
dem _ O O
der _ O O
Anschaffung _ O O
des _ O O
Ersatzes _ O O
für _ O O
die _ O O
entfallenden _ O O
Effecten _ O O
, _ O O
wie _ O O
sie _ O O
in _ O O
der _ O O
Vorlage _ O O
ersichtlich _ O O
sind _ O O
, _ O O
ist _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
und _ O O
steht _ O O
die _ O O
Genehmigung _ O O
dieser _ O O
Transaction _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O B-ORG-U
außer _ O O
Zweifel _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
ich _ O O
noch _ O O
eine _ O O
Bemerkung _ O O
gegenüber _ O O
der _ O O
Nachweisung _ O O
des _ O O
gesammten _ O O
Vermögens _ O O
mit _ O O
Ende _ O O
des _ O O
Jahres _ O O
1895 _ O I-DATE
beizufügen _ O O
mir _ O O
erlaube _ O O
, _ O O
so _ O O
bezieht _ O O
sich _ O O
dieselbe _ O O
auf _ O O
die _ O O
Anmerkung _ O O
dieser _ O O
Nachweisuug _ O O
, _ O O
aus _ O O
welcher _ O O
hervorgeht _ O O
, _ O O
dass _ O O
das _ O O
Vermögen _ O O
des _ O O
Museums _ O O
in _ O O
dem _ O O
letzten _ O O
Berichtsjahre _ O O
gegenüber _ O O
dem _ O O
vorangehenden _ O O
sich _ O O
nur _ O O
um _ O O
den _ O O
unbedeutenden _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
166 _ O O
fl _ O O
. _ O O

83 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
vermindert _ O O
hat _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Verminderung _ O O
ist _ O O
nur _ O O
durch _ O O
eine _ O O
kleine _ O O
Umstellung _ O O
in _ O O
den _ O O
einzelnen _ O O
Positionen _ O O
entstanden _ O O
und _ O O
bedarf _ O O
keiner _ O O
weiteren _ O O
Erklärung _ O O
, _ O O
nur _ O O
ist _ O O
hervorzuheben _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Ausfälle _ O O
, _ O O
welche _ O O
auf _ O O
der _ O O
einen _ O O
Seite _ O O
durch _ O O
die _ O O
bedeutenden _ O O
Schäden _ O O
des _ O O
Erdbebens _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
zugefügt _ O O
wurden _ O O
, _ O O
andererseits _ O O
durch _ O O
die _ O O
Restaurationen _ O O
und _ O O
Ergänzungen _ O O
dieser _ O O
Schäden _ O O
ausgeglichen _ O O
wurden _ O O
und _ O O
dass _ O O
wir _ O O
daher _ O O
bei _ O O
dem _ O O
Museum _ O O
über _ O O
den _ O O
gleichen _ O O
Vermögensstand _ O O
, _ O O
wie _ O O
bisher _ O O
, _ O O
zu _ O O
verfügen _ O O
haben _ O O
. _ O O

Das _ O O
gleiche _ O O
Verhältnis _ O O
ist _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
Ausweises _ O O
des _ O O
Smole'schen _ O O
Nachlasses _ O O
vorhanden _ O O
. _ O O

Bei _ O O
demselben _ O O
ist _ O O
der _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
103.429 _ O O
fl _ O O
. _ O O

98 _ O O
kr. _ O O
als _ O O
der _ O O
Stand _ O O
des _ O O
Vermögens _ O O
mit _ O O
Ende _ O O
des _ O O
Jahres _ O O
1895 _ O B-DATE
ausgewiesen _ O O
und _ O O
ist _ O O
hier _ O O
nur _ O O
eine _ O O
ganz _ O O
unbedeutende _ O O
Verminderung _ O O
um _ O O
den _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
28 _ O O
fl _ O O
. _ O O

45 _ O O
kr. _ O O
zu _ O O
verzeichnen _ O O
, _ O O
so _ O O
dass _ O O
sowohl _ O O
die _ O O
Nachweisung _ O O
über _ O O
das _ O O
allgemeine _ O O
Vermögen _ O O
des _ O O
Museumfondes _ O O
, _ O O
wie _ O O
auch _ O O
speciell _ O O
jene _ O O
über _ O O
den _ O O
Nachlass _ O O
des _ O O
Viktor _ O I-PER
Smole _ O I-PER
keiner _ O O
weiteren _ O O
Bemerkung _ O O
bedarf _ O O
. _ O O

Ich _ O O
kann _ O O
also _ O O
bezüglich _ O O
dieses _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
nur _ O O
die _ O O
Genehmigung _ O O
desselben _ O O
nach _ O O
dem _ O O
vorliegenden _ O O
Ausweise _ O O
in _ O O
Vorschlag _ O O
bringen _ O O
und _ O O
werde _ O O
mir _ O O
dann _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
dieser _ O O
Annahme _ O O
eine _ O O
Resolution _ O O
beizufügen _ O O
, _ O O
die _ O O
sich _ O O
auf _ O O
die _ O O
Durchführung _ O O
der _ O O
Reorganisation _ O O
des _ O O
Museums _ O O
mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
den _ O O
besprochenen _ O O
Reservefond _ O O
bezieht _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
demnach _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Der _ O O
Rechnungsabschluss _ O O
des _ O O
Museumfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
mit _ O O

den _ O O
Ausgaben _ O O
von _ O O

21 _ O O
404 _ O O

fl _ O O
. _ O O

16 _ O O

kr. _ O O

denen _ O O
eigene _ O O
Einnahmen _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

140 _ O O

„ _ O O

59 _ O O

„ _ O O

gegenüberstehen _ O O
, _ O O

woraus _ O O
sich _ O O
ein _ O O
Abgang _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

21.263 _ O O

fl _ O O
. _ O O

57 _ O O

kr. _ O O

herausstellt _ O O
, _ O O

der _ O O
dem _ O O
Voranschläge _ O O
pro _ O O
1895 _ O B-DATE
im _ O O
Betrage _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

6.211 _ O O

„ _ O O

— _ O O

„ _ O O

gegenüber _ O O
eine _ O O
Mehrausgabe _ O O
von _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

15.052 _ O O

fl _ O O
. _ O O

57 _ O O

kr. _ O O

darstellt _ O O
, _ O O

wird _ O O
ebenso _ O O
wie _ O O
die _ O O
Bedeckung _ O O
dieses _ O O
wesentlich _ O O
durch _ O O
das _ O O
Erdbeben _ O O
von _ O O
1895 _ O O
verursachten _ O O
Abganges _ O O
von _ O O
15.052 _ O O
fl _ O O
. _ O O

57 _ O O
kr. _ O O
genehmiget _ O O
; _ O O

2. _ O O

Die _ O O
Vermögensnachweisung _ O O
pro _ O O
1895 _ O B-DATE
, _ O O
sowie _ O O
der _ O O
Nachweis _ O O
über _ O O
den _ O O
Stand _ O O
des _ O O
Viktor _ O I-PER
Smole'schen _ O I-PER
Nachlasses _ O O
mit _ O O
Ende _ O O
1895 _ O I-DATE
werden _ O O
genehmigend _ O O
zu _ O O
Kenntnis _ O O
genommen _ O O
und _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
den _ O O
in _ O O
Jahre _ O O
1895 _ O I-DATE
als _ O O
außerordentliche _ O O
Einnahme _ O O
ausgewiesenen _ O O
Staatsbeitrag _ O O
von _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
ebenso _ O O
wie _ O O
den _ O O
Staatsbeitrag _ O O
pro _ O O
1896 _ O B-DATE
mit _ O O
2000 _ O O
fl. _ O O
, _ O O
und _ O O
jenen _ O O
pro _ O O
1897 _ O B-DATE
mit _ O O
3000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
den _ O O
Beschlüssen _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
entsprechend _ O O
fruchtbringend _ O O
anzulegen _ O O
und _ O O
in _ O O
Reserve _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
sowie _ O O
über _ O O
den _ O O
Stand _ O O
dieser _ O O
Reserve _ O O
regelmäßig _ O O
Bericht _ O O
zu _ O O
erstatten _ O O
. _ O O
" _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
o _ O O
računskem _ O O
sklepu _ O O
zaklada _ O O
muzejskega _ O O
za _ O O
1895. _ O I-DATE
l _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
bomo _ O O
glasovali _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
z _ O O
nasvetom _ O O
finančnega _ O O
odseka _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
odobruje _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Drugi _ O O
nasvet _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
razkaz _ O O
skupne _ O O
imovine _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Excellenz _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O O
Schwegel _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
nunmehr _ O O
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Museumsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
und _ O O
jene _ O O
Maßnahmen _ O O
zu _ O O
berichten _ O O
, _ O O
die _ O O
in _ O O
Zukunft _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Reorganisation _ O O
des _ O O
Museums _ O O
zu _ O O
treffen _ O O
sein _ O O
werden _ O O
, _ O O
insoferne _ O O
dieselben _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Voranschlage _ O O
in _ O O
Zusammenhange _ O O
stehen _ O O
. _ O O

Was _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O B-DATE
betrifft _ O O
, _ O O
so _ O O
wird _ O O
im _ O O
ganzen _ O O
eine _ O O
Ausgabe _ O O
von _ O O
6800 _ O O
fl _ O O
. _ O O
beantragt _ O O
, _ O O
wobei _ O O
ich _ O O
bemerke _ O O
, _ O O
dass _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1896 _ O B-DATE
eine _ O O
Ausgabe _ O O
von _ O O
7061 _ O O
fl _ O O
. _ O O
ebenso _ O O
wie _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O B-DATE
ohne _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
Erdbebenkatastrophe _ O O
und _ O O
die _ O O
Schäden _ O O
, _ O O
welche _ O O
aus _ O O
dieser _ O O
Katastrophe _ O O
dem _ O O
Museum _ O O
erwachsen _ O O
sind _ O O
, _ O O
eine _ O O
Ausgabe _ O O
in _ O O
einem _ O O
ähnlich _ O O
hohen _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
ungefähr _ O O
7000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
beantragt _ O O
war _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
dies _ O O
die _ O O
normale _ O O
Ausgabe _ O O
, _ O O
an _ O O
der _ O O
seit _ O O
einer _ O O
Reihe _ O O
von _ O O
Jahren _ O O
festgehalten _ O O
wird _ O O
. _ O O

Bezüglich _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Positionen _ O O
des _ O O
Erfordernisses _ O O
ist _ O O
insoferne _ O O
nichts _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
als _ O O
die _ O O
Ansätze _ O O
im _ O O
großen _ O O
und _ O O
ganzen _ O O
mit _ O O
den _ O O
Ansätzen _ O O
des _ O O
vorigen _ O O
Jahres _ O O
übereinstimmen _ O O
. _ O O

Nur _ O O
auf _ O O
das _ O O
Eine _ O O
möchte _ O O
ich _ O O
die _ O O
Aufmerksamkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
zu _ O O
lenken _ O O
mir _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
dass _ O O
ein _ O O
Betrag _ O O
von _ O O
2000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
so _ O O
wie _ O O
im _ O O
vorigen _ O O
Jahre _ O O
für _ O O
Museumsanschaffungen _ O O
, _ O O
Conservationen _ O O
und _ O O
prähistorische _ O O
Funde _ O O
auch _ O O
heuer _ O O
als _ O O
Erfordernis _ O O
eingestellt _ O O
wurde _ O O
und _ O O
dass _ O O
bezüglich _ O O
dieser _ O O
Post _ O O
in _ O O
einem _ O O
späteren _ O O
Stadium _ O O
der _ O O
Verhandlung _ O O
eine _ O O
Angelegenheit _ O O
zur _ O O
Sprache _ O O
gebracht _ O O
werden _ O O
dürfte _ O O
, _ O O
welche _ O O
auf _ O O
die _ O O
Erwerbung _ O O
der _ O O
Werte _ O O
eines _ O O
Künstlers _ O O
unserer _ O O
Heimat _ O O
sich _ O O
beziehen _ O O
, _ O O
worüber _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
in _ O O
einer _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzungen _ O O
zu _ O O
beschließen _ O O
haben _ O O
wird _ O O
, _ O O
wobei _ O O
ich _ O O
schon _ O O
jetzt _ O O
darauf _ O O
aufmerksam _ O O
zu _ O O
machen _ O O
mich _ O O
verpflichtet _ O O
fühle _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Bedeckung _ O O
der _ O O
Ausgaben _ O O
für _ O O
diese _ O O
Erwerbung _ O O
gerade _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Post _ O O
zu _ O O
suchen _ O O
sein _ O O
wird _ O O
. _ O O

In _ O O
übrigen _ O O
habe _ O O
ich _ O O
nichts _ O O
Wesentliches _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
; _ O O

die _ O O
Ziffern _ O O
bewegen _ O O
sich _ O O
genau _ O O
in _ O O
den _ O O
Grenzen _ O O
der _ O O
Ansätze _ O O
des _ O O
vorigen _ O O
Jahres _ O O
mit _ O O
jenen _ O O
kleinen _ O O
Abänderungen _ O O
, _ O O
die _ O O
aus _ O O
der _ O O
Natur _ O O
der _ O O
Sache _ O O
sich _ O O
ergeben _ O O
; _ O O

es _ O O
handelt _ O O
sich _ O O
um _ O O
ganz _ O O
unbedeutende _ O O
Anschaffungen _ O O
und _ O O
Ergänzungen _ O O
von _ O O
einigen _ O O
Kleinigkeiten _ O O
, _ O O
die _ O O
kaum _ O O
einer _ O O
weiteren _ O O
Bemerkung _ O O
bedürfen _ O O
. _ O O

Andererseits _ O O
ist _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Bedeckung _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
dass _ O O
dieselbe _ O O
entsprechend _ O O
den _ O O
Ausgaben _ O O
in _ O O
dem _ O O
gleichen _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
6800 _ O O
fl _ O O
. _ O O
in _ O O
Aussicht _ O O
genommen _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
dass _ O O
Erfordernis _ O O
und _ O O
Bedeckung _ O O
sich _ O O
ausgleichen _ O O
, _ O O
dass _ O O
aber _ O O
aus _ O O
den _ O O
eigenen _ O O
Mitteln _ O O
des _ O O
Museums _ O O
nur _ O O
eine _ O O
Bedeckung _ O O
von _ O O
555 _ O O
fl _ O O
. _ O O
möglich _ O O
ist _ O O
und _ O O
dass _ O O
die _ O O
Differenz _ O O
zwischen _ O O
diesem _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
555 _ O O
fl _ O O
. _ O O
und _ O O
dem _ O O
Erfordernisse _ O O
, _ O O
somit _ O O
die _ O O
weitere _ O O
Bedeckung _ O O
im _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
6245 _ O O
fl _ O O
. _ O O
an _ O O
den _ O O
Beiträgen _ O O
des _ O O
Landes _ O O
zu _ O O
den _ O O
Regiekosten _ O O
des _ O O
Museums _ O O
zu _ O O
fließen _ O O
haben _ O O
wird _ O O
. _ O O

Ich _ O O
kann _ O O
also _ O O
bezüglich _ O O
des _ O O
Präliminares _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1897 _ O I-DATE
mich _ O O
nur _ O O
an _ O O
die _ O O
Ansätze _ O O
halten _ O O
, _ O O
wie _ O O
sie _ O O
in _ O O
dem _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
vorliegen _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
jedoch _ O O
meine _ O O
Pflicht _ O O
, _ O O
bei _ O O
dieser _ O O
Gelegenheit _ O O
auch _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Frage _ O O
, _ O O
auf _ O O
die _ O O
ich _ O O
schon _ O O
hingewiesen _ O O
habe _ O O
, _ O O
der _ O O
Reorganisation _ O O
des _ O O
Museums _ O O
, _ O O
schon _ O O
deshalb _ O O
zu _ O O
gedenken _ O O
, _ O O
weil _ O O
seitens _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O B-ORG-U
in _ O O
dieser _ O O
Beziehung _ O O
bereits _ O O
Beschlüsse _ O O
gefaßt _ O O
worden _ O O
sind _ O O
und _ O O
bei _ O O
den _ O O
Verhandlungen _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
regelmäßig _ O O
auch _ O O
auf _ O O
diese _ O O
Beschlüsse _ O O
hingewiesen _ O O
und _ O O
die _ O O
Nothwendigkeit _ O O
der _ O O
Durchführung _ O O
der _ O O
Reorganisation _ O O
betont _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Die _ O O
Reorganisation _ O O
des _ O O
Museums _ O O
ist _ O O
heute _ O O
gewiß _ O O
nicht _ O O
weniger _ O O
wünschenswert _ O O
und _ O O
nothwendig _ O O
, _ O O
als _ O O
je _ O O
, _ O O
nichtsdestoweniger _ O O
aber _ O O
sind _ O O
es _ O O
zwei _ O O
Momente _ O O
, _ O O
welche _ O O
die _ O O
Durchführung _ O O
dieser _ O O
Arbeit _ O O
erschweren _ O O
oder _ O O
verzögern _ O O
. _ O O
