Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
osemnajste _ O O
( _ O O
večerne _ O O
) _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
22. _ O I-DATE
oktobra _ O I-DATE
1888 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
dr. _ O O
Josip _ O I-PER
Poklukar _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Andrej _ O B-PER
Winkler _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
baron _ O O
Oton _ O B-PER
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Gustav _ O B-PER
Mauer _ O I-PER
, _ O O
Viljelm _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Jurij _ O B-PER
Sterbenec _ O I-PER
, _ O O
Franc _ O B-PER
Šuklje _ O I-PER
, _ O O
baron _ O O
Alfons _ O B-PER
Zois _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
reorganizaciji _ O O
deželnih _ O O
uradov _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
64 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
rokopisu _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
davčnega _ O O
nadzornika _ O O
Luke _ O I-PER
Robič-a _ O I-PER
glede _ O O
uravnave _ O O
zemljiškega _ O O
davka _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtu _ O O
zakona _ O O
, _ O O
kateri _ O O
prenareja _ O O
§ _ O O
2. _ O O
zakona _ O O
dne _ O O
18. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
, _ O O
dež _ O O
. _ O O
zak. _ O O
št. _ O O
1 _ O O
leta _ O O
1875. _ O B-DATE
, _ O O
o _ O O
uredbi _ O O
doneskov _ O O
od _ O O
zapuščin _ O O
k _ O O
normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolskemu _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
47 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtih _ O O
zakonov _ O O
: _ O O
I. _ O O
o _ O O
napravljanji _ O O
in _ O O
vzdržavanji _ O O
javnih _ O O
, _ O O
neerarskih _ O O
cest _ O O
in _ O O
potij _ O O
in _ O O
II. _ O O
o _ O O
uvrstitvi _ O O
deželnih _ O O
cest _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
62 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtu _ O O
zakona _ O O
o _ O O
povzdigi _ O O
reje _ O O
goveje _ O O
živine _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
67 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Jožefa _ O I-PER
Viktorja _ O I-PER
Witthalm _ O I-PER
, _ O O
posestnika _ O O
Kolizeja _ O I-LOC
v _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
izbrisale _ O O
dotične _ O O
servitutne _ O O
pravice _ O O
, _ O O
združene _ O O
s _ O O
tem _ O O
posestvom _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
7. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
zvečer _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
achtzehnten _ O O
( _ O O
Abend _ O O
- _ O O
) _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
22 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

October _ O I-DATE
1888 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O I-PER
Poklukar _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Andreas _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Winkler _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
, _ O O
Otto _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Gustav _ O B-PER
Mauer _ O I-PER
, _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Georg _ O B-PER
Sterbenec _ O I-PER
, _ O O
Franz _ O B-PER
Šuklje _ O I-PER
, _ O O
Alfons _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Zois _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Reorganisirung _ O O
der _ O O
Landesämter _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
64 _ O O
) _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Berwaltungsausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Manuscript _ O O
des _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Steueroberinspectors _ O O
Lukas _ O I-PER
Robič _ O I-PER
betreffend _ O O
die _ O O
Regulirung _ O O
der _ O O
Grundsteuer _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
§ _ O O
2 _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
vom _ O O
18 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

December _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
, _ O O
L. _ O O
G. _ O O
B. _ O O
Nr _ O O
. _ O O

1 _ O O
de _ O O
1875 _ O B-DATE
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Normalschulfondsbeiträge _ O O
von _ O O
Verlassenschaften _ O O
abgeändert _ O O
wird _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
47 _ O O
) _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Entwürfe _ O O
zweier _ O O
Gesetze _ O O
: _ O O
I. _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
und _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
, _ O O
nicht _ O O
ärarischen _ O O
Straßen _ O O
und _ O O
Wege _ O O
und _ O O
II. _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Kategorisirung _ O O
von _ O O
Landesstraßen _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
62 _ O O
) _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Hebung _ O O
der _ O O
Rindviehzucht _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
67 _ O O
) _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Josef _ O I-PER
Victor _ O I-PER
Witthalm _ O I-PER
, _ O O
Besitzers _ O O
des _ O O
Coliseums _ O I-LOC
in _ O O
Laibach _ O B-LOC
, _ O O
um _ O O
Löschung _ O O
der _ O O
auf _ O O
diesem _ O O
Besitze _ O O
haftenden _ O O
Servitutsrechte _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
7 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
abends _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Potrjujem _ O O
sklepčnost _ O O
slavne _ O O
zbornice _ O O
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
tajne _ O O
seje _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
sklepe _ O O
, _ O O
storjene _ O O
v _ O O
tajni _ O O
seji _ O O
: _ O O

1. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
reorganizaciji _ O O
deželnih _ O O
uradov _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
64 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

1. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Reorganisirung _ O O
der _ O O
Laudesämter _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
64 _ O O
) _ O O
. _ O O

2. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
rokopisu _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
davčnega _ O O
nadzornika _ O O
Luke _ O I-PER
Robiča _ O I-PER
glede _ O O
uravnave _ O O
zemljiškega _ O O
davka _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Manuscript _ O O
des _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Steueroberinspectors _ O O
Lukas _ O I-PER
Robič _ O I-PER
betreffend _ O O
die _ O O
Regulirung _ O O
der _ O O
Grundsteuer _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Višnikar _ O B-PER

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

A. _ O O

1. _ O O

a _ O O
) _ O O
Pri _ O O
deželnem _ O O
tajništvu _ O O
se _ O O
ustanovi _ O O
služba _ O O
deželnega _ O O
svetovalca _ O O
z _ O O
letno _ O O
plačo _ O O
1600 _ O O
gld _ O O
. _ O O
in _ O O
z _ O O
aktivitetno _ O O
doklado _ O O
240 _ O O
gld. _ O O
; _ O O
glede _ O O
petletnic _ O O
in _ O O
pokojnine _ O O
veljajo _ O O
določbe _ O O
obstoječe _ O O
za _ O O
deželne _ O O
uradnike _ O O
. _ O O

b _ O O
) _ O O
Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
se _ O O
izrečno _ O O
pooblastuje _ O O
nastaviti _ O O
sposobno _ O O
osebo _ O O
za _ O O
to _ O O
službo _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
takoj _ O O
običajno _ O O
razpisati _ O O
. _ O O

c _ O O
) _ O O
Pogoj _ O O
za _ O O
to _ O O
službo _ O O
, _ O O
od _ O O
katerega _ O O
se _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
sme _ O O
odstopiti _ O O
, _ O O
je _ O O
ta _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
dotični _ O O
izkaže _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
izpit _ O O
za _ O O
konceptno _ O O
službo _ O O
pri _ O O
državni _ O O
upravi _ O O
ali _ O O
pa _ O O
za _ O O
sodnijo _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Služba _ O O
enega _ O O
deželnega _ O O
tajnika _ O O
se _ O O
opusti _ O O
; _ O O
dotični _ O O
uradnik _ O O
ostane _ O O
v _ O O
službi _ O O
extra _ O O
statum _ O O
. _ O O

3. _ O O
) _ O O

Služba _ O O
koncipista _ O O
se _ O O
aktivira _ O O
šelej _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
kadar _ O O
odpade _ O O
tajnik _ O O
extra _ O O
statum _ O O
. _ O O

4. _ O O
) _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
predloži _ O O
prihodnjemu _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
današnjim _ O O
razmeram _ O O
primerno _ O O
prenarejeno _ O O
službeno _ O O
pragmatiko _ O O
in _ O O
službeno _ O O
instrukcijo _ O O
za _ O O
deželne _ O O
uradnike _ O O
. _ O O

5. _ O O
) _ O O

Predlogi _ O O
pod _ O O
št. _ O O
I _ O O
do _ O O
VIII _ O O
izkaza _ O O
plač _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
64. _ O O
se _ O O
potrdijo _ O O
. _ O O

6. _ O O
) _ O O

Novo _ O O
sistemizovane _ O O
službe _ O O
in _ O O
plače _ O O
stopijo _ O O
v _ O O
veljavo _ O O
s _ O O
1. _ O I-DATE
januarjem _ O I-DATE
1889 _ O I-DATE
ter _ O O
od _ O O
tega _ O O
dne _ O O
dalje _ O O
prenehajo _ O O
vse _ O O
draginske _ O O
priklade _ O O
. _ O O

B. _ O O

Gospodu _ O O
Luki _ O I-PER
Robiču _ O I-PER
da _ O O
se _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
600 _ O O
gld _ O O
. _ O O
za _ O O
od _ O O
njega _ O O
sestavljeni _ O O
primerjalnik _ O O
vcenitve _ O O
za _ O O
uravnavo _ O O
gruntnega _ O O
davka _ O O
z _ O O
vcenitvijo _ O O
po _ O O
stalnem _ O O
gruntnem _ O O
katastru _ O O
vojvodine _ O I-LOC
Kranjske _ O I-LOC
, _ O O
ako _ O O
ga _ O O
brezpogojno _ O O
prepusti _ O O
deželi _ O O
v _ O O
last _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Naznaniti _ O O
imam _ O O
dalje _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
došla _ O O
med _ O O
dopoldansko _ O O
sejo _ O O
predsedništvu _ O O
prošnja _ O O
občine _ O I-ORG
Dol _ O I-ORG
, _ O O
katera _ O O
prosi _ O O
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
notri _ O O
imenovano _ O O
okrajno _ O O
cesto _ O O
; _ O O
predlaga _ O O
to _ O O
prošnjo _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Dev _ O I-PER
in _ O O
se _ O O
bode _ O O
po _ O O
včerajšnjem _ O O
sklepu _ O O
izročila _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
. _ O O

3. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtu _ O O
zakona _ O O
, _ O O
kateri _ O O
prenareja _ O O
§ _ O O
2. _ O O
zakona _ O O
dne _ O O
18. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
, _ O O
dež _ O O
. _ O O
zak. _ O O
št. _ O O
1 _ O O
leta _ O O
1875. _ O B-DATE
, _ O O
o _ O O
uredbi _ O O
doneskov _ O O
od _ O O
zapuščin _ O O
k _ O O
normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolskemu _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
47 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

3. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Berwaltnngsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
§ _ O O
2 _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
von _ O O
18 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
, _ O O
L. _ O O
G. _ O O
B. _ O O
Nr _ O O
. _ O O

1 _ O O
de _ O O
1875 _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Normalschulfondsbeiträge _ O O
von _ O O
Verlassenschaften _ O O
abgeändert _ O O
wird _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
47 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Hren _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Smoter _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
vodil _ O O
mene _ O O
in _ O O
vodil _ O O
moje _ O O
častite _ O O
tovarše _ O O
, _ O O
ko _ O O
smo _ O O
v _ O O
VIII. _ O O
seji _ O O
lanskega _ O O
zasedanja _ O O
izročili _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
zakon _ O O
18. _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
1874 _ O I-DATE
glede _ O O
doneskov _ O O
od _ O O
zapuščin _ O O
na _ O O
korist _ O O
normalnošolskemu _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
primerno _ O O
prenaredil _ O O
, _ O O
— _ O O
smoter _ O O
tadajni _ O O
naš _ O O
je _ O O
bil _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
zadobili _ O O
normalno _ O B-MISC
- _ O I-MISC
šolskemu _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
za _ O O
ogromne _ O O
potrebščine _ O O
, _ O O
ki _ O O
za _ O O
javne _ O O
ljudske _ O O
šole _ O O
leto _ O O
za _ O O
letom _ O O
vedno _ O O
naraščajo _ O O
, _ O O
novih _ O O
virov _ O O
, _ O O
novih _ O O
dohodkov _ O O
, _ O O
novih _ O O
gmotnih _ O O
pripomočkov _ O O
. _ O O

Tem _ O O
nazorom _ O O
se _ O O
je _ O O
pridružil _ O O
tudi _ O O
veleslavni _ O O
zbor _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bil _ O O
dne _ O O
21. _ O I-DATE
januarja _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
s _ O O
svojim _ O O
sklepom _ O O
dotični _ O O
naš _ O O
predlog _ O O
izročil _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
z _ O O
nalogom _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
natanko _ O O
in _ O O
pobližje _ O O
ž _ O O
njim _ O O
peča _ O O
, _ O O
naj _ O O
stvar _ O O
iz _ O O
gospodarskega _ O O
in _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
iz _ O O
finančnega _ O O
stališča _ O O
preišče _ O O
ter _ O O
o _ O O
uspehu _ O O
in _ O O
dotičnem _ O O
svojem _ O O
mnenji _ O O
do _ O O
prihodnjega _ O O
zasedanja _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O O
poroča _ O O
. _ O O

To _ O O
se _ O O
je _ O O
zgodilo _ O O
s _ O O
poročilom _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
pod _ O O
prilogo _ O O
št. _ O O
46 _ O O
. _ O O

Če _ O O
častita _ O O
gospoda _ O O
primerjate _ O O
dotični _ O O
zakon _ O O
, _ O O
katerega _ O O
prenarediti _ O O
meri _ O O
omenjeni _ O O
predlog _ O O
, _ O O
namreč _ O O
zakon _ O O
18. _ O B-ORG-U
decembra _ O I-ORG-U
1874 _ O I-ORG-U
z _ O O
iniciativnim _ O O
predlogom _ O O
mojim _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
mojih _ O O
tovaršev _ O O
, _ O O
razvidite _ O O
, _ O O
da _ O O
meri _ O O
dotični _ O O
predlog _ O O
na _ O O
spremembe _ O O
onega _ O O
zakona _ O O
v _ O O
treh _ O O
ozirih _ O O
. _ O O

Prvič _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
k _ O O
plačevanju _ O O
pristojbine _ O O
ali _ O O
doneska _ O O
od _ O O
podedovanega _ O O
premoženja _ O O
na _ O O
korist _ O O
normalno _ O I-MISC
- _ O I-MISC
šolskemu _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
pritegnil _ O O
tudi _ O O
legatar _ O O
ali _ O O
volilojemnik _ O O
, _ O O
kar _ O O
po _ O O
sedanjem _ O O
zakonu _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
in _ O O
tudi _ O O
dandanes _ O O
ni _ O O
; _ O O
kajti _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
razvideti _ O O
iz _ O O
dotičnega _ O O
zakona _ O O
, _ O O
se _ O O
tam _ O O
govori _ O O
le _ O O
o _ O O
dedičih _ O O
, _ O O
nikjer _ O O
pa _ O O
ne _ O O
tudi _ O O
o _ O O
volilojemnikih _ O O
ali _ O O
legatarjih _ O O
, _ O O
torej _ O O
se _ O O
volilojemniki _ O O
k _ O O
tem _ O O
pristojbinam _ O O
po _ O O
sedanjem _ O O
zakonu _ O O
niso _ O O
mogli _ O O
pritegniti _ O O
; _ O O
sicer _ O O
je _ O O
pac _ O O
res _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
nekatera _ O O
sodišča _ O O
dedičem _ O O
odmerjala _ O O
in _ O O
nalagala _ O O
pristojbino _ O O
od _ O O
cele _ O O
zapuščine _ O O
, _ O O
ali _ O O
plačali _ O O
so _ O O
te _ O O
pristojbine _ O O
le _ O O
dediči _ O O
, _ O O
nikakor _ O O
pa _ O O
ne _ O O
legatarji _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
pač _ O O
ne _ O O
more _ O O
odobravati _ O O
, _ O O
ker _ O O
eden _ O O
kot _ O O
drugi _ O O
zadobil _ O O
je _ O O
podedovano _ O O
premoženje _ O O
. _ O O

V _ O O
nekem _ O O
slučaji _ O O
se _ O O
je _ O O
bila _ O O
pravda _ O O
vnela _ O O
in _ O O
šlo _ O O
je _ O O
do _ O O
najvišega _ O O
sodišča _ O O
na _ O O
Dunaji _ O I-LOC
, _ O O
naj _ O O
bi _ O O
spoznalo _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
tudi _ O O
legatarju _ O O
plačati _ O O
na _ O O
njegov _ O O
legat _ O O
pripadajočo _ O O
pristojbino _ O O
; _ O O
ali _ O O
najviše _ O O
sodišče _ O O
je _ O O
spoznalo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
po _ O O
sedanjem _ O O
zakonu _ O O
, _ O O
ki _ O O
ne _ O O
govori _ O O
niti _ O O
z _ O O
besedo _ O O
o _ O O
volilojemniku _ O O
, _ O O
legatar _ O O
ne _ O O
more _ O O
pritegniti _ O O
k _ O O
plačevanju _ O O
normalno _ O O
- _ O O
šolske _ O O
pristojbine _ O O
. _ O O

Iz _ O O
ene _ O O
strani _ O O
je _ O O
torej _ O O
neumestno _ O O
in _ O O
nepravično _ O O
, _ O O
da _ O O
mora _ O O
dedič _ O O
od _ O O
cele _ O O
zapuščine _ O O
plačevati _ O O
pristojbino _ O O
, _ O O
legatar _ O O
pa _ O O
nič _ O O
, _ O O
posebno _ O O
ker _ O O
se _ O O
mnogokrat _ O O
primeri _ O O
, _ O O
da _ O O
legatar _ O O
več _ O O
dobi _ O O
zapustnikovega _ O O
premoženja _ O O
kakor _ O O
dedič _ O O
in _ O O
bi _ O O
moral _ O O
dedič _ O O
še _ O O
za _ O O
legatarja _ O O
pristojbino _ O O
plačati _ O O
. _ O O

Z _ O O
druge _ O O
strani _ O O
pa _ O O
bi _ O O
se _ O O
tudi _ O O
moglo _ O O
pripetiti _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
od _ O O
kake _ O O
zapuščine _ O O
prav _ O O
nič _ O O
ne _ O O
plačalo _ O O
in _ O O
bi _ O O
normalno _ O I-MISC
šolski _ O I-MISC
zaklad _ O I-MISC
v _ O O
očividno _ O O
škodo _ O O
prišel _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
n. _ O O
pr. _ O O
vsa _ O O
zapuščina _ O O
razdeli _ O O
v _ O O
legatih _ O O
. _ O O

Vzemimo _ O O
za _ O O
primerljaj _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
kdo _ O O
volil _ O O
svojih _ O O
10.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
peterim _ O O
osebam _ O O
, _ O O
vsakej _ O O
po _ O O
2000 _ O O
gld. _ O O
; _ O O
te _ O O
osebe _ O O
bile _ O O
bi _ O O
le _ O O
legatarji _ O O
in _ O O
kot _ O O
takim _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
bi _ O O
jim _ O O
treba _ O O
prav _ O O
nič _ O O
plačati _ O O
šolske _ O O
pristojbine _ O O
. _ O O

Take _ O O
posledice _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
najviše _ O O
sodišče _ O O
spoznalo _ O O
v _ O O
zakonu _ O O
utemeljene _ O O
, _ O O
uvaževal _ O O
je _ O O
tudi _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
in _ O O
se _ O O
je _ O O
postavil _ O O
v _ O O
svojem _ O O
poročilu _ O O
na _ O O
stališče _ O O
našega _ O O
iniciativnega _ O O
predloga _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
ne _ O O
samo _ O O
dedič _ O O
, _ O O
ampak _ O O
tudi _ O O
legatar _ O O
pritegne _ O O
k _ O O
plačilu _ O O
pristojbine _ O O
. _ O O

To _ O O
načelo _ O O
velja _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
dotičnih _ O O
deželnih _ O O
zakonov _ O O
že _ O O
sedaj _ O O
po _ O O
mnogih _ O O
drugih _ O O
deželah _ O O
; _ O O
tako _ O O
na _ O O
Češkem _ O I-LOC
, _ O O
v _ O O
Dalmaciji _ O B-LOC
, _ O O
na _ O O
Koroškem _ O B-LOC
, _ O O
Štajerskem _ O B-LOC
, _ O O
Gornje _ O B-LOC
Avstrijskem _ O I-LOC
in _ O O
Solnograškem _ O B-LOC
. _ O O

V _ O O
vseh _ O O
drugih _ O O
deželah _ O O
pa _ O O
, _ O O
in _ O O
tako _ O O
doslej _ O O
tudi _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
, _ O O
legatarji _ O O
niso _ O O
bili _ O O
po _ O O
zakonu _ O O
k _ O O
plačevanju _ O O
normalno _ O I-MISC
šolskega _ O I-MISC
zaklada _ O I-MISC
dolžni _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
prva _ O O
novost _ O O
, _ O O
na _ O O
katero _ O O
cika _ O O
naš _ O O
tedajni _ O O
predlog _ O O
, _ O O
in _ O O
katera _ O O
se _ O O
je _ O O
zdela _ O O
tudi _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
tako _ O O
pravična _ O O
, _ O O
da _ O O
jo _ O O
je _ O O
v _ O O
svoj _ O O
predlog _ O O
prevzel _ O O
, _ O O
in _ O O
na _ O O
istem _ O O
stališči _ O O
stoji _ O O
tudi _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
ker _ O O
predlaga _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O O
, _ O O
naj _ O O
v _ O O
tej _ O O
točki _ O O
spremembi _ O O
starega _ O O
zakona _ O O
pritrdi _ O O
. _ O O

Druga _ O O
novost _ O O
iniciativnega _ O O
omenjenega _ O O
predloga _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
tarifa _ O O
ali _ O O
cenilo _ O O
, _ O O
po _ O O
kateri _ O O
je _ O O
pristojbino _ O O
odmeriti _ O O
, _ O O
primerno _ O O
zvišala _ O O
. _ O O

Predlagali _ O O
smo _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
zvišek _ O O
pristojbine _ O O
prične _ O O
šele _ O O
pri _ O O
zapuščinah _ O O
nad _ O O
30.000 _ O O
gld. _ O O
; _ O O
do _ O O
tega _ O O
zneska _ O O
pa _ O O
naj _ O O
ostane _ O O
pristojbinska _ O O
tarifa _ O O
kakor _ O O
je _ O O
bila _ O O
, _ O O
toraj _ O O
od _ O O
vsakih _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O
po _ O O
20 _ O O
, _ O O
25 _ O O
, _ O O
30 _ O O
krajcarjev _ O O
itd. _ O O
, _ O O
le _ O O
pri _ O O
zapuščinah _ O O
, _ O O
ki _ O O
segajo _ O O
nad _ O O
30.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
naj _ O O
šolska _ O O
pristojbina _ O O
poskoči _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
pri _ O O
zapuščinah _ O O
, _ O O
ki _ O O
znašajo _ O O
nad _ O O
100.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
se _ O O
zvišala _ O O
do _ O O
1 _ O O
gld _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
je _ O O
pa _ O O
visoka _ O O
vlada _ O O
izrazila _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
ne _ O O
mogla _ O O
dovoliti _ O O
takega _ O O
zviška _ O O
ter _ O O
dopušča _ O O
k _ O O
večemu _ O O
zvišek _ O O
do _ O O
enega _ O O
odstotka _ O O
in _ O O
sicer _ O O
le _ O O
od _ O O
zapuščin _ O O
nad _ O O
100.000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
smatral _ O O
je _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
bilo _ O O
te _ O O
meje _ O O
držati _ O O
, _ O O
ker _ O O
sicer _ O O
bi _ O O
ves _ O O
naš _ O O
dober _ O O
namen _ O O
splaval _ O O
po _ O O
vodi _ O O
in _ O O
bi _ O O
vse _ O O
ostalo _ O O
pri _ O O
starem _ O O
. _ O O

Da _ O O
se _ O O
torej _ O O
vsaj _ O O
nekoliko _ O O
doseže _ O O
, _ O O
je _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
predlagal _ O O
drugo _ O O
lestvico _ O O
, _ O O
ki _ O O
pač _ O O
nekoliko _ O O
zvišuje _ O O
pristojbino _ O O
pri _ O O
zapuščinah _ O O
nad _ O O
30.000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
katera _ O O
pristojbina _ O O
bi _ O O
pa _ O O
segala _ O O
samo _ O O
do _ O O
1 _ O O
gld _ O O
. _ O O
od _ O O
100 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
v _ O O
smislu _ O O
vladinega _ O O
stališča _ O O
le _ O O
pri _ O O
zapuščinah _ O O
, _ O O
ki _ O O
znašajo _ O O
nad _ O O
100.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
podedovanega _ O O
premoženja _ O O
. _ O O

Ravno _ O O
na _ O O
tem _ O O
stališči _ O O
glede _ O O
tarife _ O O
je _ O O
ostal _ O O
tudi _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
v _ O O
katerega _ O O
imenu _ O O
imam _ O O
čast _ O O
poročati _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
torej _ O O
glede _ O O
lestvice _ O O
zlaga _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

Tretja _ O O
novost _ O O
iniciativnega _ O O
predloga _ O O
je _ O O
bila _ O O
ta _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
pristojbina _ O O
vsem _ O O
dedičem _ O O
in _ O O
legatarjem _ O O
odmerila _ O O
po _ O O
cenilu _ O O
, _ O O
katero _ O O
najdete _ O O
v _ O O
§ _ O O
2. _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
pa _ O O
tistim _ O O
dedičem _ O O
ali _ O O
volilojemnikom _ O O
, _ O O
ki _ O O
niso _ O O
z _ O O
zapustnikom _ O O
v _ O O
nikaki _ O O
ali _ O O
v _ O O
daljni _ O O
rodbinski _ O O
zvezi _ O O
, _ O O
kakor _ O O
v _ O O
četrtem _ O O
kolenu _ O O
, _ O O
pristojbina _ O O
podvojila _ O O
. _ O O

Tudi _ O O
temu _ O O
se _ O O
je _ O O
slavna _ O O
vlada _ O O
upirala _ O O
in _ O O
zato _ O O
je _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
nasvetoval _ O O
in _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
tudi _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
predlaga _ O O
, _ O O
naj _ O O
ostane _ O O
v _ O O
tem _ O O
oziru _ O O
pri _ O O
starem _ O O
. _ O O

Kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
torej _ O O
predloga _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
v _ O O
prilogi _ O O
73. _ O O
, _ O O
strinja _ O O
se _ O O
v _ O O
bitnosti _ O O
z _ O O
nazori _ O O
in _ O O
načeli _ O O
predloga _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

Da _ O O
ne _ O O
tratim _ O O
časa _ O O
sedaj _ O O
, _ O O
ko _ O O
smo _ O O
že _ O O
skorej _ O O
na _ O O
razhodu _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
še _ O O
mnogo _ O O
posla _ O O
za _ O O
današnjo _ O O
sejo _ O O
nakopičenega _ O O
, _ O O
se _ O O
mi _ O O
ne _ O O
zdi _ O O
treba _ O O
še _ O O
dalje _ O O
utemeljevati _ O O
predloga _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
torej _ O O
predlaga _ O O
: _ O O

1. _ O O
) _ O O

Priloženi _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
se _ O O
potrdi _ O O
; _ O O

2. _ O O
) _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
temu _ O O
načrtu _ O O
izprosi _ O O
Najvišje _ O O
potrjenje _ O O
. _ O O

1. _ O O
) _ O O

Der _ O O
beiliegende _ O O
Gesetzentwurf _ O O
wird _ O O
genehmiget _ O O
; _ O O

2. _ O O
) _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O B-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
diesem _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
die _ O O
Allerhöchste _ O O
Sanction _ O O
zu _ O O
erwirken _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
v _ O O
splošni _ O O
razpravi _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
se _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
, _ O O
preidemo _ O O
v _ O O
nadrobno _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Hren _ O I-PER

( _ O O
bere _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
in _ O O
predloga _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
iz _ O O
priloge _ O O
73. _ O O
, _ O O
ki _ O O
obveljajo _ O O
brez _ O O
debate _ O O
v _ O O
drugem _ O O
in _ O O
tretjem _ O O
branju _ O O
— _ O O
liest _ O O
den _ O O
Gesetzentwurf _ O O
und _ O O
die _ O O
beiden _ O O
Anträge _ O O
des _ O O
Verwaltungsansschusses _ O B-ORG-U
aus _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
73 _ O O
, _ O O
welche _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
in _ O O
zweiter _ O O
und _ O O
dritter _ O O
Lesung _ O O
genehmiget _ O O
werden _ O O
) _ O O
. _ O O

4. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtih _ O O
zakonov _ O O
: _ O O

I. _ O O
o _ O O
napravljanji _ O O
in _ O O
vzdržavanji _ O O
javnih _ O O
, _ O O
neerarskih _ O O
cest _ O O
in _ O O
potij _ O O
in _ O O

II. _ O O
o _ O O
uvrstitvi _ O O
deželnih _ O O
cest _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
62 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

4. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsansschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Entwürfe _ O O
zweier _ O O
Gesetze _ O O
: _ O O

I. _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
und _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
öffentlichen _ O O
, _ O O
nicht _ O O
ärarischen _ O O
Straßen _ O O
und _ O O
Wege _ O O
, _ O O
und _ O O

II. _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Kategorisiruug _ O O
von _ O O
Landesstraßen _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
62 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

V _ O O
imenu _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
poročati _ O O
mi _ O O
je _ O O
o _ O O
načrtih _ O O
zakonov _ O O
: _ O O
I. _ O O
o _ O O
napravljanji _ O O
in _ O O
vzdržavanji _ O O
javnih _ O O
, _ O O
neerarskih _ O O
cest _ O O
in _ O O
potij _ O O
in _ O O
II. _ O O
o _ O O
uvrstitvi _ O O
deželnih _ O O
cest _ O O
. _ O O

Upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
posvetoval _ O O
o _ O O
teh _ O O
dveh _ O O
zakonih _ O O
in _ O O
sklenil _ O O
staviti _ O O
spremembe _ O O
, _ O O
omenjene _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
72 _ O O
. _ O O

O _ O O
načelih _ O O
, _ O O
po _ O O
katerih _ O O
sta _ O O
sestavljena _ O O
ta _ O O
načrta _ O O
, _ O O
govorilo _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
mnogo _ O O
v _ O O
tej _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
in _ O O
že _ O O
vsak _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
si _ O O
je _ O O
napravil _ O O
sodbo _ O O
o _ O O
teh _ O O
zakonih _ O O
. _ O O

Z _ O O
njima _ O O
nameravamo _ O O
zboljšati _ O O
javni _ O O
promet _ O O
, _ O O
kajti _ O O
gotovo _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
z _ O O
zboljšanjem _ O O
cest _ O O
tudi _ O O
promet _ O O
zboljša _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
se _ O O
namerava _ O O
s _ O O
tem _ O O
bremena _ O O
bolj _ O O
pravično _ O O
razdeliti _ O O
, _ O O
kakor _ O O
so _ O O
razdeljena _ O O
sedaj _ O O
. _ O O

Usojam _ O O
si _ O O
trditi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
ravno _ O O
najbolj _ O O
oddaljeni _ O O
kraji _ O O
v _ O O
deželi _ O O
morali _ O O
imeli _ O O
najboljše _ O O
ceste _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
že _ O O
radi _ O O
daljave _ O O
na _ O O
slabšem _ O O
, _ O O
narobe _ O O
pa _ O O
imajo _ O O
največ _ O O
priklad _ O O
plačevati _ O O
in _ O O
imajo _ O O
kljub _ O O
temu _ O O
najslabše _ O O
ceste _ O O
. _ O O

Da _ O O
se _ O O
boljša _ O O
uprava _ O O
pri _ O O
cestah _ O O
doseže _ O O
, _ O O
ustanovili _ O O
so _ O O
se _ O O
drugače _ O O
cestni _ O B-ORG-U
odbori _ O I-ORG-U
. _ O O

Dalje _ O O
se _ O O
je _ O O
skušalo _ O O
odpraviti _ O O
kolikor _ O O
mogoče _ O O
cestno _ O O
tlako _ O O
, _ O O
kajti _ O O
skušnje _ O O
so _ O O
pokazale _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
to _ O O
neumestno _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
veliko _ O O
lože _ O O
bremena _ O O
bolj _ O O
pravično _ O O
razdeliti _ O O
s _ O O
prikladami _ O O
, _ O O
kakor _ O O
s _ O O
tlako _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
dajmo _ O O
ljudstvu _ O O
dobre _ O O
ceste _ O O
in _ O O
hvaležno _ O O
nam _ O O
bode _ O O
. _ O O

Po _ O O
teh _ O O
opazkah _ O O
stavim _ O O
v _ O O
imenu _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
nasvet _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

1. _ O O
) _ O O

V _ O O
prilogi _ O O
62. _ O O
nahajajoča _ O O
se _ O O
načrta _ O O
zakonov _ O O
: _ O O

I. _ O O
o _ O O
napravljanji _ O O
in _ O O
vzdrževanji _ O O
javnih _ O O
, _ O O
neerarskih _ O O
cest _ O O
in _ O O
polij _ O O
in _ O O

II. _ O O
o _ O O
uvrstitvi _ O O
deželnih _ O O
cest _ O O
, _ O O
— _ O O

se _ O O
odobrujeta _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
tema _ O O
načrtoma _ O O
pridobi _ O O
Najvišje _ O O
potrjenje _ O O
. _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

1. _ O O
) _ O O

Den _ O O
in _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
62 _ O O
enthaltenen _ O O
Entwürfen _ O O
der _ O O
Gesetze _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
: _ O O

I. _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
und _ O O
Erhaltung _ O O
der _ O O
nichtärarischen _ O O
Straßen _ O O
und _ O O
Wege _ O O
, _ O O
und _ O O

II. _ O O
die _ O O
Kategorisirung _ O O
von _ O O
Landesstraßen _ O O
, _ O O
— _ O O

wird _ O O
die _ O O
Genehmigung _ O O
ertheilt _ O O
. _ O O

2. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Landesausschuss _ O B-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
die _ O O
Allerhöchste _ O O
Genehmigung _ O O
dieser _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
zu _ O O
erwirken _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
o _ O O
teh _ O O
dveh _ O O
nasvetih _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
splošno _ O O
razpravo _ O O
in _ O O
vprašam _ O O
, _ O O
ali _ O O
želi _ O O
kateri _ O O
gospodov _ O O
besede _ O O
v _ O O
splošni _ O O
debati _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ako _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
želi _ O O
besede _ O O
, _ O O
prestopimo _ O O
v _ O O
nadrobno _ O O
razpravo _ O O
in _ O O
predlagal _ O O
bi _ O O
, _ O O
da _ O O
po _ O O
nepotrebnem _ O O
ne _ O O
tratimo _ O O
časa _ O O
, _ O O
da _ O O
gospod _ O O
poročevalec _ O O
le _ O O
kliče _ O O
dotični _ O O
član _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
paragraf _ O O
in _ O O
naj _ O O
se _ O O
potem _ O O
, _ O O
ako _ O O
kateri _ O O
gospod _ O O
želi _ O O
besede _ O O
, _ O O
precej _ O O
oglasi _ O O
, _ O O
sicer _ O O
pa _ O O
bodem _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
, _ O O
izjavil _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
dotični _ O O
paragraf _ O O
sprejet _ O O
, _ O O
se _ O O
ve _ O O
s _ O O
spremembami _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
pojasnene _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
72 _ O O
. _ O O

Ali _ O O
je _ O O
zoper _ O O
to _ O O
kaj _ O O
ugovora _ O O
? _ O O

( _ O O
Ni _ O O
ugovora _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
kein _ O O
Widerspruch _ O O
erhoben _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ni _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
bomo _ O O
tako _ O O
postopali _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER

( _ O O
bere _ O O
naslove _ O O
in _ O O
številke _ O O
posameznih _ O O
paragrafov _ O O
, _ O O
potem _ O O
naslov _ O O
in _ O O
uvod _ O O
zakona _ O O
iz _ O O
priloge _ O O
62. _ O O
, _ O O
ki _ O O
obveljajo _ O O
brez _ O O
debate _ O O
— _ O O
liest _ O O
die _ O O
Titel _ O O
und _ O O
Ziffern _ O O
der _ O O
einzelnen _ O O
Paragraphe _ O O
, _ O O
sowie _ O O
Titel _ O O
und _ O O
Eingang _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
aus _ O O
Beilage _ O O
62 _ O O
, _ O O
welche _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
werden _ O O
) _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
prvemu _ O O
načrtu _ O O
zakona _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
predlaga _ O O
upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
pritrde _ O O
v _ O O
celoti _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustali _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Prvi _ O O
zakon _ O O
je _ O O
v _ O O
celoti _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Prestopimo _ O O
k _ O O
drugemu _ O O
zakonu _ O O
o _ O O
uvrstitvi _ O O
deželnih _ O O
cest _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

V _ O O
drugem _ O O
zakonu _ O O
je _ O O
sklenil _ O O
upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
neko _ O O
malo _ O O
spremembo _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
bilo _ O O
že _ O O
poročilo _ O O
v _ O O
tisku _ O O
. _ O O

To _ O O
zadeva _ O O
namreč _ O O
11. _ O O
točko _ O O
, _ O O
katera _ O O
se _ O O
je _ O O
vsled _ O O
dotične _ O O
peticije _ O O
okrajnega _ O B-ORG-U
cestnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Trebnem _ O I-ORG-U
spremenila _ O O
takole _ O O
: _ O O

11. _ O O
) _ O O

Cesta _ O O
iz _ O O
Radne _ O I-LOC
čez _ O O
Mokronog _ O B-LOC
na _ O O
Veliko _ O B-LOC
Loko _ O I-LOC
, _ O O
katera _ O O
se _ O O
pri _ O O
Teričji _ O B-LOC
Vasi _ O I-LOC
loči _ O O
od _ O O
Radeško _ O B-LOC
- _ O O
Krške _ O B-LOC
nekdanje _ O O
državne _ O O
ceste _ O O
ter _ O O
drži _ O O
ob _ O O
Mirni _ O B-LOC
čez _ O O
Tržiše _ O B-LOC
, _ O O
Mokronog _ O B-LOC
, _ O O
Bistrico _ O B-LOC
, _ O O
Mirno _ O B-LOC
, _ O O
Veliko _ O B-LOC
Loko _ O I-LOC
do _ O O
tje _ O O
, _ O O
kjer _ O O
se _ O O
blizo _ O O
Korenitke _ O B-LOC
stika _ O O
z _ O O
Zagrebško _ O B-LOC
državno _ O O
cesto _ O O
. _ O O

11. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Radna _ O B-LOC
- _ O O
Nassenfuß _ O B-LOC
- _ O O
Großlacker _ O B-LOC
Straße _ O O
, _ O O
bei _ O O
Ruckenstein _ O O
von _ O O
der _ O O
Ratschach _ O B-LOC
- _ O O
Gurkselder _ O B-LOC
ehmaligen _ O O
Reichsstraße _ O O
abzweigend _ O O
, _ O O
längs _ O O
der _ O O
Neuring _ O B-LOC
über _ O O
Tersische _ O B-LOC
, _ O O
Nassenfuß _ O B-LOC
, _ O O
Feistritz _ O B-LOC
, _ O O
Neudegg _ O B-LOC
, _ O O
Großlack _ O B-LOC
bis _ O O
zur _ O O
Einmündung _ O O
in _ O O
die _ O O
Agramer _ O B-LOC
Reichsstraße _ O O
bei _ O O
Korenitka _ O B-LOC
. _ O O
» _ O O

Ta _ O O
sklep _ O O
se _ O O
je _ O O
storil _ O O
, _ O O
ker _ O O
to _ O O
okraju _ O O
bolj _ O O
ugaja _ O O
. _ O O

Cesta _ O O
je _ O O
tudi _ O O
v _ O O
dobrem _ O O
stanu _ O O
in _ O O
dovelj _ O O
široka _ O O
, _ O O
torej _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
v _ O O
odseku _ O O
ugovora _ O O
proti _ O O
temu _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
točka _ O O
v _ O O
tem _ O O
smislu _ O O
popravi _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
v _ O O
splošni _ O O
razpravi _ O O
k _ O O
načrtu _ O O
druzega _ O O
zakona _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
se _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
, _ O O
preidemo _ O O
v _ O O
nadrobno _ O O
razpravo _ O O
, _ O O
ter _ O O
bomo _ O O
tako _ O O
postopali _ O O
, _ O O
kakor _ O O
pri _ O O
prvem _ O O
zakonu _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER

( _ O O
bere _ O O
§ _ O O
§ _ O O
1 _ O O
— _ O O
4 _ O O
, _ O O
naslov _ O O
in _ O O
uvod _ O O
zakona _ O O
o _ O O
uvrstitvi _ O O
deželnih _ O O
cest _ O O
iz _ O O
priloge _ O O
62. _ O O
s _ O O
spremembo _ O O
točke _ O O
11. _ O O
, _ O O
§ _ O O
1. _ O O
, _ O O
ki _ O O
obveljajo _ O O
brez _ O O
debate _ O O
— _ O O
liest _ O O
§ _ O O
§ _ O O
1 _ O O
— _ O O
4 _ O O
, _ O O
Titel _ O O
und _ O O
Eingang _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Kategorisirung _ O O
von _ O O
Landesstraßen _ O O
aus _ O O
der _ O O
Beilage _ O O
62 _ O O
mit _ O O
der _ O O
Aenderung _ O O
des _ O O
Punktes _ O O
11 _ O O
im _ O O
§ _ O O
1 _ O O
, _ O O
welche _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
genehmiget _ O O
werden _ O O
) _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
načrtu _ O O
drugega _ O O
zakona _ O O
o _ O O
uvrstitvi _ O O
deželnih _ O O
cest _ O O
pritrde _ O O
v _ O O
celoti _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Načrt _ O O
drugega _ O O
zakona _ O O
je _ O O
tudi _ O O
v _ O O
celoti _ O O
sprejet _ O O
in _ O O
s _ O O
tem _ O O
rešen _ O O
prvi _ O O
predlog _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Prosim _ O O
iorej _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
pritrde _ O O
drugemu _ O O
predlogu _ O O
odsekovemu _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
Višnikar _ O I-PER
: _ O O

Po _ O O
teh _ O O
sklepih _ O O
ste _ O O
rešeni _ O O
tudi _ O O
peticiji _ O O
okrajnega _ O I-ORG-U
cestnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
Trebanjskega _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
se _ O O
uvrsti _ O O
cesta _ O O
Radna _ O I-LOC
- _ O O
Mokronog _ O B-LOC
- _ O O
Mirna _ O B-LOC
- _ O O
Velika _ O B-LOC
Loka _ O I-LOC
med _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
, _ O O
potem _ O O
prošnja _ O O
trga _ O O
Tržič _ O B-LOC
, _ O O
da _ O O
se _ O O
okrajna _ O O
cesta _ O O
iz _ O O
Tržiča _ O B-LOC
v _ O O
Podnart _ O B-LOC
uvrsti _ O O
med _ O O
deželne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

5. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
načrtu _ O O
zakona _ O O
o _ O O
povzdigi _ O O
reje _ O O
goveje _ O O
živine _ O O
( _ O O
k _ O O
prilogi _ O O
67 _ O O
. _ O O
) _ O O
. _ O O

5. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Entwurf _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Hebung _ O O
der _ O O
Rindviehzucht _ O O
( _ O O
zur _ O O
Beilage _ O O
67 _ O O
) _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Detela _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zborl _ O O
Upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
je _ O O
bil _ O O
izročen _ O O
zakon _ O O
« _ O O
o _ O O
povzdigi _ O O
reje _ O O
goveje _ O O
živine _ O O
» _ O O
— _ O O
dne _ O O
19. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE

Ta _ O O
zakon _ O O
obsega _ O O
21 _ O O
paragrafov _ O O
. _ O O

Razumno _ O O
je _ O O
pač _ O O
, _ O O
da _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
v _ O O
teku _ O O
dveh _ O O
dni _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
mogoče _ O O
zvršiti _ O O
naloge _ O O
, _ O O
ta _ O O
zakon _ O O
pretresovati _ O O
in _ O O
o _ O O
tem _ O O
sklepati _ O O
, _ O O
tem _ O O
menj _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
imel _ O O
še _ O O
pretresovati _ O O
cestni _ O O
zakon _ O O
. _ O O

Kakor _ O O
je _ O O
iz _ O O
poročila _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
razvidno _ O O
, _ O O
došel _ O O
je _ O O
ta _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
tudi _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
prekasno _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
ga _ O O
bil _ O O
on _ O O
mogel _ O O
natanko _ O O
pretresovati _ O O
in _ O O
meritorne _ O O
nasvete _ O O
o _ O O
njem _ O O
staviti _ O O
, _ O O
nasvetoval _ O O
je _ O O
torej _ O O
le _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
akoravno _ O O
je _ O O
bil _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
pač _ O O
ne _ O O
bode _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
rešiti _ O O
ta _ O O
nalog _ O O
v _ O O
sedanjem _ O O
zasedanji _ O O
. _ O O

Poglavitni _ O O
namen _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
pa _ O O
je _ O O
bil _ O O
, _ O O
da _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
dobe _ O O
ta _ O O
načrt _ O O
v _ O O
roke _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
imeli _ O O
priliko _ O O
se _ O O
seznaniti _ O O
s _ O O
tvarino _ O O
tega _ O O
zakona _ O O
in _ O O
posvetovati _ O O
se _ O O
v _ O O
onih _ O O
krogih _ O O
na _ O O
deželi _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
za _ O O
ta _ O O
zakon _ O O
najbolje _ O O
interesirajo _ O O
. _ O O

Upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
ne _ O O
more _ O O
druzega _ O O
, _ O O
nego _ O O
nasvetovati _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Načrt _ O O
zakona _ O O
o _ O O
povzdigi _ O O
reje _ O O
goveje _ O O
živine _ O O
se _ O O
vrne _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
z _ O O
naročilom _ O O
, _ O O
naj _ O O
ga _ O O
pretresa _ O O
ter _ O O
predloži _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanji _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
Jožefa _ O I-PER
Viktorja _ O I-PER
Witthalma _ O I-PER
, _ O O
posestnika _ O O
Kolizeja _ O I-LOC
v _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
izbrisale _ O O
dotične _ O O
servitutne _ O O
pravice _ O O
, _ O O
združene _ O O
s _ O O
tem _ O O
posestvom _ O O
. _ O O

6. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Josef _ O I-PER
Victor _ O I-PER
Witthalm _ O I-PER
, _ O O
Besitzers _ O O
des _ O O
Coliseums _ O I-LOC
in _ O O
Laibach _ O B-LOC
, _ O O
um _ O O
Löschung _ O O
der _ O O
auf _ O O
diesem _ O O
Besitze _ O O
haftenden _ O O
Servitutsrechte _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Papež _ O I-PER
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

V _ O O
imenu _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
imam _ O O
čast _ O O
, _ O O
poročati _ O O
o _ O O
prošnji _ O O
gospoda _ O O
Jožefa _ O I-PER
Witthalma _ O I-PER
, _ O O
posestnika _ O O
Kolizeja _ O I-LOC
v _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
izbrisale _ O O
servitutne _ O O
pravice _ O O
, _ O O
združene _ O O
s _ O O
tem _ O O
posestvom _ O O
. _ O O

Zahteva _ O O
te _ O O
prošnje _ O O
se _ O O
glasi _ O O
tako _ O O
- _ O O
le _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

" _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
in _ O O
die _ O O
Auflassung _ O O
der _ O O
für _ O O
die _ O O
hohen _ O O
Herren _ O O
Stände _ O O
in _ O O
Krain _ O B-LOC
auf _ O O
Grund _ O O
des _ O O
Kaufund _ O O
Verkaufsvertrages _ O O
ddto _ O O
. _ O O

15 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1845 _ O I-DATE
auf _ O O
meiner _ O O
Realität _ O O
sub _ O O
Einl _ O O
. _ O O
- _ O O
Nr _ O O
. _ O O

224 _ O O
der _ O O
Catastralgemeinde _ O I-ORG
Unterschischka _ O I-ORG
haftenden _ O O
Servitutsrechte _ O O
, _ O O
wonach _ O O
die _ O O
Stadtgemeinde _ O B-ORG
Laibach _ O I-ORG
verpflichtet _ O O
wurde _ O O
, _ O O
auf _ O O
dem _ O O
von _ O O
den _ O O
hohen _ O O
Ständen _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
erkauften _ O O
, _ O O
zum _ O O
ständischen _ O O
Gute _ O O
Unterthurm _ O O
gehörigen _ O O
Terrain _ O O
eine _ O O
Transenalkaserne _ O O
und _ O O
eine _ O O
Winterreitschule _ O O
aufzubauen _ O O
und _ O O
im _ O O
fortwährenden _ O O
Bestande _ O O
zu _ O O
erhalten _ O O
, _ O O
einwilligen _ O O
und _ O O
mir _ O O
Namens _ O O
der _ O O
hohen _ O O
Herren _ O O
Stände _ O O
in _ O O
Krain _ O B-LOC
die _ O O
diesbezügliche _ O O
Löschungsurkunde _ O O
ausstellen _ O O
. _ O O
» _ O O

Enako _ O O
prošnjo _ O O
vložil _ O O
je _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
znano _ O O
, _ O O
gospod _ O O
prosilec _ O O
tudi _ O O
na _ O O
mestni _ O I-ORG-U
zastop _ O I-ORG-U
Ljubljanski _ O I-ORG-U
. _ O O

Dotična _ O O
vknjižba _ O O
v _ O O
zemljiški _ O O
knjigi _ O O
se _ O O
glasi _ O O
od _ O O
besede _ O O
do _ O O
besede _ O O
takole _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

« _ O O
Die _ O O
hohen _ O O
Herren _ O O
Stände _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
mit _ O O
dem _ O O
Verkaufs _ O O
und _ O O
Kaufcontracte _ O O
ddto _ O O
. _ O O

15 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1845 _ O I-DATE
zur _ O O
Sicherstellung _ O O
der _ O O
von _ O O
der _ O O
Stadtgemeinde _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
in _ O O
dem _ O O
dritten _ O O
Artikel _ O O
dieses _ O O
Contractes _ O O
übernommenen _ O O
Verpflichtung _ O O
, _ O O
dass _ O O
das _ O O
erkaufte _ O O
Terrain _ O O
zum _ O O
Aufbaue _ O O
einer _ O O
großen _ O O
Transenalkaserne _ O O
und _ O O
einer _ O O
Winterreitschule _ O O
in _ O O
derselben _ O O
werde _ O O
verwendet _ O O
und _ O O
diese _ O O
letztere _ O O
fortwährend _ O O
werde _ O O
erhalten _ O O
werden _ O O
, _ O O
intabulirt _ O O
» _ O O
. _ O O

Iz _ O O
vknjižbe _ O O
se _ O O
razvidi _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
dežela _ O O
Kranjska _ O I-LOC
še _ O O
danes _ O O
pravico _ O O
, _ O O
spolnjenje _ O O
te _ O O
dolžnosti _ O O
terjati _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
ne _ O O
bila _ O O
spolnjena _ O O
ali _ O O
pa _ O O
kolikor _ O O
morda _ O O
še _ O O
ni _ O O
spolnjena _ O O
ali _ O O
v _ O O
kolikor _ O O
ne _ O O
zadostuje _ O O
več _ O O
nekdanje _ O O
spolnje _ O O
vanje _ O O
sedanjim _ O O
razmeram _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
prosilec _ O O
tudi _ O O
to _ O O
dobro _ O O
ve _ O O
, _ O O
kajti _ O O
v _ O O
prošnji _ O O
, _ O O
katero _ O O
tukaj _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
pravi _ O O
on _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
drugi _ O O
prošnji _ O O
, _ O O
katero _ O O
je _ O O
bil _ O O
vložil _ O O
pri _ O O
mestnem _ O O
magistratu _ O O
, _ O O
ponujal _ O O
primerni _ O O
svet _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
nove _ O O
tovorne _ O O
ceste _ O O
med _ O O
kolizejsko _ O O
cesto _ O O
in _ O O
državno _ O O
cesto _ O O
Celovško _ O O
. _ O O

Znano _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
mestni _ O O
zastop _ O O
njegovo _ O O
prošnjo _ O O
dilatorično _ O O
odbil _ O O
, _ O O
in _ O O
torej _ O O
je _ O O
tudi _ O O
njegova _ O O
ponudba _ O O
brez _ O O
pravnega _ O O
nasledka _ O O
v _ O O
tem _ O O
pomenu _ O O
, _ O O
da _ O O
ni _ O O
več _ O O
vezan _ O O
na _ O O
to _ O O
ponudbo _ O O
. _ O O

Želeti _ O O
bi _ O O
pa _ O O
vender _ O O
bilo _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
ko _ O O
bi _ O O
se _ O O
moglo _ O O
njegovi _ O O
prošnji _ O O
ustreči _ O O
, _ O O
bi _ O O
se _ O O
pogajali _ O O
s _ O O
prosilcem _ O O
, _ O O
naj _ O O
on _ O O
tudi _ O O
svojo _ O O
ponudbo _ O O
ponovi _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
morda _ O O
še _ O O
kaj _ O O
več _ O O
doda _ O O
in _ O O
zato _ O O
je _ O O
sklenil _ O O
upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
predlagati _ O O
sledeči _ O O
predlog _ O O
: _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
on _ O O
pogaja _ O O
z _ O O
gosp. _ O O
Witthalmom _ O I-PER
o _ O O
njegovej _ O O
predležečej _ O O
prošnji _ O O
in _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanji _ O O
poroča _ O O
o _ O O
uspehu _ O O
in _ O O
stavi _ O O
primerne _ O O
predloge _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Mosche _ O B-PER
: _ O O

Meni _ O O
se _ O O
ta _ O O
stvar _ O O
pač _ O O
premalenkostna _ O O
zdi _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ž _ O O
njo _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
bavil _ O O
. _ O O

Za _ O O
prosilca _ O O
pa _ O O
je _ O O
stvar _ O O
velikega _ O O
pomena _ O O
, _ O O
ker _ O O
on _ O O
je _ O O
sedaj _ O O
spraznil _ O O
Kolizej _ O I-LOC
, _ O O
vojaki _ O O
so _ O O
se _ O O
preselili _ O O
v _ O O
novo _ O O
vojašnico _ O O
, _ O O
in _ O O
on _ O O
namerava _ O O
tam _ O O
, _ O O
kjer _ O O
je _ O O
doslej _ O O
imel _ O O
vojake _ O O
, _ O O
napraviti _ O O
stanovanja _ O O
. _ O O

S _ O O
predlogom _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
stvar _ O O
odložila _ O O
za _ O O
celo _ O O
leto _ O O
. _ O O

Mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
popolnoma _ O O
zadostovalo _ O O
in _ O O
bilo _ O O
tudi _ O O
koristno _ O O
za _ O O
deželo _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
smel _ O O
sam _ O O
v _ O O
tej _ O O
stvari _ O O
razsoditi _ O O
. _ O O

Torej _ O O
si _ O O
usojam _ O O
staviti _ O O
namesto _ O O
zadnjega _ O O
predloga _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
sledeči _ O O
stavek _ O O
: _ O O
« _ O O
in _ O O
se _ O O
pooblašča _ O O
, _ O O
da _ O O
reši _ O O
prošnjo _ O O
ugodno _ O O
, _ O O
ako _ O O
bode _ O O
imelo _ O O
pogajanje _ O O
povoljni _ O O
uspeh _ O O
za _ O O
deželo _ O O
» _ O O
. _ O O

( _ O O
Se _ O O
podpira _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Papež _ O I-PER
: _ O O

Predlog _ O O
, _ O O
katerega _ O O
je _ O O
slavil _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
predgovornik _ O O
, _ O O
se _ O O
prav _ O O
za _ O O
prav _ O O
ne _ O O
protivi _ O O
načelu _ O O
upravnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
se _ O O
je _ O O
le _ O O
nekako _ O O
kočljivo _ O O
zdelo _ O O
, _ O O
že _ O O
sedaj _ O O
in _ O O
v _ O O
zadnjem _ O O
času _ O O
, _ O O
v _ O O
katerem _ O O
je _ O O
došla _ O O
peticija _ O O
, _ O O
sklepati _ O O
o _ O O
morebiti _ O O
važnem _ O O
deželnem _ O O
premoženji _ O O
, _ O O
kajti _ O O
tudi _ O O
ta _ O O
pravica _ O O
spada _ O O
v _ O O
deželno _ O O
premoženje _ O O
, _ O O
sicer _ O O
pa _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
pooblašča _ O O
, _ O O
to _ O O
storiti _ O O
, _ O O
kar _ O O
bi _ O O
se _ O O
morebiti _ O O
tudi _ O O
bržkone _ O O
drugo _ O O
leto _ O O
njemu _ O O
gotovo _ O O
naložilo _ O O
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
meni _ O O
ni _ O O
naloga _ O O
, _ O O
direktno _ O O
protiviti _ O O
se _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
akoravno _ O O
nimam _ O O
pooblaščenja _ O O
od _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
, _ O O
pritrjevati _ O O
mu _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Glasovali _ O O
bodemo _ O O
torej _ O O
v _ O O
prvi _ O O
vrsti _ O O
o _ O O
spreminjalnem _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
katerega _ O O
je _ O O
stavil _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Mosche _ O I-PER
, _ O O
in _ O O
potem _ O O
o _ O O
odsekovem _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
če _ O O
prvi _ O O
ne _ O O
bi _ O O
dobil _ O O
večine _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
torej _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
spreminjalnemu _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
dr. _ O O
Moscheta _ O B-PER
, _ O O
ki _ O O
meri _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
nalaga _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
, _ O O
kakor _ O O
predlaga _ O O
upravni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
končno _ O O
pa _ O O
on _ O O
pooblašča _ O O
, _ O O
da _ O O
za _ O O
slučaj _ O O
, _ O O
da _ O O
dobi _ O O
povoljen _ O O
uspeh _ O O
, _ O O
stvar _ O O
končno _ O O
reši _ O O
, _ O O
naj _ O O
blagovole _ O O
ustali _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
, _ O O
in _ O O
s _ O O
tem _ O O
odpade _ O O
glasovanje _ O O
o _ O O
predlogu _ O O
upravnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
tudi _ O O
zadnja _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
in _ O O
zadnja _ O O
točka _ O O
onih _ O O
predmetov _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
imel _ O O
rešiti _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
moja _ O O
! _ O O

dovolite _ O O
mi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
sedaj _ O O
pri _ O O
sklepu _ O O
našega _ O O
letošnjega _ O O
zasedanja _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
sklepamo _ O O
tudi _ O O
šestletno _ O O
dobo _ O O
našega _ O O
zborovanja _ O O
, _ O O
nekoliko _ O O
ozrem _ O O
nazaj _ O O
na _ O O
delovanje _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
ustanejo _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Kako _ O O
je _ O O
denarno _ O O
gospodarstvo _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
pač _ O O
pokazala _ O O
jasno _ O O
razprava _ O O
, _ O O
katero _ O O
smo _ O O
imeli _ O O
pred _ O O
kratkem _ O O
, _ O O
pred _ O O
malo _ O O
dnevi _ O O
, _ O O
razprava _ O O
pri _ O O
proračunu _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O

Ni _ O O
mi _ O O
treba _ O O
naglašati _ O O
z _ O O
novega _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
v _ O O
tej _ O O
dobi _ O O
narasla _ O O
potrebščina _ O O
pri _ O O
deželnem _ O I-MISC
zakladu _ O I-MISC
zelo _ O O
zdatno _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
dohodki _ O O
tako _ O O
ugodno _ O O
povekšali _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bilo _ O O
mogoče _ O O
priklade _ O O
za _ O O
deželne _ O O
potrebščine _ O O
na _ O O
neposredne _ O O
davke _ O O
zdatno _ O O
znižati _ O O
. _ O O

Prizadeval _ O O
si _ O O
je _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
v _ O O
tej _ O O
dobi _ O O
pomagati _ O O
v _ O O
prvi _ O O
vrsti _ O O
kmetijstvu _ O O
in _ O O
obrtniji _ O O
, _ O O
in _ O O
ni _ O O
se _ O O
štedilo _ O O
pri _ O O
onih _ O O
troskih _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
investirajo _ O O
za _ O O
plodonosne _ O O
naprave _ O O
, _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
zemljišč _ O O
, _ O O
za _ O O
zboljšanje _ O O
naših _ O O
cest _ O O
. _ O O

Ne _ O O
bodem _ O O
torej _ O O
nadrobno _ O O
razpravljal _ O O
gospodarskih _ O O
uspehov _ O O
. _ O O

Omeniti _ O O
hočem _ O O
le _ O O
nekoliko _ O O
najvažnejših _ O O
zakonov _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
sprejel _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
in _ O O
kateri _ O O
so _ O O
dobili _ O O
tudi _ O O
Najvišje _ O O
potrjenje _ O O
, _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
stopili _ O O
v _ O O
veljavo _ O O
. _ O O

Omenjati _ O O
mi _ O O
je _ O O
izmed _ O O
političnih _ O O
zakonov _ O O
prenaredbe _ O O
deželnega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
s _ O O
katero _ O O
je _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
stopil _ O O
v _ O O
eno _ O O
vrsto _ O O
z _ O O
načeli _ O O
, _ O O
katerim _ O O
je _ O O
pritrdil _ O O
državni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
volilna _ O O
pravica _ O O
zdatno _ O O
razširila _ O O
. _ O O

Omenjati _ O O
mi _ O O
je _ O O
enako _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
za _ O O
glavno _ O O
mesto _ O O
naše _ O O
dežele _ O O
v _ O O
nekem _ O O
smislu _ O O
občinski _ O O
red _ O O
preustrojil _ O O
z _ O O
zakonom _ O O
l. _ O O
1887. _ O I-DATE
, _ O O
kateri _ O O
je _ O O
zadobil _ O O
tudi _ O O
Najvišje _ O O
potrjenje _ O O
. _ O O

Glede _ O O
gospodarskih _ O O
zakonov _ O O
omenjati _ O O
mi _ O O
je _ O O
kot _ O O
najvažnejšega _ O O
zakona _ O O
o _ O O
doneskih _ O O
, _ O O
katere _ O O
plačujejo _ O O
požarne _ O O
zavarovalnice _ O O
, _ O O
s _ O O
katerimi _ O O
je _ O O
mogoče _ O O
deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
podpirati _ O O
naprave _ O O
požarnih _ O O
straž _ O O
v _ O O
deželi _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
dobrodelna _ O O
naprava _ O O
bolj _ O O
in _ O O
bolj _ O O
širi _ O O
in _ O O
število _ O O
teh _ O O
društev _ O O
množi _ O O
. _ O O

Govorilo _ O O
se _ O O
je _ O O
že _ O O
itak _ O O
o _ O O
razširjenji _ O O
šolnine _ O O
na _ O O
Ljubljansko _ O O
mesto _ O O
pri _ O O
deželnem _ O O
proračunu _ O O
in _ O O
dokazalo _ O O
se _ O O
je _ O O
takrat _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
to _ O O
bila _ O O
zdatna _ O O
podpora _ O O
našemu _ O O
denarnemu _ O O
gospodarstvu _ O O
, _ O O
katera _ O O
je _ O O
omogočila _ O O
po _ O O
svoje _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bilo _ O O
možno _ O O
znižati _ O O
naklado _ O O
na _ O O
neposredne _ O O
davke _ O O
. _ O O

Sklenila _ O O
se _ O O
je _ O O
postava _ O O
za _ O O
pogozdovanje _ O O
Krasa _ O I-LOC
in _ O O
zvrševati _ O O
se _ O O
je _ O O
pričela _ O O
, _ O O
ter _ O O
se _ O O
imamo _ O O
nadejati _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
ta _ O O
zakon _ O O
posebno _ O O
koristil _ O O
notranjskim _ O O
krajem _ O O
, _ O O
da _ O O
bodemo _ O O
videli _ O O
mesto _ O O
pustega _ O O
skalovja _ O O
lepo _ O O
zaraščene _ O O
hribe _ O O
, _ O O
in _ O O
bode _ O O
zginila _ O O
zanimivost _ O O
pri _ O O
potujočih _ O O
, _ O O
ki _ O O
vedo _ O O
pripovedovati _ O O
, _ O O
da _ O O
od _ O O
Postojne _ O B-LOC
do _ O O
Trsta _ O B-LOC
je _ O O
najgrji _ O O
svet _ O O
, _ O O
katerega _ O O
je _ O O
videti _ O O
na _ O O
poti _ O O
. _ O O

Enako _ O O
je _ O O
bil _ O O
sklenjen _ O O
zakon _ O O
o _ O O
povzdigi _ O O
živinoreje _ O O
in _ O O
o _ O O
spuščanji _ O O
zasebnih _ O O
žrebcev _ O O
, _ O O
od _ O O
katerega _ O O
je _ O O
tudi _ O O
pričakovati _ O O
za _ O O
živinorejo _ O O
ugodnega _ O O
uspeha _ O O
. _ O O

Pričelo _ O O
se _ O O
je _ O O
z _ O O
zagradbo _ O O
hudournikov _ O O
, _ O O
prvič _ O O
na _ O O
Gorenjski _ O B-LOC
strani _ O O
, _ O O
v _ O O
drugi _ O O
vrsti _ O O
z _ O O
zakonom _ O O
, _ O O
ki _ O O
sicer _ O O
do _ O O
danes _ O O
še _ O O
ni _ O O
potrjen _ O O
, _ O O
česar _ O O
se _ O O
je _ O O
pa _ O O
nadejati _ O O
tudi _ O O
na _ O O
Dolenjski _ O B-LOC
strani _ O O
. _ O O

Omenjati _ O O
mi _ O O
je _ O O
pri _ O O
tem _ O O
tudi _ O O
del _ O O
, _ O O
pričetih _ O O
v _ O O
Račenski _ O B-LOC
dolini _ O I-LOC
, _ O O
v _ O O
Planinskih _ O B-LOC
dolinah _ O I-LOC
, _ O O
in _ O O
lahko _ O O
naglašam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
s _ O O
tem _ O O
pričeto _ O O
delo _ O O
, _ O O
iz _ O O
katerega _ O O
bode _ O O
dobivala _ O O
dežela _ O O
obilo _ O O
sadu _ O O
. _ O O

V _ O O
eni _ O O
vrsti _ O O
s _ O O
tem _ O O
omenjati _ O O
mi _ O O
je _ O O
povoljne _ O O
prenaredbe _ O O
zakona _ O O
za _ O O
osuševanje _ O O
Ljubljanskega _ O B-LOC
močvirja _ O I-LOC
, _ O O
se _ O O
ve _ O O
da _ O O
mi _ O O
je _ O O
pač _ O O
nepovoljna _ O O
dolžnost _ O O
opomniti _ O O
, _ O O
da _ O O
osuševalna _ O O
dela _ O O
, _ O O
akoravno _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
po _ O O
mojem _ O O
prepričanji _ O O
že _ O O
mogoče _ O O
pričeti _ O O
jih _ O O
, _ O O
se _ O O
do _ O O
danes _ O O
še _ O O
niso _ O O
pričela _ O O
, _ O O
v _ O O
veliko _ O O
škodo _ O O
posestnikov _ O O
močvirskega _ O O
ozemlja _ O O
, _ O O
ker _ O O
letos _ O O
že _ O O
smo _ O O
imeli _ O O
bridko _ O O
skušnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
dvakrat _ O O
bilo _ O O
preplavljeno _ O O
vse _ O O
močvirsko _ O O
ozemlje _ O O
. _ O O

Nadejam _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
dosedanje _ O O
počasno _ O O
postopanje _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
letu _ O O
postalo _ O O
urneje _ O O
, _ O O
da _ O O
pridemo _ O O
do _ O O
dejanskih _ O O
osuševalnih _ O O
del _ O O
, _ O O
po _ O O
katerih _ O O
posestniki _ O O
na _ O O
močvirji _ O O
že _ O O
davno _ O O
hrepene _ O O
. _ O O

Sklenil _ O O
se _ O O
je _ O O
dalje _ O O
zakon _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
je _ O O
bila _ O O
dovoljena _ O O
hranilnica _ O I-ORG
Ljubljanskega _ O I-ORG
mesta _ O I-ORG
, _ O O
katere _ O O
delovanje _ O O
se _ O O
pričakuje _ O O
v _ O O
kratkem _ O O
času _ O O
. _ O O

Posebne _ O O
važnosti _ O O
zna _ O O
postati _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
deželni _ O O
zakon _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
dopolnuje _ O O
državno _ O O
zakonodajstvo _ O O
glede _ O O
razdelitve _ O O
skupnih _ O O
zemljišč _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
omenjeno _ O O
najvažneje _ O O
iz _ O O
prejšne _ O O
dobe _ O O
enako _ O O
gospodarskega _ O O
, _ O O
kakor _ O O
političnega _ O O
zakonodajstva _ O O
, _ O O
katero _ O O
je _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
zvršil _ O O
. _ O O

Iz _ O O
letošnje _ O O
dobe _ O O
mi _ O O
pač _ O O
ni _ O O
treba _ O O
ponavljati _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
gospodom _ O O
v _ O O
spominu _ O O
poglavitno _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
je _ O O
sklenilo _ O O
. _ O O

Vender _ O O
pa _ O O
moram _ O O
omeniti _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
letos _ O O
sklenjena _ O O
sprememba _ O O
deželnega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
v _ O O
§ _ O O
15. _ O O
ni _ O O
brez _ O O
pomena _ O O
. _ O O

Enako _ O O
omenjam _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
dobile _ O O
letos _ O O
hiralske _ O O
ustanove _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
se _ O O
lanskega _ O O
leta _ O O
sklenile _ O O
v _ O O
proslavljanje _ O O
štiridesetletnega _ O O
vladanja _ O O
presvetlega _ O O
cesarja _ O O
, _ O O
svoj _ O O
statut _ O O
; _ O O
izdaja _ O O
brezplačnih _ O O
lovskih _ O O
kart _ O O
se _ O O
je _ O O
z _ O O
letošnjim _ O O
zakonodajstvom _ O O
omejila _ O O
. _ O O

Enako _ O O
se _ O O
je _ O O
privolila _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
novih _ O O
ljudskih _ O O
šol _ O O
zdatna _ O O
svota _ O O
6500 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O O
je _ O O
pritrdil _ O O
predlogu _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
po _ O O
katerem _ O O
se _ O O
namesti _ O O
v _ O O
prisilni _ O O
delalnici _ O O
poseben _ O O
duhovnik _ O O
, _ O O
ki _ O O
bode _ O O
imel _ O O
izključno _ O O
duševno _ O O
oskrbovanje _ O O
tam _ O O
spravljenih _ O O
prisiljencev _ O O
in _ O O
nadejati _ O O
se _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
s _ O O
tem _ O O
popolnoma _ O O
ustreže _ O O
željam _ O O
, _ O O
katere _ O O
imajo _ O O
glede _ O O
duševne _ O O
odgoje _ O O
naše _ O O
sosedne _ O O
dežele _ O O
. _ O O

Enako _ O O
se _ O O
smemo _ O O
nadejati _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
ona _ O O
sprememba _ O O
, _ O O
katero _ O O
je _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
sprejel _ O O
glede _ O O
pobiranja _ O O
deželne _ O O
naklade _ O O
na _ O O
žganje _ O O
, _ O O
povoljno _ O O
uplivala _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
mogoče _ O O
našim _ O O
vinorejcem _ O O
prenašali _ O O
težko _ O O
breme _ O O
, _ O O
naloženo _ O O
njim _ O O
vsled _ O O
državnega _ O O
zakona _ O O
na _ O O
izdelovanje _ O O
žganja _ O O
. _ O O

Končno _ O O
pozdravljam _ O O
s _ O O
posebnim _ O O
zadostenjem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
lem _ O O
zasedanji _ O O
prvi _ O O
odločni _ O O
korak _ O O
storil _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ona _ O O
cesta _ O O
, _ O O
o _ O O
kateri _ O O
se _ O O
posvetujemo _ O O
, _ O O
odkar _ O O
sem _ O O
v _ O O
tem _ O O
slavnem _ O O
zboru _ O O
, _ O O
t. _ O O
j. _ O O
čez _ O O
20 _ O O
let _ O O
, _ O O
cesta _ O O
čez _ O O
Bogenšperk _ O I-LOC
stopila _ O O
v _ O O
trenutek _ O O
djanske _ O O
zvršitve _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
prenehale _ O O
opravičene _ O O
pritožbe _ O O
in _ O O
bode _ O O
zveza _ O O
z _ O O
Dolenjsko _ O B-LOC
ložja _ O O
. _ O O

Enako _ O O
z _ O O
veseljem _ O O
pozdravljam _ O O
korak _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
glede _ O O
zgradbe _ O O
dolenjske _ O O
železnice _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
daje _ O O
privolil _ O O
naprej _ O O
500.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
v _ O O
delnicah _ O O
, _ O O
pokazal _ O O
je _ O O
dobro _ O O
voljo _ O O
, _ O O
koristiti _ O O
temu _ O O
gospodarsko _ O O
zelo _ O O
zanemarjenemu _ O O
delu _ O O
naše _ O O
dežele _ O O
, _ O O
in _ O O
nadejam _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
država _ O O
tudi _ O O
vedla _ O O
storiti _ O O
svojo _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
da _ O O
gospodarsko _ O O
zanemarjenemu _ O O
okraju _ O O
pripomore _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
železnična _ O O
proga _ O O
z _ O O
vrši _ O O
. _ O O

Enako _ O O
sem _ O O
zadovoljen _ O O
in _ O O
pozdravljam _ O O
z _ O O
veseljem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
privolil _ O O
za _ O O
Kamniško _ O O
železnico _ O O
daljno _ O O
svolo _ O O
20.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Nadejam _ O O
se _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
omogočila _ O O
ta _ O O
daljna _ O O
podpora _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
po _ O O
tolikem _ O O
zavlekanji _ O O
železnica _ O O
enkrat _ O O
izdela _ O O
, _ O O
akoravno _ O O
ne _ O O
morem _ O O
zamolčati _ O O
obžalenja _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ravno _ O O
ta _ O O
za _ O O
državo _ O O
tako _ O O
važna _ O O
, _ O O
posebno _ O O
za _ O O
vojno _ O O
upravo _ O O
tako _ O O
važna _ O O
železnica _ O O
tako _ O O
malo _ O O
podpore _ O O
našla _ O O
izrekoma _ O O
v _ O O
onih _ O O
krogih _ O O
, _ O O
katerim _ O O
ima _ O O
največ _ O O
koristiti _ O O
. _ O O

Olajšala _ O O
bode _ O O
ta _ O O
železnica _ O O
cestni _ O O
erar _ O O
in _ O O
pomagala _ O O
vojnemu _ O O
upravništvu _ O O
, _ O O
in _ O O
od _ O O
teh _ O O
dveh _ O O
strani _ O O
ni _ O O
našlo _ O O
podjetje _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
le _ O O
železnice _ O O
nikakoršne _ O O
podpore _ O O
. _ O O

Končno _ O O
še _ O O
predmeti _ O O
, _ O O
katere _ O O
smo _ O O
rešili _ O O
v _ O O
današnji _ O O
seji _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
, _ O O
glediško _ O O
vprašanje _ O O
je _ O O
tako _ O O
, _ O O
zarad _ O O
katerega _ O O
so _ O O
se _ O O
mnogokrat _ O O
vnele _ O O
živahne _ O O
razprave _ O O
, _ O O
in _ O O
nasprotja _ O O
strank _ O O
te _ O O
slavne _ O O
zbornice _ O O
se _ O O
včasi _ O O
zelo _ O O
poojstrila _ O O
pri _ O O
tem _ O O
vprašanji _ O O
. _ O O

Letos _ O O
, _ O O
ko _ O O
smo _ O O
se _ O O
enkrat _ O O
zjedinili _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
prvič _ O O
ima _ O O
gledišče _ O O
na _ O O
novo _ O O
zgraditi _ O O
, _ O O
kar _ O O
pred _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
in _ O O
smo _ O O
prišli _ O O
do _ O O
sklepa _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
dežela _ O O
skrbi _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
, _ O O
smo _ O O
z _ O O
velikim _ O O
veseljem _ O O
pozdravljali _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
akoravno _ O O
je _ O O
en _ O O
gospod _ O O
ugovarjal _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
so _ O O
bili _ O O
vender _ O O
končno _ O O
predlogi _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
skorej _ O O
soglasno _ O O
sprejeti _ O O
, _ O O
in _ O O
se _ O O
nadejam _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
ta _ O O
sklep _ O O
prinesel _ O O
večje _ O O
soglasje _ O O
med _ O O
prebivalstvo _ O O
Ljubljanskega _ O I-LOC
mesta _ O I-LOC
ter _ O O
spravil _ O O
še _ O O
večje _ O O
soglasje _ O O
v _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
kateremu _ O O
je _ O O
bil _ O O
večkrat _ O O
v _ O O
spodtiko _ O O
. _ O O

Želim _ O O
torej _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
gledišče _ O O
čim _ O O
preje _ O O
zgradilo _ O O
v _ O O
čast _ O O
deželi _ O O
in _ O O
v _ O O
čast _ O O
Ljubljanskemu _ O B-LOC
mestu _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Živahni _ O O
klici _ O O
na _ O O
levi _ O O
: _ O O
— _ O O
Lebhafte _ O O
Rufe _ O O
links _ O O
: _ O O
Dobro _ O O
! _ O O
dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

Enako _ O O
želim _ O O
, _ O O
da _ O O
cestni _ O O
zakon _ O O
, _ O O
katerega _ O O
smo _ O O
ravno _ O O
sprejeli _ O O
, _ O O
koristi _ O O
vsej _ O O
deželi _ O O
in _ O O
se _ O O
s _ O O
tem _ O O
ona _ O O
vez _ O O
, _ O O
ki _ O O
Veže _ O O
prebivalstvo _ O O
vse _ O O
dežele _ O O
; _ O O
— _ O O
naj _ O O
biva _ O O
v _ O O
mestih _ O O
, _ O O
v _ O O
trgih _ O O
ali _ O O
na _ O O
deželi _ O O
, _ O O
— _ O O
tembolj _ O O
utrdila _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
čutilo _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
vsi _ O O
eni _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
vsi _ O O
deželani _ O O
iste _ O O
dežele _ O O
in _ O O
da _ O O
nasprotja _ O O
med _ O O
njimi _ O O
ne _ O O
sme _ O O
biti _ O O
. _ O O

( _ O O
Klici _ O O
na _ O O
levi _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
links _ O O
: _ O O
Dobro _ O O
! _ O O
dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

Ravno _ O O
tako _ O O
želim _ O O
, _ O O
da _ O O
bode _ O O
uredba _ O O
uradov _ O O
, _ O O
kakoršno _ O O
smo _ O O
sklenili _ O O
danes _ O O
tukaj _ O O
, _ O O
na _ O O
korist _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
ter _ O O
olajšala _ O O
upravo _ O O
, _ O O
glede _ O O
katere _ O O
čujemo _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
tožbe _ O O
. _ O O

Da _ O O
smo _ O O
mogli _ O O
toliko _ O O
uspehov _ O O
doseči _ O O
, _ O O
to _ O O
pa _ O O
izvira _ O O
od _ O O
tod _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
častili _ O O
gospodje _ O O
držali _ O O
se _ O O
onega _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
priporoča _ O O
povsod _ O O
, _ O O
in _ O O
kar _ O O
sem _ O O
tudi _ O O
jaz _ O O
kot _ O O
svojo _ O O
željo _ O O
izrekel _ O O
, _ O O
ko _ O O
sem _ O O
prvič _ O O
stopil _ O O
na _ O O
to _ O O
mesto _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
akoravno _ O O
politično _ O O
stoječi _ O O
na _ O O
različnem _ O O
stališči _ O O
, _ O O
smo _ O O
pri _ O O
vseh _ O O
teh _ O O
vprašanjih _ O O
delovali _ O O
soglasno _ O O
, _ O O
vsak _ O O
gospod _ O O
je _ O O
svoje _ O O
pomisleke _ O O
izrekel _ O O
, _ O O
očitno _ O O
, _ O O
brez _ O O
ovinkov _ O O
in _ O O
zlato _ O O
jedro _ O O
pravega _ O O
se _ O O
je _ O O
naposled _ O O
pokazalo _ O O
. _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Ich _ O O
danke _ O O
Ihnen _ O O
, _ O O
dass _ O O
Sie _ O O
mit _ O O
Objectivität _ O O
und _ O O
Ruhe _ O O
an _ O O
allen _ O O
unseren _ O O
Verhandlungen _ O O
und _ O O
an _ O O
den _ O O
Berathungen _ O O
der _ O O
wichtigsten _ O O
wirtschaftlichen _ O O
Fragen _ O O
theilgenommen _ O O
haben _ O O
und _ O O
dass _ O O
Sie _ O O
auch _ O O
in _ O O
politischen _ O O
Fragen _ O O
, _ O O
insoferne _ O O
solche _ O O
zur _ O O
Verhandlung _ O O
gelangt _ O O
sind _ O O
, _ O O
die _ O O
möglichste _ O O
Objectivität _ O O
bewahrt _ O O
haben _ O O
. _ O O

Ko _ O O
se _ O O
zahvaljujem _ O O
slavnemu _ O O
zkoru _ O O
, _ O O
je _ O O
pa _ O O
vender _ O O
prva _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
zahvaliti _ O O
se _ O O
vsem _ O O
gospodom _ O O
, _ O O
kateri _ O O
so _ O O
, _ O O
bodisi _ O O
kot _ O O
načelniki _ O O
posameznih _ O O
odsekov _ O O
, _ O O
bodisi _ O O
kot _ O O
poročevalci _ O O
, _ O O
prevzeli _ O O
večje _ O O
breme _ O O
od _ O O
vseh _ O O
drugih _ O O
gospodov _ O O
. _ O O

Zahvaljujem _ O O
se _ O O
pri _ O O
tej _ O O
priliki _ O O
posebno _ O O
našemu _ O O
častitemu _ O O
gospodu _ O O
deželnemu _ O O
predsedniku _ O O
. _ O O

Zelo _ O O
me _ O O
je _ O O
veselilo _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
načelnik _ O O
manjine _ O O
tega _ O O
zbora _ O O
pri _ O O
neki _ O O
priliki _ O O
zadnje _ O O
dni _ O O
izrekel _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
večina _ O O
slavnega _ O O
zbora _ O O
posebno _ O O
zarad _ O O
tega _ O O
v _ O O
gospodarskih _ O O
vprašanjih _ O O
dosegla _ O O
večje _ O O
uspehe _ O O
, _ O O
ker _ O O
ji _ O O
je _ O O
bila _ O O
naklonjena _ O O
sedanja _ O O
vlada _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
! _ O O

prepričan _ O O
sem _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
ako _ O O
smo _ O O
dosegli _ O O
uspehe _ O O
, _ O O
je _ O O
k _ O O
temu _ O O
v _ O O
prvi _ O O
vrsti _ O O
pripomogel _ O O
naš _ O O
neposredni _ O O
zastopnik _ O O
vlade _ O O
v _ O O
naši _ O O
sredini _ O O
. _ O O

Zarad _ O O
tega _ O O
sem _ O O
prepričan _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
smislu _ O O
Vas _ O O
vseh _ O O
govorim _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
prečastitemu _ O O
gospodu _ O O
deželnemu _ O O
predsedniku _ O O
zahvaljujem _ O O
za _ O O
gorko _ O O
zastopanje _ O O
interesov _ O O
naše _ O O
dežele _ O O
in _ O O
neumorno _ O O
sodelovanje _ O O
pri _ O O
vsem _ O O
delovanji _ O O
v _ O O
našem _ O O
zboru _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahni _ O O
klici _ O O
: _ O O
— _ O O
Lebhafte _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Dobro _ O O
, _ O O
dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

Da _ O O
pa _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
zakonodajstvo _ O O
in _ O O
naši _ O O
sklepi _ O O
postanejo _ O O
tudi _ O O
koristni _ O O
in _ O O
plodonosni _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
, _ O O
se _ O O
nam _ O O
je _ O O
zahvaljevati _ O O
Najvišjemu _ O O
našemu _ O O
gospodu _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
moja _ O O
! _ O O

to _ O O
dobo _ O O
našega _ O O
zasedanja _ O O
pričeli _ O O
smo _ O O
leta _ O O
1883. _ O I-DATE
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
osrečil _ O O
presvitli _ O O
cesar _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
s _ O O
svojo _ O O
navzočnostjo _ O O
, _ O O
ko _ O O
smo _ O O
praznovali _ O O
6OOletnico _ O O
združenja _ O O
vojvodine _ O I-LOC
Kranjske _ O I-LOC
s _ O O
Habsburžko _ O B-LOC
monarhijo _ O I-LOC
. _ O O

Letos _ O O
sklepamo _ O O
to _ O O
dobo _ O O
in _ O O
sklepamo _ O O
jo _ O O
o _ O O
priliki _ O O
še _ O O
lepšega _ O O
praznika _ O O
vse _ O O
države _ O O
, _ O O
o _ O O
priliki _ O O
40letnice _ O O
presvetlega _ O O
našega _ O O
cesarja _ O O
. _ O O

Prepričan _ O O
sem _ O O
, _ O O
da _ O O
iz _ O O
globočine _ O O
srca _ O O
Vam _ O O
vsem _ O O
govorim _ O O
, _ O O
ako _ O O
Vas _ O O
naprosim _ O O
, _ O O
kot _ O O
zadnjo _ O O
besedo _ O O
v _ O O
tem _ O O
zasedanji _ O O
in _ O O
kot _ O O
zadnjo _ O O
besedo _ O O
v _ O O
naši _ O O
šestletni _ O O
dobi _ O O
, _ O O
da _ O O
sklenemo _ O O
z _ O O
iskreno _ O O
željo _ O O
: _ O O
« _ O O
Bog _ O O
živi _ O O
in _ O O
ohrani _ O O
dobrega _ O O
in _ O O
milostlivega _ O O
našega _ O O
vladarja _ O O
Fran _ O I-PER
Josipa _ O I-PER
I. _ O I-PER
, _ O O
slava _ O O
! _ O O

Hoch _ O O
! _ O O
» _ O O

( _ O O
Vsa _ O O
zbornica _ O O
vsklikne _ O O
trikrat _ O O
živahno _ O O
: _ O O
Slava _ O O
! _ O O

Hoch _ O O
! _ O O

— _ O O
Das _ O O
ganze _ O O
Haus _ O O
bringt _ O O
dreimal _ O O
lebhafte _ O O
Slava _ O O
und _ O O
Hoch _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
aus _ O O
. _ O O
) _ O O

C. _ O O
k. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Winkler _ O B-PER
: _ O O

Naj _ O O
mi _ O O
bode _ O O
dovoljeno _ O O
h _ O O
koncu _ O O
sedanje _ O O
šestletne _ O O
dobe _ O O
spregovoriti _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
namreč _ O O
najprej _ O O
srčno _ O O
zahvalim _ O O
častitemu _ O O
gospodu _ O O
deželnemu _ O O
glavarju _ O O
za _ O O
njegove _ O O
dobrohotne _ O O
besede _ O O
, _ O O
namenjene _ O O
moji _ O O
osebi _ O O
. _ O O

Drugič _ O O
se _ O O
moram _ O O
zahvaliti _ O O
visokemu _ O O
zboru _ O O
za _ O O
prijaznost _ O O
, _ O O
katero _ O O
je _ O O
skazoval _ O O
cesarski _ O O
vladi _ O O
, _ O O
ki _ O O
jo _ O O
imam _ O O
čast _ O O
zastopati _ O O
, _ O O
glede _ O O
njenih _ O O
predlog _ O O
, _ O O
in _ O O
to _ O O
ne _ O O
samo _ O O
v _ O O
tej _ O O
sesiji _ O O
, _ O O
ampak _ O O
v _ O O
vseh _ O O
sesijah _ O O
sedanje _ O O
parlamentarne _ O O
dobe _ O O
. _ O O

Hvaležno _ O O
pa _ O O
moram _ O O
tudi _ O O
jaz _ O O
, _ O O
kakor _ O O
že _ O O
častiti _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
, _ O O
priznavati _ O O
in _ O O
poudarjati _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
vsi _ O O
poslanci _ O O
dežele _ O O
Kranjske _ O I-LOC
tukaj _ O O
skupno _ O O
in _ O O
složno _ O O
sodelovali _ O O
, _ O O
deželi _ O O
Kranjski _ O B-LOC
v _ O O
korist _ O O
. _ O O

Večkrat _ O O
sem _ O O
imel _ O O
sicer _ O O
priliko _ O O
, _ O O
opazovati _ O O
v _ O O
njih _ O O
razpravah _ O O
različno _ O O
mnenje _ O O
, _ O O
a _ O O
strasti _ O O
nikoli _ O O
ne _ O O
. _ O O

Und _ O O
so _ O O
möchte _ O O
ich _ O O
an _ O O
Schlusse _ O O
der _ O O
sechsjährigen _ O O
Wahlperiode _ O O
sämmtlichen _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
zum _ O O
Abschiede _ O O
ein _ O O
freundliches _ O O
« _ O O
Lebewohl _ O O
» _ O O
zurufen _ O O
, _ O O
mit _ O O
dem _ O O
sehnlichsten _ O O
Wunsche _ O O
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
Geist _ O O
der _ O O
Eintracht _ O O
, _ O O
der _ O O
in _ O O
der _ O O
jetzigen _ O O
Wahlperiode _ O O
hier _ O O
gewaltet _ O O
hat _ O O
, _ O O
auch _ O O
in _ O O
künftigen _ O O
Landtage _ O O
walten _ O O
möge _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahno _ O O
odobravanje _ O O
. _ O O

— _ O O
Lehhafter _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
vitez _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
- _ O I-PER
Trsteniški _ O I-PER
: _ O O

Gradiva _ O O
je _ O O
bilo _ O O
v _ O O
poslednjem _ O O
zasedanji _ O O
mnogo _ O O
in _ O O
storili _ O O
smo _ O O
celo _ O O
vrsto _ O O
imenitnih _ O O
sklepov _ O O
. _ O O

Da _ O O
so _ O O
vse _ O O
obravnave _ O O
naše _ O O
v _ O O
deželnem _ O O
zboru _ O O
tekle _ O O
tako _ O O
hitro _ O O
in _ O O
gladko _ O O
ter _ O O
so _ O O
tudi _ O O
na _ O O
vse _ O O
strani _ O O
zadovoljevale _ O O
, _ O O
zahvaliti _ O O
se _ O O
imamo _ O O
našemu _ O O
gospodu _ O O
deželnemu _ O O
glavarju _ O O
, _ O O
kateri _ O O
, _ O O
dasi _ O O
mlad _ O O
na _ O O
tem _ O O
mestu _ O O
, _ O O
vodil _ O O
je _ O O
s _ O O
skušeno _ O O
roko _ O O
vse _ O O
obravnave _ O O
. _ O O

Želim _ O O
le _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
zanaprej _ O O
ostane _ O O
na _ O O
tem _ O O
častnem _ O O
mestu _ O O

( _ O O
klici _ O O
na _ O O
levi _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
links _ O O
: _ O O
Dobro _ O O
! _ O O
dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

in _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
izražam _ O O
mišljenje _ O O
vseh _ O O
navzočih _ O O
gospodov _ O O
deželnih _ O O
poslancev _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
mu _ O O
zahvaljujem _ O O
za _ O O
spretno _ O O
vodstvo _ O O
deželnozborskih _ O O
obravnav _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Hvala _ O O
lepa _ O O
gospodom _ O O
, _ O O
in _ O O
ker _ O O
smo _ O O
sedaj _ O O
vse _ O O
posle _ O O
našega _ O O
delovanja _ O O
končali _ O O
, _ O O
sklepam _ O O
sejo _ O O
in _ O O
zborovanje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
vojvodine _ O I-ORG-U
Kranjske _ O I-ORG-U
. _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
8. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
45. _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
zvečer _ O I-TIME
. _ O O

Schluss _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
8 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
45 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
abends _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

Tiskala _ O O
Kleinmayr _ O I-ORG
& _ O I-ORG
Bamberg _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

