Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
sedemnajste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG
zbora _ O I-ORG
kranjskega _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
6. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1896 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vladna _ O O
zastopnika _ O O
C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
baron _ O O
Viktor _ O B-PER
Hein _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajni _ O O
komisar _ O O
baron _ O O
Viljem _ O B-PER
Rechbach _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
Ekscelenca _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Jakob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
Deželni _ O O
tajnik _ O O
Jožef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
zapisnika _ O O
XVI. _ O O
seje _ O O
dne _ O O
11. _ O I-DATE
februarija _ O I-DATE
1896. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
55 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
dogovoru _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
skleniti _ O O
med _ O O
deželnim _ O B-ORG-U
odborom _ O I-ORG-U
kranjskim _ O I-ORG-U
in _ O O
c. _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
deželno _ O I-ORG
komisijo _ O I-ORG
za _ O I-ORG
agrarske _ O I-ORG
operacije _ O I-ORG
glede _ O O
nastavljanja _ O O
zemljemerskega _ O O
osebja _ O O
za _ O O
agrarske _ O O
operacije _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
56 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
razdružitvi _ O O
selske _ O I-ORG
občine _ O I-ORG
Škofjaloka _ O I-ORG
v _ O O
dve _ O O
samostojni _ O O
občini _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
57 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
začasnega _ O O
daljnega _ O O
pobiranja _ O O
deželnih _ O O
priklad _ O O
1897. _ O I-DATE
leta _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
58 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovolitve _ O O
5 _ O O
% _ O O
naklade _ O O
na _ O O
najemnino _ O O
v _ O O
Ribniškem _ O I-LOC
trgu _ O I-LOC
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
59 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
glede _ O O
iz _ O O
državnih _ O O
sredstev _ O O
deželi _ O I-ORG
Kranjski _ O I-ORG
povodom _ O O
potresa _ O O
dovoljenega _ O O
3 _ O O
% _ O O
posojila _ O O
v _ O O
znesku _ O O
1,500.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
60 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovoljevanja _ O O
triodstotnih _ O O
posojil _ O O
potrebnim _ O O
posestnikom _ O O
takih _ O O
poslopij _ O O
, _ O O
ki _ O O
jih _ O O
je _ O O
potres _ O O
podrl _ O O
ali _ O O
poškodoval _ O O
, _ O O
iz _ O O
svote _ O O
500.000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
je _ O O
dovolila _ O O
deželi _ O I-ORG
kranjski _ O I-ORG
iz _ O O
državnih _ O O
sredstev _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
61 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
najemu _ O O
450.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
posojila _ O O
v _ O O
regulacijske _ O O
namene _ O O
mestne _ O I-ORG
občine _ O I-ORG
Ljubljanske _ O I-ORG
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
62 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
zgradbi _ O O
novega _ O O
poslopja _ O O
na _ O O
mestu _ O O
sedanjega _ O O
dvorca _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
63 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
priskrbe _ O O
režijskih _ O O
potrebščin _ O O
in _ O O
glede _ O O
preskrbovanja _ O O
bolnikov _ O O
s _ O O
hrano _ O O
v _ O O
deželni _ O O
bolnici _ O O
, _ O O
porodišnici _ O O
in _ O O
hiralnici _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
jednega _ O O
člana _ O O
v _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
odseka _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
o _ O O
letnem _ O O
poročilu _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O
o _ O O
uvodu _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
1 _ O O
. _ O O
: _ O O
Sankcija _ O O
deželnozborskih _ O O
sklepov _ O O
in _ O O
zakonskih _ O O
načrtov _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
2 _ O O
. _ O O
: _ O O
Davki _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
3 _ O O
. _ O O

C _ O O
: _ O O
Zdravstvene _ O O
reči _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
4 _ O O
. _ O O
: _ O O
Deželne _ O O
podpore _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
7 _ O O
. _ O O
: _ O O
Deželni _ O O
zavodi _ O O
in _ O O
zakladi _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
8 _ O O
. _ O O
: _ O O
Šolstvo _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
9 _ O O
. _ O O
: _ O O
Ustanove _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
10 _ O O
. _ O O
: _ O O
Osebne _ O O
stvari _ O O
; _ O O
o _ O O
§ _ O O
11 _ O O
. _ O O
: _ O O
Različne _ O O
reči _ O O
. _ O O

Začetek _ O O
seje _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O O
. _ O O

Stenografischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
siebenzehnten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG
Landtages _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
6 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1896 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Regierungsvertreter _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Victor _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Hein _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkscommissär _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Rechbach _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Jacob _ O B-PER
Missia _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landschaftssecretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
XVI _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
11 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1896. _ O I-DATE
2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
55 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
zwischen _ O O
dem _ O O
krainischen _ O I-ORG
Landesausschusse _ O I-ORG
und _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Landescommission _ O I-ORG
für _ O I-ORG
agrarische _ O I-ORG
Operationen _ O I-ORG
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bestellung _ O O
des _ O O
geometrischen _ O O
Personales _ O O
für _ O O
agrarische _ O O
Operationen _ O O
abzuschließende _ O O
Übereinkommen _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
56 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Theilung _ O O
der _ O O
Ortsgemeinde _ O I-ORG
Bischoflack _ O I-ORG
in _ O O
zwei _ O O
selbständige _ O O
Gemeinden _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
57 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
inbetreff _ O O
der _ O O
provisorischen _ O O
Weitereinhebung _ O O
der _ O O
Landesumlagen _ O O
im _ O O
Jahre _ O O
1897. _ O I-DATE
6. _ O O

Beilage _ O O
58 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
5 _ O O
% _ O O
Auflage _ O O
von _ O O
den _ O O
Miethzinserträgnissen _ O O
im _ O O
Markte _ O I-LOC
Reifniz _ O I-LOC
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
59 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
des _ O O
aus _ O O
Staatsmitteln _ O O
dem _ O O
Lande _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
aus _ O O
Anlass _ O O
des _ O O
Erdbebens _ O O
gewährte _ O O
3 _ O O
% _ O O
Darlehen _ O O
im _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
1,500.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
60 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gewährung _ O O
von _ O O
dreiprocentigem _ O O
Darlehen _ O O
an _ O O
hilfsbedürftige _ O O
Besitzer _ O O
von _ O O
solchen _ O O
Gebäuden _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
und _ O O
den _ O O
Landbezirken _ O I-ORG
Krains _ O I-ORG
, _ O O
welche _ O O
durch _ O O
das _ O O
Erdbeben _ O O
zerstört _ O O
oder _ O O
beschädigt _ O O
wurden _ O O
, _ O O
aus _ O O
dem _ O O
dem _ O O
Lande _ O B-ORG
Krain _ O I-ORG
aus _ O O
Staatsmitteln _ O O
bewilligten _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
500.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
61 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Aufnahme _ O O
eines _ O O
Darlehens _ O O
von _ O O
450.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zu _ O O
Regulierungszwecken _ O O
der _ O O
Stadtgemeinde _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
62 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
inbetreff _ O O
des _ O O
Baues _ O O
eines _ O O
neuen _ O O
Gebäudes _ O O
an _ O O
Stelle _ O O
der _ O O
gegenwärtigen _ O O
Burg _ O O
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
63 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Beistellung _ O O
der _ O O
Regie _ O O
- _ O O
Erfordernisse _ O O
und _ O O
der _ O O
Krankenverköstigung _ O O
in _ O O
der _ O O
Landeskranken _ O O
- _ O O
, _ O O
Gebär _ O O
- _ O O
und _ O O
Siechenanstalt _ O O
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Mitgliedes _ O O
in _ O O
den _ O O
Finanzausschuss _ O B-ORG-U
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtsausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
: _ O O
über _ O O
die _ O O
Einleitung _ O O
desselben _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
1 _ O O
: _ O O
Sanction _ O O
der _ O O
Landtagsbeschlüsse _ O O
und _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
2 _ O O
: _ O O
Steuern _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
3 _ O O
C _ O O
: _ O O
Sanitätsangelegenheiten _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
4 _ O O
: _ O O
Landesunterstützungen _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
7 _ O O
: _ O O
Landesanstalten _ O O
und _ O O
Fonde _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
8 _ O O
: _ O O
Unterrichtswesen _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
9 _ O O
: _ O O
Stiftungen _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
10 _ O O
: _ O O
Personalangelegenheiten _ O O
; _ O O
über _ O O
§ _ O O
11 _ O O
: _ O O
Verschiedenes _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Potrjujem _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
deželnozborskega _ O O
zapisnika _ O O
XVI. _ O O
seje _ O O
dne _ O O
11. _ O I-DATE
februvarija _ O I-DATE
1896 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
XVI _ O O
. _ O O

Laudtagssitzung _ O O
von _ O O
11 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1896 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
zapisnik _ O O
XVI. _ O O
seje _ O O
v _ O O
nemškem _ O O
jeziku _ O O
. _ O O

— _ O O
Liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
XVI _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
in _ O O
deutscher _ O O
Sprache _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
kak _ O O
popravek _ O O
v _ O O
prečitanem _ O O
zapisniku _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
XVI. _ O O
seje _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Naznanila _ O O
deželnozborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Gibt _ O O
das _ O O
Glockenzeichen _ O O
. _ O O
) _ O O

Visoki _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
! _ O O

Med _ O O
časom _ O O
, _ O O
ko _ O O
je _ O O
bilo _ O O
pretrgano _ O O
naše _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborsko _ O O
zasedanje _ O O
, _ O O
zadela _ O O
je _ O O
britka _ O O
izguba _ O O
presvetlega _ O O
cesarja _ O O
, _ O O
cesarsko _ O O
rodbino _ O O
in _ O O
vse _ O O
narode _ O O
širne _ O O
Avstrije _ O O
. _ O O

Dne _ O O
19. _ O I-DATE
maja _ O I-DATE
izdihnil _ O O
je _ O O
svojo _ O O
blago _ O O
dušo _ O O
nadvojvoda _ O O
Karol _ O I-PER
Ludovik _ O I-PER

( _ O O
Poslanci _ O O
ustanejo _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

in _ O O
sklenil _ O O
življenje _ O O
, _ O O
katero _ O O
je _ O O
bilo _ O O
posvečeno _ O O
presvetlemu _ O O
cesarju _ O O
, _ O O
državi _ O O
, _ O O
humaniteti _ O O
, _ O O
vednosti _ O O
in _ O O
umetnosti _ O O
. _ O O

Kot _ O O
starejši _ O O
brat _ O O
presvetlega _ O O
cesarja _ O O
stal _ O O
je _ O O
najbližje _ O O
cesarskemu _ O O
prestolu _ O O
, _ O O
njegovo _ O O
človekoljubje _ O O
vezalo _ O O
ga _ O O
je _ O O
pa _ O O
z _ O O
vsemi _ O O
narodi _ O O
naše _ O O
države _ O O
. _ O O

Nadvojvodi _ O O
Karolu _ O B-PER
Ludoviku _ O I-PER
gre _ O O
velika _ O O
zasluga _ O O
za _ O O
ustanovljenje _ O O
in _ O O
organizacijo _ O O
človekoljubnega _ O O
in _ O O
patrijotičnega _ O O
društva _ O O
„ _ O O
Rudečega _ O I-ORG
križa _ O I-ORG
“ _ O O
, _ O O
katerega _ O O
delovanje _ O O
se _ O O
sme _ O O
šteti _ O O
v _ O O
čast _ O O
našega _ O O
stoletja _ O O
. _ O O

Kot _ O O
pokrovitelj _ O O
društva _ O O
„ _ O O
Belega _ O B-ORG
križa _ O I-ORG
“ _ O O
pospeševal _ O O
in _ O O
podpiral _ O O
je _ O O
blage _ O O
namene _ O O
tega _ O O
društva _ O O
. _ O O

Kot _ O O
protektor _ O O
avstrijskega _ O B-ORG
trgovinskega _ O I-ORG
muzeja _ O I-ORG
, _ O O
tega _ O O
velevažnega _ O O
zavoda _ O O
, _ O O
pridobil _ O O
si _ O O
je _ O O
neprecenljivih _ O O
zaslug _ O O
in _ O O
pospeševal _ O O
s _ O O
tem _ O O
razvoj _ O O
in _ O O
napredek _ O O
avstrijske _ O O
trgovine _ O O
in _ O O
industrije _ O O
. _ O O

Naša _ O O
dežela _ O O
pa _ O O
ima _ O O
še _ O O
posebej _ O O
uzrok _ O O
, _ O O
obžalovati _ O O
smrt _ O O
nadvojvode _ O O
. _ O O

V _ O O
svojej _ O O
milosti _ O O
obljubil _ O O
je _ O O
bil _ O O
, _ O O
prevzeti _ O O
protektorat _ O O
našega _ O O
deželnega _ O O
muzeja _ O O
, _ O O
kadar _ O O
se _ O O
bo _ O O
reorganizoval _ O O
; _ O O
ta _ O O
izguba _ O O
bo _ O O
nam _ O O
torej _ O O
jako _ O O
težko _ O O
nadomestiti _ O O
. _ O O

Hvaležnost _ O O
in _ O O
ljubezen _ O O
avstrijskih _ O O
narodov _ O O
ohranila _ O O
bo _ O O
nadvojvodi _ O O
Karolu _ O I-PER
Ludoviku _ O I-PER
velečastni _ O O
in _ O O
trajni _ O O
spomin _ O O
v _ O O
zgodovini _ O O
Avstrije _ O I-LOC
. _ O O

Deželni _ O O
odbor _ O O
je _ O O
v _ O O
imenu _ O O
dežele _ O I-ORG
Kranjske _ O I-ORG
izrazil _ O O
potom _ O O
deželnega _ O O
predsedstva _ O O
globoko _ O O
sožalje _ O O
presvetlemu _ O O
cesarju _ O O
in _ O O
umrlega _ O O
soprogi _ O O
Njeni _ O O
cesarski _ O O
visokosti _ O O
nadvojvodinji _ O O
Mariji _ O I-PER
Tereziji _ O I-PER
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
so _ O O
se _ O O
uzdignili _ O O
v _ O O
znak _ O O
globokega _ O O
sožalja _ O O
, _ O O
kar _ O O
bo _ O O
zabeleženo _ O O
v _ O O
zapisniku _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Velečastiti _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
! _ O O

Danes _ O O
vidimo _ O O
na _ O O
tej _ O O

( _ O O
levi _ O O
— _ O O
linken _ O O
) _ O O

strani _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
sedež _ O O
prazen _ O O
, _ O O
katerega _ O O
je _ O O
toliko _ O O
let _ O O
zasedel _ O O
naš _ O O
dragi _ O O
tovariš _ O O
kanonik _ O O
Klun _ O B-PER
. _ O O

Nikdar _ O O
več _ O O
ne _ O O
bomo _ O O
gledali _ O O
v _ O O
njegovo _ O O
dobrovoljno _ O O
, _ O O
jasno _ O O
lice _ O O
, _ O O
nikdar _ O O
več _ O O
videli _ O O
prijaznih _ O O
njegovih _ O O
oči _ O O
. _ O O

Daleč _ O O
od _ O O
domovine _ O O
, _ O O
v _ O O
tuji _ O O
zemlji _ O O
, _ O O
zatisnil _ O O
je _ O O
poslanec _ O O
Klun _ O B-PER
svoje _ O O
oči _ O O
dne _ O O
8. _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
l. _ O I-DATE

Kanonik _ O O
Klun _ O I-PER
stal _ O O
je _ O O
četrt _ O O
stoletja _ O O
kot _ O O
časnikar _ O O
, _ O O
kot _ O O
deželni _ O O
in _ O O
državni _ O O
poslanec _ O O
na _ O O
braniku _ O O
za _ O O
pravice _ O O
naroda _ O O
in _ O O
za _ O O
blagor _ O O
domovine _ O O
. _ O O

Njegove _ O O
zasluge _ O O
so _ O O
znane _ O O
gospodom _ O O
deželnim _ O O
poslancem _ O O
. _ O O

On _ O O
kot _ O O
velenadarjen _ O O
, _ O O
neumorno _ O O
delaven _ O O
, _ O O
vesten _ O O
poslanec _ O O
, _ O O
bil _ O O
je _ O O
uzor _ O O
deželnega _ O O
in _ O O
državnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

Daleč _ O O
od _ O O
domovine _ O O
, _ O O
katero _ O O
je _ O O
toliko _ O O
ljubil _ O O
, _ O O
za _ O O
katero _ O O
je _ O O
živel _ O O
in _ O O
neumorno _ O O
delal _ O O
, _ O O
vzdihnil _ O O
je _ O O
svojo _ O O
dušo _ O O
. _ O O

Vsegamogočni _ O O
Bog _ O O
poklical _ O O
ga _ O O
je _ O O
v _ O O
dobi _ O O
krepke _ O O
starosti _ O O
, _ O O
a _ O O
prihranil _ O O
mu _ O O
pa _ O O
tudi _ O O
s _ O O
tem _ O O
marsikatere _ O O
težave _ O O
in _ O O
britkosti _ O O
, _ O O
ki _ O O
čakajo _ O O
človeka _ O O
v _ O O
dobi _ O O
starosti _ O O
. _ O O

Bila _ O O
mu _ O O
je _ O O
v _ O O
daljni _ O O
, _ O O
tuji _ O O
zemlji _ O O
še _ O O
zadnja _ O O
tolažba _ O O
. _ O O

Ko _ O O
je _ O O
čutil _ O O
, _ O O
da _ O O
mu _ O O
sega _ O O
mrzlo _ O O
- _ O O
ledena _ O O
roka _ O O
do _ O O
srca _ O O
, _ O O
prihitel _ O O
je _ O O
k _ O O
njemu _ O O
tovariš _ O O
in _ O O
prijatelj _ O O
njegov _ O O
, _ O O
državni _ O O
poslanec _ O O
Nabergoj _ O B-PER
na _ O O
pomoč _ O O
; _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
je _ O O
videl _ O O
v _ O O
lice _ O O
starega _ O O
prijatelja _ O O
, _ O O
brata _ O O
Slovenca _ O O
; _ O O
še _ O O
enkrat _ O O
in _ O O
sicer _ O O
zadnjikrat _ O O
je _ O O
čul _ O O
besede _ O O
v _ O O
jeziku _ O O
materinem _ O O
, _ O O
katerega _ O O
je _ O O
toliko _ O O
ljubil _ O O
, _ O O
toliko _ O O
spoštoval _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
pa _ O O
počiva _ O O
v _ O O
zemlji _ O O
domači _ O O
, _ O O
na _ O O
mirodvoru _ O O
, _ O O
kjer _ O O
počivajo _ O O
njegovi _ O O
prijatelji _ O O
in _ O O
tovariši _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
Robič _ O B-PER
, _ O O
Zarnik _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
. _ O O

Ljubezen _ O O
, _ O O
hvaležnost _ O O
in _ O O
spoštovanje _ O O
slovenskega _ O O
naroda _ O O
spremila _ O O
ga _ O O
je _ O O
do _ O O
hladne _ O O
gomile _ O O
in _ O O
obdržala _ O O
mu _ O O
bo _ O O
tudi _ O O
trajni _ O O
, _ O O
častni _ O O
spomin _ O O
. _ O O

Skorej _ O O
vsi _ O O
gospodje _ O O
deželni _ O O
poslanci _ O O
zbrali _ O O
so _ O O
se _ O O
pri _ O O
pogrebu _ O O
tovariša _ O O
Kluna _ O B-PER
in _ O O
pokazali _ O O
globoko _ O O
sožalje _ O O
ob _ O O
njegovi _ O O
zgubi _ O O
. _ O O

Danes _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
bo _ O O
zadnjikrat _ O O
zapisalo _ O O
ime _ O O
kanonika _ O O
Kluna _ O B-PER
v _ O O
zapisniku _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
zabeležilo _ O O
se _ O O
bo _ O O
tudi _ O O
živo _ O O
sožalje _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
ob _ O O
njegovi _ O O
nenadomestljivi _ O O
zgubi _ O O
. _ O O

Izročene _ O O
so _ O O
bile _ O O
sledeče _ O O
peticije _ O O
: _ O O

Vodstvo _ O O
deželne _ O I-ORG-U
prisilne _ O I-ORG-U
delalnice _ O I-ORG-U
predloži _ O O
prošnjo _ O O
paznikov _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
še _ O O
jedne _ O O
pazniške _ O O
hiše _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Lukesch _ O I-PER
Giacomina _ O I-PER
, _ O O
Districtsarztenswitwe _ O O
in _ O O
Großlupp _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadenpension _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Pečnik _ O I-PER
Franc _ O I-PER
, _ O O
kanc _ O O
. _ O O
adjunkt _ O O
pri _ O O
deželni _ O O
pomočili _ O O
pisarni _ O O
prosi _ O O
za _ O O
dovolitev _ O O
osebne _ O O
doklade _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Zupanc _ O I-PER
Ivan _ O I-PER
, _ O O
kanc _ O O
. _ O O
oficijal _ O O
pri _ O O
deželni _ O O
polnočni _ O O
pisarni _ O O
, _ O O
prosi _ O O
za _ O O
dovolitev _ O O
osebne _ O O
doklade _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Podobčina _ O I-ORG
Vodice _ O I-ORG
prosi _ O O
podpore _ O O
za _ O O
popravo _ O O
poti _ O O
od _ O O
Vodic _ O I-LOC
do _ O O
Rupnika _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Russbach _ O I-PER
Engelbert _ O I-PER
, _ O O
gewesener _ O O
Districtsarzt _ O O
in _ O O
Zirkniz _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadenpension _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Preinitsch _ O I-PER
Josefine _ O I-PER
, _ O O
landschaftliche _ O O
Irrenhaus _ O O
arztenswitwe _ O O
in _ O O
Lichtenwald _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
Von _ O O
Erziehungsbeiträgen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Freyer _ O I-PER
Maria _ O I-PER
, _ O O
Musealcustos _ O O
Witwe _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Rectorat _ O I-ORG
der _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Karl _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Franzens _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
in _ O O
Graz _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
für _ O O
das _ O O
Freitisch _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Institut _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Insassen _ O O
der _ O O
Ortschaften _ O O
Unterauersperg _ O I-ORG
, _ O O
Schurke _ O B-ORG
und _ O O
Schelimlje _ O B-ORG
bitten _ O O
um _ O O
Subvention _ O O
behufs _ O O
Tieferlegung _ O O
des _ O O
Žemlimljicabaches _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Maria _ O I-PER
Johanna _ O I-PER
, _ O O
Oberin _ O O
der _ O O
armen _ O O
Schulschwestern _ O O
D. _ O O

N. _ O O
D. _ O O
in _ O O
St. _ O I-LOC
Michael _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Rudolfswert _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Remuneration _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Modic _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
Anreja _ O B-PER
Klemenca _ O I-PER
, _ O O
posestnika _ O O
v _ O O
Planini _ O I-LOC
pri _ O I-LOC
Logatcu _ O I-LOC
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
, _ O O
ker _ O O
mu _ O O
je _ O O
poginilo _ O O
več _ O O
glav _ O O
govedi _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Ažman _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
soseske _ O O
Pavški _ O I-LOC
Rot _ O I-LOC
nad _ O I-LOC
Jesenicami _ O I-LOC
za _ O O
podporo _ O O
za _ O O
napravo _ O O
nove _ O O
zložne _ O O
občinske _ O O
poti _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Hribar _ O I-PER
izroča _ O O
prošnjo _ O O
učiteljske _ O O
udove _ O O
Ane _ O B-PER
Novak _ O I-PER
, _ O O
za _ O O
podporo _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Posestniki _ O O
iz _ O O
Orehovice _ O I-LOC
in _ O O
Polhovice _ O B-LOC
prosijo _ O O
za _ O O
izločitev _ O O
iz _ O O
občine _ O I-ORG
Brusnice _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
: _ O O

3. _ O O

Priloga _ O O
55 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
o _ O O
dogovoru _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
skleniti _ O O
med _ O O
deželnim _ O I-ORG
odborom _ O I-ORG
kranjskim _ O I-ORG
in _ O O
c. _ O B-ORG
kr. _ O I-ORG
deželno _ O I-ORG
komisijo _ O I-ORG
za _ O I-ORG
agrarske _ O I-ORG
operacije _ O I-ORG
glede _ O O
nastavljanja _ O O
zemljemerskega _ O O
osebja _ O O
za _ O O
agrarske _ O O
operacije _ O O
. _ O O

3. _ O O

Beilage _ O O
55 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschnsses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
zwischen _ O O
dem _ O O
krainischen _ O I-ORG
Landesausschusse _ O I-ORG
und _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG
k. _ O I-ORG
Landescommission _ O I-ORG
für _ O I-ORG
agrarische _ O I-ORG
Operationen _ O I-ORG
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bestellung _ O O
des _ O O
geometrischen _ O O
Personales _ O O
für _ O O
agrarische _ O O
Operationen _ O O
, _ O O
abzuschließende _ O O
Übereinkommen _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schalter _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
ums _ O O
Wort _ O O
! _ O O

Mit _ O O
Rücksicht _ O O
an _ O O
den _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
dass _ O O
die _ O O
Vorlage _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Abschluss _ O O
eines _ O O
neuen _ O O
Übereinkommens _ O O
mit _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
, _ O O
beziehungsweise _ O O
der _ O O
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Landescommission _ O I-ORG
für _ O I-ORG
agrarische _ O I-ORG
Operationen _ O I-ORG
wegen _ O O
Bestellung _ O O
des _ O O
geometrischen _ O O
Personales _ O O
, _ O O
insoweit _ O O
dieselbe _ O O
jetzt _ O O
in _ O O
Verhandlung _ O O
kommt _ O O
, _ O O
rein _ O O
finanziellen _ O O
Charakters _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
sich _ O O
hiebei _ O O
nur _ O O
um _ O O
die _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Pauschalsumme _ O O
, _ O O
welche _ O O
das _ O O
Land _ O O
von _ O O
nun _ O O
an _ O O
zu _ O O
zahlen _ O O
haben _ O O
wird _ O O
, _ O O
von _ O O
15.000 _ O O
auf _ O O
20.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
handelt _ O O
, _ O O
beantrage _ O O
ich _ O O
, _ O O
dass _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O O
zur _ O O
Berathung _ O O
zugewiesen _ O O
werde _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Schaffer _ O I-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
priloga _ O O
55. _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
kateri _ O O
pritrjujejo _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
in _ O O
se _ O O
priloga _ O O
55. _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Dalje _ O O
pride _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
: _ O O

4. _ O O

Priloga _ O O
56 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
razdružitvi _ O O
selske _ O I-ORG
občine _ O I-ORG
Škofjaloka _ O I-ORG
v _ O O
dve _ O O
samostojni _ O O
občini _ O O
. _ O O

4. _ O O

Beilage _ O O
56 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Theilung _ O O
der _ O O
Ortsgemeinde _ O I-ORG
Bischoflack _ O I-ORG
in _ O O
zwei _ O O
selbständige _ O O
Gemeinden _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltungsausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

5. _ O O

Priloga _ O O
57 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
začasnega _ O O
daljnega _ O O
pobiranja _ O O
deželnih _ O O
priklad _ O O
1897. _ O I-DATE
leta _ O O
. _ O O

5. _ O O

Beilage _ O O
57 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
inbetreff _ O O
der _ O O
provisorischen _ O O
Weitereinhebung _ O O
der _ O O
Landesumlagen _ O O
in _ O O
Jahre _ O O
1897 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

6. _ O O

Priloga _ O O
58 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovolitve _ O O
5 _ O O
% _ O O
naklade _ O O
na _ O O
najemnino _ O O
v _ O O
Ribniškem _ O I-LOC
trgu _ O I-LOC
. _ O O

6. _ O O

Beilage _ O O
58 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
5 _ O O
% _ O O
Auflage _ O O
von _ O O
den _ O O
Miethzinserträgnissen _ O O
in _ O O
Markte _ O I-LOC
Reifniz _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Verwaltnngsansschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

7. _ O O

Priloga _ O O
59 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
glede _ O O
iz _ O O
državnih _ O O
sredstev _ O O
deželi _ O I-ORG
Kranjski _ O I-ORG
povodom _ O O
potresa _ O O
dovoljenega _ O O
3 _ O O
% _ O O
posojila _ O O
v _ O O
znesku _ O O
1.500.000 _ O O
goldinarjev _ O O
. _ O O

7. _ O O

Beilage _ O O
59 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
aus _ O O
Staatsmitteln _ O O
dem _ O O
Lande _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
an _ O O
Anlass _ O O
des _ O O
Erdbebens _ O O
gewährte _ O O
3 _ O O
% _ O O
Darlehen _ O O
int _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
1.500.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

8. _ O O

Priloga _ O O
60 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
dovoljevanja _ O O
triodstotnih _ O O
posojil _ O O
potrebnim _ O O
posestnikom _ O O
takih _ O O
poslopij _ O O
, _ O O
ki _ O O
jih _ O O
je _ O O
potres _ O O
podrl _ O O
ali _ O O
poškodoval _ O O
, _ O O
iz _ O O
svote _ O O
500.000 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
je _ O O
dovolila _ O O
deželi _ O I-ORG
Kranjski _ O I-ORG
iz _ O O
državnih _ O O
sredstev _ O O
. _ O O

8 _ O O
, _ O O
Beilage _ O O
60 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gewährung _ O O
von _ O O
dreiprocentigem _ O O
Darlehen _ O O
an _ O O
hilfsbedürftige _ O O
Besitzer _ O O
von _ O O
solchen _ O O
Gebäuden _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
und _ O O
den _ O O
Landbezirken _ O I-ORG
Krains _ O I-ORG
, _ O O
welche _ O O
durch _ O O
das _ O O
Erdbeben _ O O
zerstört _ O O
oder _ O O
beschädigt _ O O
wurden _ O O
, _ O O
aus _ O O
dem _ O O
dem _ O O
Lande _ O B-ORG
Krain _ O I-ORG
aus _ O O
Staatsmitteln _ O O
bewilligten _ O O
Betrage _ O O
von _ O O
500.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

9. _ O O

Priloga _ O O
61 _ O O
. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
najemu _ O O
450.000 _ O O
gld _ O O
. _ O O
posoila _ O O
v _ O O
regulacijske _ O O
namene _ O O
mestne _ O I-ORG
občine _ O I-ORG
Ljubljanske _ O I-ORG
. _ O O

9. _ O O

Beilage _ O O
61 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Ausnahme _ O O
eines _ O O
Darlehens _ O O
von _ O O
450.000 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zu _ O O
Regulierungszwecken _ O O
der _ O O
Stadtgemeinde _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

10. _ O O

Priloga _ O O
62 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
zgradbi _ O O
novega _ O O
poslopja _ O O
na _ O O
mestu _ O O
sedanjega _ O O
dvorca _ O O
. _ O O

10. _ O O

Beilage _ O O
62 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
inbetreff _ O O
des _ O O
Baues _ O O
eines _ O O
neuen _ O O
Gebäudes _ O O
an _ O O
Stelle _ O O
der _ O O
gegenwärtigen _ O O
Burg _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
den _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

11. _ O O

Priloga _ O O
63 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
priskrbe _ O O
režijskih _ O O
potrebščin _ O O
in _ O O
glede _ O O
preskrbovanja _ O O
bolnikov _ O O
s _ O O
hrano _ O O
v _ O O
deželni _ O O
bolnici _ O O
, _ O O
porodišnici _ O O
in _ O O
hiralnici _ O O
. _ O O

11. _ O O

Beilage _ O O
63 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Beistellung _ O O
der _ O O
Regieerforderniffe _ O O
und _ O O
der _ O O
Krankenverspeisung _ O O
in _ O O
der _ O O
Landeskranken _ O O
, _ O O
Gebär _ O O
und _ O O
Siechenaustalt _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
12. _ O O
točka _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
izvolitev _ O O
enega _ O O
člana _ O O
v _ O O
finančni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
. _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
volitev _ O O
zvrši _ O O
koncem _ O O
seje _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrjuje _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
se _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
s _ O O
tem _ O O
strinja _ O O
, _ O O
vršila _ O O
se _ O O
bode _ O O
volitev _ O O
koncem _ O O
seje _ O O
in _ O O
sedaj _ O O
prestopimo _ O O
na _ O O
točko _ O O
: _ O O

13. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
odseka _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
o _ O O
letnem _ O O
poročilu _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O
o _ O O
uvodu _ O O
: _ O O

13. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Rechenschafts _ O O
berichtsansschnsses _ O O
über _ O O
den _ O O
Rechenschaftsbericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
: _ O O
über _ O O
die _ O O
Einleitung _ O O
desselben _ O O
: _ O O

Poročevalec _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Odsek _ O O
za _ O O
pretresanje _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
za _ O O
dobo _ O O
od _ O I-DATE
1. _ O I-DATE
januvarija _ O I-DATE
do _ O I-DATE
konca _ O I-DATE
meseca _ O I-DATE
decembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1895. _ O I-DATE
je _ O O
se _ O O
za _ O O
časa _ O O
prejšnjega _ O O
zasedanja _ O O
posvetoval _ O O
o _ O O
vsem _ O O
tem _ O O
letnem _ O O
poročilu _ O O
in _ O O
bo _ O O
po _ O O
posameznih _ O O
oddelkih _ O O
danes _ O O
poročal _ O O
. _ O O

Najprej _ O O
mi _ O O
je _ O O
poročati _ O O
o _ O O
uvodu _ O O
tega _ O O
poročila _ O O
, _ O O
kjer _ O O
so _ O O
omenjeni _ O O
posebni _ O O
prigodki _ O O
in _ O O
stvari _ O O
, _ O O
tičoče _ O O
se _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
glede _ O O
razdelitve _ O O
referatov _ O O
in _ O O
njegovih _ O O
sej _ O O
. _ O O

„ _ O O
Odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
uvod _ O O
vzeti _ O O
na _ O O
znanje _ O O
“ _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
uvod _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

o _ O O
§ _ O O
1 _ O O
. _ O O
: _ O O
Sankcija _ O O
deželnozborskih _ O O
sklepov _ O O
in _ O O
zakonskih _ O O
načrtov _ O O
; _ O O

über _ O O
§ _ O O
1 _ O O
: _ O O
Sanction _ O O
der _ O O
Landtagsbeschlüsse _ O O
und _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O O
Wurzbach _ O I-PER
: _ O O

Hohes _ O O
Haus _ O O
! _ O O

Im _ O O
§ _ O O
1 _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
berichtet _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Erledigung _ O O
der _ O O
der _ O O
Allerhöchsten _ O O
Sanction _ O O
unterbreiteten _ O O
Landtagsbeschlüsse _ O O
und _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
. _ O O

Der _ O O
Rechenschaftsberichtsausschuss _ O B-ORG-U
hat _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Paragraphe _ O O
nichts _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
und _ O O
stellt _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O
„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
§ _ O O
1 _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
zu _ O O
Kenntnis _ O O
nehmen _ O O
. _ O O
" _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

o _ O O
§ _ O O
2 _ O O
. _ O O
: _ O O
Davki _ O O
; _ O O

über _ O O
§ _ O O
2 _ O O
: _ O O
Steuern _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Pfeifer _ O I-PER
: _ O O

Odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
razpravljal _ O O
je _ O O
§ _ O O
2. _ O O
, _ O O
kateremu _ O O
pripada _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
5 _ O O
. _ O O

Glede _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
1 _ O O
, _ O O
radi _ O O
prošnje _ O O
za _ O O
znižanje _ O O
glavne _ O O
svote _ O O
zemljišnega _ O O
davka _ O O
je _ O O
omeniti _ O O
sledeče _ O O
: _ O O

Ko _ O O
so _ O O
se _ O O
l. _ O O
1870 _ O I-DATE
— _ O I-DATE
1880 _ O I-DATE
ocenjevala _ O O
zemljišča _ O O
, _ O O
je _ O O
bila _ O O
glavna _ O O
podlaga _ O O
tej _ O O
ocenitvi _ O O
žitna _ O O
cena _ O O
in _ O O
po _ O O
tej _ O O
ocenitvi _ O O
določila _ O O
se _ O O
je _ O O
svota _ O O
zemljišnega _ O O
davka _ O O
1881. _ O B-DATE
l. _ O O
za _ O O
dobo _ O O
15 _ O O
let _ O O
v _ O O
znesku _ O O
37 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
milijonov _ O O
goldinarjev _ O O
. _ O O

Ta _ O O
doba _ O O
poteče _ O O
koncem _ O B-DATE
1896. _ O I-DATE
l. _ O O
in _ O O
se _ O O
ima _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
zakona _ O O
od _ O O
24. _ O B-DATE
maja _ O I-DATE
1869 _ O I-DATE
pregledati _ O O
zemljišno _ O O
davčni _ O O
kataster _ O O
ter _ O O
zopet _ O O
razdeliti _ O O
in _ O O
prepisati _ O O
zemljišni _ O O
davek _ O O
. _ O O

Od _ O O
prve _ O O
cenitve _ O O
sem _ O O
premenila _ O O
se _ O O
je _ O O
davčna _ O O
podlaga _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
padla _ O O
cena _ O O
žitu _ O O
, _ O O
lesu _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
skrčil _ O O
se _ O O
pridelek _ O O
iz _ O O
vinogradov _ O O
vsled _ O O
poškodovanja _ O O
po _ O O
trtni _ O O
uši _ O O
in _ O O
perenospori _ O O
, _ O O
plačila _ O O
za _ O O
delavce _ O O
in _ O O
posle _ O O
pa _ O O
se _ O O
povekšalo _ O O
. _ O O

Vse _ O O
te _ O O
in _ O O
druge _ O O
neugodne _ O O
okolnosti _ O O
je _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
gospodski _ O B-ORG-U
zbornici _ O I-ORG-U
in _ O O
državnemu _ O B-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
pojasnjeval _ O O
v _ O O
posebni _ O O
ulogi _ O O
s _ O O
prošnjo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zniža _ O O
glavna _ O O
svota _ O O
zemljišnega _ O O
davka _ O O
, _ O O
ker _ O O
kmetije _ O O
ne _ O O
donašajo _ O O
več _ O O
onega _ O O
dohodka _ O O
kakor _ O O
pred _ O O
15. _ O O
leti _ O O
. _ O O

Poučna _ O O
knjižica _ O O
s _ O O
revizijo _ O O
zemljiško _ O O
davčnega _ O O
katastra _ O O
razlaga _ O O
pomen _ O O
revizije _ O O
ter _ O O
razpravlja _ O O
v _ O O
lahko _ O O
umevnem _ O O
jeziku _ O O
glavne _ O O
poteze _ O O
načrta _ O O
dotičnega _ O O
zakona _ O O
. _ O O

Knjižica _ O O
podaja _ O O
navod _ O O
, _ O O
po _ O O
katerem _ O O
naj _ O O
bi _ O O
zemljišni _ O O
posestniki _ O O
svoje _ O O
pritožbe _ O O
oglašali _ O O
o _ O O
previsokih _ O O
tarifah _ O O
, _ O O
o _ O O
krivični _ O O
ocenitvi _ O O
, _ O O
o _ O O
napakah _ O O
glede _ O O
krive _ O O
uvrstitve _ O O
pašnikov _ O O
med _ O O
gojzde _ O O
i. _ O O
t. _ O O
d. _ O O
, _ O O
da _ O O
vse _ O O
te _ O O
podatke _ O O
potem _ O O
porabi _ O O
deželna _ O O
komisija _ O O
za _ O O
revizijo _ O O
katastra _ O O
ter _ O O
vsaj _ O O
najhujše _ O O
krivice _ O O
in _ O O
napake _ O O
odpravi _ O O
. _ O O

Želeti _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pri _ O O
reviziji _ O O
katastra _ O O
odstranijo _ O O
najhujše _ O O
napake _ O O
, _ O O
na _ O O
katere _ O O
poučna _ O O
knjižica _ O O
interesente _ O O
opozarja _ O O
, _ O O
da _ O O
dotični _ O O
tudi _ O O
sami _ O O
nekoliko _ O O
varujejo _ O O
svoje _ O O
koristi _ O O
, _ O O
temu _ O O
namenu _ O O
služi _ O O
ta _ O O
poljudna _ O O
knjižica _ O O
, _ O O
ki _ O O
dokazuje _ O O
, _ O O
da _ O O
Jo _ O O
je _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
vestno _ O O
sestavil _ O O
in _ O O
spisal _ O O
, _ O O
o _ O O
čemur _ O O
so _ O O
se _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
itak _ O O
sami _ O O
prepričali _ O O
. _ O O

Pri _ O O
olajšavah _ O O
glede _ O O
iztirjavanja _ O O
davkov _ O O
in _ O O
pristojbin _ O O
malim _ O O
davkoplačevalcem _ O O
nasproti _ O O
se _ O O
ni _ O O
nič _ O O
spremenilo _ O O
. _ O O

Iz _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
4. _ O O
razvidimo _ O O
tistih _ O O
11 _ O O
okrajev _ O O
, _ O O
kateri _ O O
niso _ O O
bili _ O O
poškodovani _ O O
po _ O O
kakšni _ O O
vremenski _ O O
ali _ O O
drugi _ O O
nezgodi _ O O
, _ O O
da _ O O
jim _ O O
tedaj _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
treba _ O O
odpisati _ O O
zemljišni _ O O
davek _ O O
. _ O O

Ostalim _ O O
okrajem _ O O
odpisalo _ O O
se _ O O
je _ O O
18.898 _ O O
gld _ O O
. _ O O

23 _ O O
kr. _ O O
cesarskega _ O O
davka _ O O
z _ O O
dokladami _ O O
vred _ O O
nasproti _ O O
lanskemu _ O O
izkazu _ O O
v _ O O
znesku _ O O
28.100 _ O O
gld _ O O
. _ O O

10 _ O O
kr. _ O O

Pri _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
5. _ O O
glede _ O O
izkaza _ O O
neposrednjega _ O O
davka _ O O
in _ O O
priklad _ O O
pripomniti _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
pristojbine _ O O
za _ O O
iztirjanje _ O O
davkov _ O O
znašajo _ O O
23.218 _ O O
gld _ O O
. _ O O

20 _ O O
kr. _ O O
nasproti _ O O
izkazu _ O O
l. _ O O
1893 _ O I-DATE
. _ O O

30.216 _ O O
gld _ O O
. _ O O

9 _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
kr. _ O O
, _ O O
torej _ O O
za _ O O
6.997 _ O O
gld _ O O
. _ O O

89 _ O O
kr. _ O O
manj _ O O
in _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
želeti _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
svota _ O O
v _ O O
tej _ O O
rubriki _ O O
leto _ O O
za _ O O
leto _ O O
zmanjšala _ O O
oziroma _ O O
popolnoma _ O O
zginila _ O O
. _ O O

S _ O O
temi _ O O
opazkami _ O O
nasvetuje _ O O
odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
: _ O O
„ _ O O
Visoki _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Letnega _ O O
poročila _ O O
§ _ O O
2. _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
1 _ O O
, _ O O
2 _ O O
, _ O O
3 _ O O
, _ O O
4 _ O O
, _ O O
5 _ O O
jemljejo _ O O
se _ O O
na _ O O
znanje _ O O
s _ O O
pristavkom _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
glede _ O O
spisa _ O O
poučne _ O O
knjižice _ O O
o _ O O
reviziji _ O O
zemljiško _ O O
davčnega _ O O
katastra _ O O
izreče _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
hvaležno _ O O
priznanje _ O O
. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
k _ O O
predlogu _ O O
odseka _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
za _ O O
glasovanje _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
ravnokar _ O O
prečitanemu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

o _ O O
§ _ O O
3 _ O O
. _ O O

C _ O O
: _ O O
Zdravstvene _ O O
reči _ O O
; _ O O

über _ O O
§ _ O O
3 _ O O
C _ O O
: _ O O
Sanitätsangelegenheiten _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Kersnik _ O I-PER
: _ O O

Odsek _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
je _ O O
pretresal _ O O
§ _ O O
3. _ O O
lit _ O O
. _ O O

C. _ O O
in _ O O
nima _ O O
k _ O O
dotičnim _ O O
marginalnim _ O O
številkam _ O O
nobene _ O O
opombe _ O O
napraviti _ O O
. _ O O

Sprejela _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
odseku _ O O
neka _ O O
resolucija _ O O
, _ O O
katero _ O O
sem _ O O
imel _ O O
čast _ O O
staviti _ O O
pri _ O O
obravnavi _ O O
o _ O O
proračunu _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
je _ O O
takrat _ O O
tudi _ O O
sprejela _ O O
, _ O O
namreč _ O O
tičoča _ O O
se _ O O
nove _ O O
izdaje _ O O
zdravstvenih _ O O
predpisov _ O O
, _ O O
ki _ O O
veljajo _ O O
za _ O O
Kranjsko _ O I-ORG
. _ O O

Zaradi _ O O
tega _ O O
predlagam _ O O
v _ O O
imenu _ O O
odseka _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
danes _ O O
samo _ O O
: _ O O

„ _ O O
Visoka _ O O
zbornica _ O O
izvoli _ O O
vzeti _ O O
§ _ O O
3 _ O O
lit _ O O
. _ O O

C. _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
92. _ O O
do _ O O
vštete _ O O
106. _ O O
v _ O O
vednost _ O O
“ _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
besede _ O O
k _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrde _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
odseka _ O O
za _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

o _ O O
§ _ O O
4 _ O O
. _ O O
: _ O O
Deželne _ O O
podpore _ O O
; _ O O

über _ O O
§ _ O O
4 _ O O
: _ O O
Landesunterstützungen _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Ažman _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Poročati _ O O
mi _ O O
je _ O O
o _ O O
4. _ O O
točki _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
, _ O O
ki _ O O
govori _ O O
o _ O O
deželnih _ O O
podporah _ O O
. _ O O

Iz _ O O
tega _ O O
poročila _ O O
je _ O O
razvidno _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
naša _ O O
dežela _ O O
zopet _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
velike _ O O
svote _ O O
izdala _ O O
za _ O O
podpore _ O O
ali _ O O
posameznim _ O O
osebam _ O O
, _ O O
ali _ O O
celim _ O O
vasem _ O O
in _ O O
okrajem _ O O
. _ O O

Iz _ O O
tega _ O O
poročila _ O O
se _ O O
razvidi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
vseh _ O O
svot _ O O
za _ O O
te _ O O
namene _ O O
izdala _ O O
23.249 _ O O
gld _ O O
. _ O O
v _ O O
primeri _ O O
s _ O O
prejšnjim _ O O
letom _ O O
za _ O O
6.955 _ O O
gld _ O O
. _ O O
več _ O O
. _ O O

Ne _ O O
bom _ O O
posameznih _ O O
marginalnih _ O O
številk _ O O
navajal _ O O
. _ O O

Samo _ O O
toliko _ O O
spoznam _ O O
št. _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
toča _ O O
prizanašala _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
. _ O O

Pogorišča _ O O
pa _ O O
so _ O O
bila _ O O
zopet _ O O
zelo _ O O
številna _ O O
pretečeno _ O O
leto _ O O
in _ O O
se _ O O
je _ O O
izdalo _ O O
po _ O O
požaru _ O O
poškoovanim _ O O
3.820 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Pogosti _ O O
požari _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
nas _ O O
res _ O O
morajo _ O O
napolnjevati _ O O
z _ O O
žalostjo _ O O
in _ O O
strahom _ O O
, _ O O
ker _ O O
vidimo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
premoženje _ O O
in _ O O
težko _ O O
prisluženi _ O O
krajcerji _ O O
mnogokrat _ O O
v _ O O
tako _ O O
malo _ O O
trenutkih _ O O
končavao _ O O
, _ O O
in _ O O
če _ O O
vprašamo _ O O
od _ O O
kod _ O O
toliko _ O O
požarov _ O O
, _ O O
o _ O O
moramo _ O O
priznati _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
v _ O O
največ _ O O
slučajih _ O O
krivi _ O O
otroci _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
igrajo _ O O
z _ O O
žveplenkami _ O O
ali _ O O
pa _ O O
zažigajo _ O O
tobak _ O O
, _ O O
smodke _ O O
in _ O O
cigarete _ O O
. _ O O

V _ O O
tem _ O O
oziru _ O O
bi _ O O
se _ O O
dalo _ O O
veliko _ O O
storiti _ O O
v _ O O
šolah _ O O
s _ O O
primernim _ O O
poukom _ O O
. _ O O

Zato _ O O
si _ O O
dovoljujem _ O O
staviti _ O O
sledečo _ O O
resolucijo _ O O
: _ O O

„ _ O O
Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
naj _ O O
sklene _ O O
: _ O O

Deželni _ O O
odbor _ O O
izdelaj _ O O
v _ O O
porazumljenji _ O O
s _ O O
slavnim _ O O
deželnim _ O I-ORG-U
šolskim _ O I-ORG-U
svetom _ O I-ORG-U
primern _ O O
poduk _ O O
na _ O O
vodstva _ O O
ljudskih _ O O
šol _ O O
v _ O O
tem _ O O
pomenu _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
pri _ O O
šolskem _ O O
poduku _ O O
pri _ O O
ugodnih _ O O
prilikah _ O O
kažejo _ O O
žalostni _ O O
nasledki _ O O
požarov _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
kadenje _ O O
pri _ O O
šolskih _ O O
otrocih _ O O
strogo _ O O
kaznuje _ O O
. _ O O

Enak _ O O
opomin _ O O
naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
razposlal _ O O
tudi _ O O
na _ O O
občinska _ O O
predstojništva _ O O
in _ O O
župnijske _ O O
urade _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
tem _ O O
pomenu _ O O
vplivajo _ O O
na _ O O
ljudstvo _ O O
“ _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

o _ O O
§ _ O O
7 _ O O
. _ O O
: _ O O
Deželni _ O O
zavodi _ O O
in _ O O
zakladi _ O O
; _ O O

über _ O O
§ _ O O
7 _ O O
: _ O O
Landesanstalten _ O O
und _ O O
Fonde _ O O
. _ O O

A. _ O O
Deželna _ O O
prisilna _ O O
delalnica _ O O
. _ O O

A. _ O O
Landes _ O O
Zwangsarbeitsanstalt _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Ker _ O O
je _ O O
poročevalec _ O O
odsekov _ O O
glede _ O O
točke _ O O
A _ O O
§ _ O O
7. _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
po _ O O
nujnem _ O O
poslu _ O O
zadržan _ O O
, _ O O
usojam _ O O
si _ O O
v _ O O
njegovo _ O O
ime _ O O
jaz _ O O
poročati _ O O
o _ O O
tem _ O O
oddelku _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
in _ O O
samo _ O O
z _ O O
radostjo _ O O
konštatujem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ločitev _ O O
korigendov _ O O
od _ O O
odrastlih _ O O
prisiljencev _ O O
popolnoma _ O O
izvedena _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
odsek _ O O
drage _ O O
volje _ O O
na _ O O
znanje _ O O
vzel _ O O
, _ O O
čemur _ O O
bo _ O O
gotovo _ O O
radostno _ O O
pritrdila _ O O
visoka _ O I-ORG-U
zbornica _ O I-ORG-U
. _ O O

V _ O O
obče _ O O
pa _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
visoka _ O B-ORG-U
zbornica _ O I-ORG-U
vzemi _ O O
ta _ O O
oddelek _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
bomo _ O O
glasovali _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
nasvetu _ O O
odsekovemu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

B. _ O O
Deželni _ O O
dobrodelni _ O O
zavodi _ O O
. _ O O

B. _ O O
Landeswohlthätigkeits _ O O
- _ O O
Anstalten _ O O
. _ O O

C. _ O O
Deželni _ O O
muzej _ O O
. _ O O

C. _ O O
Landesmuseum _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Kersnik _ O I-PER
: _ O O

Prav _ O O
v _ O O
tistem _ O O
prijetnem _ O O
položaji _ O O
sem _ O O
tudi _ O O
jaz _ O O
, _ O O
da _ O O
zamorem _ O O
samo _ O O
predlagati _ O O
: _ O O

„ _ O O
Visoka _ O O
zbornica _ O O
blagovoli _ O O
vzeti _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
§ _ O O
7. _ O O
lit _ O O
. _ O O

B _ O O
in _ O O
C _ O O
od _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
17. _ O O
dovštete _ O O
44. _ O O
v _ O O
vednost _ O O
“ _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
temu _ O O
nasvetu _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

O _ O O
§ _ O O
8 _ O O
. _ O O
: _ O O
Šolstvo _ O O
. _ O O

Über _ O O
§ _ O O
8 _ O O
: _ O O
Unterrichtswesen _ O O
. _ O O

A. _ O O
Ljudske _ O O
in _ O O
srednje _ O O
šole _ O O
. _ O O

A. _ O O
Volks _ O O
und _ O O
Mittelschulen _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Ažman _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Poročati _ O O
mi _ O O
je _ O O
o _ O O
našem _ O O
šolstvu _ O O
in _ O O
sicer _ O O
o _ O O
ljudskih _ O O
in _ O O
srednjih _ O O
šolah _ O O
. _ O O

Pri _ O O
tem _ O O
poročilu _ O O
si _ O O
hočem _ O O
prizadevati _ O O
, _ O O
da _ O O
kratko _ O O
opravim _ O O
to _ O O
reč _ O O
. _ O O

Zatorej _ O O
bom _ O O
kar _ O O
poglavja _ O O
imenoval _ O O
in _ O O
ne _ O O
bom _ O O
posameznih _ O O
marginalnih _ O O
številk _ O O
navajal _ O O
. _ O O

To _ O O
, _ O O
kar _ O O
nam _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
podaje _ O O
, _ O O
je _ O O
nekak _ O O
okvir _ O O
na _ O O
materijelno _ O O
stran _ O O
našega _ O O
šolstva _ O O
, _ O O
pa _ O O
vender _ O O
že _ O O
iz _ O O
tega _ O O
razvidimo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ljudska _ O O
omika _ O O
od _ O O
leta _ O O
do _ O O
leta _ O O
bolj _ O O
razširja _ O O
in _ O O
prodira _ O O
korak _ O O
za _ O O
korakom _ O O
v _ O O
najdaljše _ O O
kraje _ O O
in _ O O
kroge _ O O
. _ O O

Kranjska _ O I-LOC
je _ O O
imela _ O O
l. _ O O
1894 _ O I-DATE
. _ O O

323 _ O O
ljudskih _ O O
šol _ O O
s _ O O
587 _ O O
razredi _ O O
in _ O O
kakor _ O O
nam _ O O
poročilo _ O O
pravi _ O O
, _ O O
so _ O O
se _ O O
lansko _ O O
leto _ O O
ustanovile _ O O
zopet _ O O
8 _ O O
šole _ O O
z _ O O
12 _ O O
razredi _ O O
in _ O O
13 _ O O
že _ O O
obstoječih _ O O
se _ O O
je _ O O
razširilo _ O O
za _ O O
18 _ O O
razredov _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
bo _ O O
koncem _ O O
leta _ O O
stanje _ O O
tako _ O O
; _ O O
namreč _ O O
331 _ O O
ljudskih _ O O
šol _ O O
z _ O O
617 _ O O
razredi _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
šolstvu _ O O
ima _ O O
štiri _ O O
poglavja _ O O
, _ O O
namreč _ O O
ustanovitev _ O O
novih _ O O
šol _ O O
, _ O O
razširjanje _ O O
ljudskih _ O O
šol _ O O
, _ O O
šole _ O O
za _ O O
silo _ O O
in _ O O
uvrščenje _ O O
učiteljskih _ O O
plač _ O O
. _ O O

Dobro _ O O
pa _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
še _ O O
peti _ O O
in _ O O
šesti _ O O
oddelek _ O O
nastavil _ O O
, _ O O
namreč _ O O
peti _ O O
o _ O O
jezikovnih _ O O
in _ O O
šesti _ O O
o _ O O
drugih _ O O
šolskih _ O O
naredbah _ O O
pa _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
poglavja _ O O
zaznamovala _ O O
z _ O O
rimskimi _ O O
številkami _ O O
, _ O O
ker _ O O
so _ O O
marginalne _ O O
številke _ O O
arabske _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
v _ O O
tem _ O O
oziru _ O O
ne _ O O
bo _ O O
mogoče _ O O
motiti _ O O
. _ O O

Tedaj _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
prvo _ O O
poglavje _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Enako _ O O
predlagam _ O O
o _ O O
drugem _ O O
poglavji _ O O
, _ O O
razširjanje _ O O
ljudskih _ O O
šol _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
9 _ O O
. _ O O

— _ O O
23. _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Šol _ O O
za _ O O
silo _ O O
je _ O O
ena _ O O
izkazana _ O O
. _ O O

Pri _ O O
tej _ O O
priliki _ O O
bi _ O O
opomnil _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
kazalo _ O O
več _ O O
takih _ O O
šol _ O O
napraviti _ O O
, _ O O
posebno _ O O
kjer _ O O
je _ O O
kak _ O O
duhovnik _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
rad _ O O
s _ O O
šolo _ O O
peča _ O O
, _ O O
kajti _ O O
skušnja _ O O
kaže _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
take _ O O
šole _ O O
večkrat _ O O
prav _ O O
koristne _ O O
, _ O O
troski _ O O
pa _ O O
so _ O O
veliko _ O O
manjši _ O O
. _ O O

Četrto _ O O
poglavje _ O O
govori _ O O
o _ O O
uvrščenji _ O O
učiteljskih _ O O
plač _ O O
in _ O O
sega _ O O
do _ O O
31. _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O

Pri _ O O
tej _ O O
priliki _ O O
naj _ O O
že _ O O
sedaj _ O O
opomnim _ O O
, _ O O
da _ O O
spoznamo _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
učiteljske _ O O
plače _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
precej _ O O
pičle _ O O
v _ O O
primeri _ O O
z _ O O
drugimi _ O O
deželami _ O O
in _ O O
da _ O O
bodo _ O O
gotovo _ O O
učitelji _ O O
stopili _ O O
pred _ O O
visoki _ O O
zbor _ O O
z _ O O
zahtevanjem _ O O
višjih _ O O
plač _ O O
. _ O O

Vem _ O O
, _ O O
da _ O O
jim _ O O
jih _ O O
bomo _ O O
privoščili _ O O
in _ O O
primaknili _ O O
plačam _ O O
, _ O O
kolikor _ O O
bo _ O O
dežela _ O O
premogla _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
32. _ O O
govori _ O O
o _ O O
podporah _ O O
za _ O O
šolske _ O O
zgradbe _ O O
. _ O O

Te _ O O
podpore _ O O
znašajo _ O O
skupaj _ O O
5.700 _ O O
gld _ O O
. _ O O

Gotovo _ O O
lep _ O O
znesek _ O O
za _ O O
naše _ O O
revne _ O O
deželne _ O O
finance _ O O
, _ O O
vender _ O O
taki _ O O
troški _ O O
niso _ O O
odveč _ O O
, _ O O
ker _ O O
bodo _ O O
prinašali _ O O
gotovo _ O O
stoterni _ O O
sad _ O O
, _ O O
če _ O O
so _ O O
šole _ O O
v _ O O
pravem _ O O
duhu _ O O
vojene _ O O
in _ O O
vzdrževane _ O O
. _ O O

Glede _ O O
33. _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
naj _ O O
se _ O O
na _ O O
znanje _ O O
vzame _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
za _ O O
zgradbo _ O O
šole _ O O
pri _ O O
sv. _ O B-LOC
Trojici _ O I-LOC
od _ O O
deželnega _ O O
posojila _ O O
ne _ O O
more _ O O
odpisati _ O O
300 _ O O
gld. _ O O
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
je _ O O
zahtevalo _ O O
. _ O O

Pri _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
34. _ O O
naj _ O O
se _ O O
enako _ O O
na _ O O
znanje _ O O
vzame _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
za _ O O
šolsko _ O O
delarno _ O O
v _ O O
Jesenicah _ O B-LOC
dovolil _ O O
100 _ O O
gld _ O O
. _ O O
podpore _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
35. _ O O
govori _ O O
o _ O O
novih _ O O
učiteljskih _ O O
službah _ O O
na _ O O
I. _ O I-ORG
mestni _ O I-ORG
deški _ O I-ORG
ljudski _ O I-ORG
šoli _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
. _ O O

Pri _ O O
tej _ O O
priliki _ O O
je _ O O
povedano _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
bilo _ O O
učiteljskih _ O O
služeb _ O O
na _ O O
ljudskih _ O O
šolah _ O O
po _ O O
deželi _ O O
vseh _ O O
skupaj _ O O
579 _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
od _ O O
teh _ O O
uvrščenih _ O O
28 _ O O
v _ O O
prvi _ O O
, _ O O
56 _ O O
v _ O O
drugi _ O O
, _ O O
202 _ O O
v _ O O
tretji _ O O
in _ O O
293 _ O O
v _ O O
četrti _ O O
plačilni _ O O
razred _ O O

To _ O O
naj _ O O
se _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
36. _ O O
in _ O O
37. _ O O
govorita _ O O
o _ O O
nastavljenji _ O O
namestnega _ O O
učitelja _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
je _ O O
pa _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
namestu _ O O
okrajnega _ O O
šolskega _ O O
nadzornika _ O O
Žumra _ O I-PER
nastavljen _ O O
drug _ O O
učitelj _ O O
, _ O O
ki _ O O
bo _ O O
, _ O O
kadar _ O O
Žumer _ O B-PER
ne _ O O
bi _ O O
bil _ O O
več _ O O
nadzornik _ O O
, _ O O
lahko _ O O
nadomestoval _ O O
ljubljanske _ O O
učitelje _ O O
in _ O O
učiteljice _ O O
, _ O O
mislilo _ O O
seje _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
odveč _ O O
, _ O O
nastaviti _ O O
, _ O O
posebnega _ O O
namestnega _ O O
učitelja _ O O
. _ O O

Ako _ O O
pa _ O O
učitelji _ O O
hočejo _ O O
drugače _ O O
, _ O O
se _ O O
bodo _ O O
že _ O O
oglasili _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
38. _ O O
našteva _ O O
nove _ O O
šolske _ O O
nadzornike _ O O
za _ O O
šestletno _ O O
opravilno _ O O
dobo _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
39. _ O O
govori _ O O
o _ O O
posebnih _ O O
razmerah _ O O
v _ O O
Dragi _ O I-LOC
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
40. _ O O
govori _ O O
o _ O O
slovenščini _ O O
v _ O O
5. _ O O
gimnazijskem _ O O
razredu _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
in _ O O
Novem _ O B-LOC
mestu _ O I-LOC
. _ O I-LOC

Ker _ O O
se _ O O
ne _ O O
ve _ O O
, _ O O
kako _ O O
daleč _ O O
je _ O O
ta _ O O
reč _ O O
dozorela _ O O
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
danes _ O O
ne _ O O
more _ O O
o _ O O
njej _ O O
razpravljati _ O O
. _ O O

Torej _ O O
naj _ O O
se _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
41. _ O O
govori _ O O
o _ O O
naredbi _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
na _ O O
nemških _ O O
ljudskih _ O O
šolah _ O O
od _ O O
tretjega _ O O
razreda _ O O
naprej _ O O
, _ O O
potem _ O O
na _ O O
realkah _ O O
in _ O O
gimnazijah _ O O
vpelje _ O O
slovenščina _ O O
kot _ O O
obligatni _ O O
učni _ O O
predmet _ O O
in _ O O
tukaj _ O O
odobravam _ O O
stališče _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
rekel _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
enaka _ O O
uredba _ O O
velja _ O O
tudi _ O O
na _ O O
nemških _ O O
šolah _ O O
za _ O O
slovenščino _ O O
. _ O O

To _ O O
naj _ O O
se _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
42. _ O O
pove _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
dala _ O O
podpora _ O O
učiteljskemu _ O I-ORG-U
društvu _ O I-ORG-U
v _ O O
Krškem _ O I-LOC
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
43. _ O O
govori _ O O
o _ O O
slovenskih _ O O
atlantih _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
kočljiva _ O O
reč _ O O
in _ O O
dokler _ O O
založnik _ O O
nima _ O O
gotovosti _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
toliko _ O O
in _ O O
toliko _ O O
iztisov _ O O
izpečal _ O O
, _ O O
se _ O O
ne _ O O
bo _ O O
spuščal _ O O
v _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
nalešč _ O O
tiskal _ O O
slovenske _ O O
atlante _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
torej _ O O
reč _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
šolskega _ O I-ORG-U
sveta _ O I-ORG-U
. _ O O

Naj _ O O
se _ O O
vzame _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Enako _ O O
marg _ O O
. _ O O
št _ O O
, _ O O
44. _ O O
- _ O O
46 _ O O
. _ O O

Pri _ O O
zadnji _ O O
bi _ O O
opomini _ O O
, _ O O
da _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
nižja _ O I-ORG
gimnazija _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
prestavi _ O O
iz _ O O
teh _ O O
nezdravih _ O O
, _ O O
nepraktičnih _ O O
prostorov _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
misli _ O O
na _ O O
drugo _ O O
popolno _ O O
gimnazijo _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
prvo _ O O
razbremenila _ O O
. _ O O

Torej _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poročevalec _ O O
odseka _ O O
za _ O O
letim _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
§ _ O O
8. _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
lit _ O O
, _ O O
A. _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
glasovati _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
obsedeti _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Dalje _ O O
se _ O O
bo _ O O
poročalo _ O O
: _ O O

B. _ O O
Obrtni _ O O
pouk _ O O
. _ O O

B. _ O O
Gewerblicher _ O O
Unterricht _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Kersnik _ O I-PER
: _ O O

Glede _ O O
obrtnega _ O O
pouka _ O O
, _ O O
o _ O O
katerem _ O O
govori _ O O
letno _ O O
poročilo _ O O
v _ O O
§ _ O O
8. _ O O
lit _ O O
. _ O O

B _ O O
, _ O O
imam _ O O
samo _ O O
čast _ O O
predlagati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
47. _ O O
do _ O O
vštete _ O O
62. _ O O
jemlje _ O O
v _ O O
vednost _ O O
. _ O O

O _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
62. _ O O
pa _ O O
mi _ O O
je _ O O
prijetna _ O O
dolžnost _ O O
konštatovati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
vender _ O O
jedenkrat _ O O
stara _ O O
in _ O O
topla _ O O
želja _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
oziroma _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
izpolnila _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
vladni _ O O
komisarji _ O O
za _ O O
nadzorovanje _ O O
obrtnih _ O O
nadaljevalnih _ O O
šol _ O O
vzeli _ O O
iz _ O O
dežele _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
se _ O O
sami _ O O
lahko _ O O
prepričajo _ O O
iz _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
62. _ O O
, _ O O
kako _ O O
je _ O O
slavna _ O O
vlada _ O O
ustregla _ O O
tej _ O O
želji _ O O
visokega _ O O
zastopa _ O O
in _ O O
dolžnost _ O O
moja _ O O
je _ O O
bila _ O O
le _ O O
, _ O O
temu _ O O
občutku _ O O
izraz _ O O
dati _ O O
. _ O O

Predlagam _ O O
torej _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
47. _ O O
do _ O O
vštete _ O O
62 _ O O
. _ O O
§ _ O O
8. _ O O
vzamejo _ O O
v _ O O
vednost _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
§ _ O O
8 _ O O
lit _ O O
. _ O O

B _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
bomo _ O O
glasovali _ O O
in _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
pritrjujejo _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Na _ O O
vrsto _ O O
pride _ O O
: _ O O

C. _ O I-ORG
Deželna _ O I-ORG
vinarska _ O I-ORG
, _ O I-ORG
sadjarska _ O I-ORG
in _ O I-ORG
poljedelska _ O I-ORG
šola _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Grmu _ O I-ORG
. _ O O

C. _ O B-ORG
Landes _ O I-ORG
Wein _ O I-ORG
, _ O I-ORG
Obst _ O I-ORG
und _ O I-ORG
Ackerbauschule _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Stauden _ O I-ORG
. _ O O

Poročevalec _ O O
Schweiger _ O I-PER
: _ O O

Poročati _ O O
hočem _ O O
v _ O O
kratkih _ O O
potezah _ O O
, _ O O
toliko _ O O
bolj _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
poročilo _ O O
večinoma _ O O
zelo _ O O
neugodno _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
63. _ O O
govori _ O O
o _ O O
gospodarskem _ O O
poročilu _ O O
vodstva _ O O
šole _ O O
na _ O O
Grmu _ O I-LOC
. _ O O

To _ O O
je _ O O
sicer _ O O
na _ O O
sebi _ O O
jako _ O O
obširno _ O O
, _ O O
ali _ O O
večinoma _ O O
po _ O O
vsebini _ O O
neugodno _ O O
. _ O O

Kar _ O O
zadeva _ O O
vinarstvo _ O O
, _ O O
je _ O O
konštatovana _ O O
trtna _ O O
uš _ O O
žalibog _ O O
tudi _ O O
že _ O O
na _ O O
Trški _ O B-LOC
gori _ O I-LOC
na _ O O
štirih _ O O
mestih _ O O
, _ O O
torej _ O O
na _ O O
kraji _ O O
kjer _ O O
so _ O O
tla _ O O
dobro _ O O
gnojena _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
dokaz _ O O
, _ O O
da _ O O
dobra _ O O
gnojitev _ O O
sicer _ O O
zadržuje _ O O
razširjenje _ O O
trtne _ O O
uši _ O O
in _ O O
ohranjuje _ O O
nasade _ O O
, _ O O
ali _ O O
končno _ O O
tudi _ O O
podležejo _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
zaukazal _ O O
, _ O O
pridno _ O O
saditi _ O O
in _ O O
cepiti _ O O
, _ O O
in _ O O
to _ O O
se _ O O
godi _ O O
, _ O O
toda _ O O
poročilo _ O O
vodstva _ O O
zopet _ O O
ni _ O O
ugodno _ O O
, _ O O
ker _ O O
pravi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
mnogo _ O O
pocepilo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
obilo _ O O
upanja _ O O
na _ O O
to _ O O
stavilo _ O O
, _ O O
da _ O O
pa _ O O
pognanki _ O O
požlahtnitev _ O O
ne _ O O
bodo _ O O
dozoreli _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
dosti _ O O
že _ O O
zelenih _ O O
cepičev _ O O
v _ O O
rasti _ O O
nazaj _ O O
šlo _ O O
. _ O O

Vodstvo _ O O
se _ O O
je _ O O
pa _ O O
posebej _ O O
še _ O O
pritožilo _ O O
pri _ O O
deželnem _ O O
odboru _ O O
, _ O O
da _ O O
nima _ O O
potrebnega _ O O
prostora _ O O
za _ O O
shranitev _ O O
zimskih _ O O
požlahtnitev _ O O
. _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
pa _ O O
je _ O O
odgovoril _ O O
vodstvu _ O O
, _ O O
da _ O O
prostora _ O O
je _ O O
dovelj _ O O
in _ O O
sicer _ O O
naj _ O O
se _ O O
v _ O O
to _ O O
svrho _ O O
porabi _ O O
velika _ O O
kipelna _ O O
klet _ O O
, _ O O
in _ O O
tudi _ O O
odsek _ O O
je _ O O
tega _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
se _ O O
deželi _ O O
ne _ O O
delajo _ O O
novi _ O O
troski _ O O
, _ O O
ker _ O O
prostori _ O O
popolnoma _ O O
zadostujejo _ O O
. _ O O

Meni _ O O
so _ O O
prostori _ O O
dobro _ O O
znani _ O O
in _ O O
vem _ O O
, _ O O
da _ O O
zadostujejo _ O O
. _ O O

Kar _ O O
zadeva _ O O
sadjarstvo _ O O
, _ O O
samo _ O O
toliko _ O O
povem _ O O
, _ O O
kakor _ O O
prične _ O O
poročilo _ O O
„ _ O O
o _ O O
tem _ O O
je _ O O
žalostno _ O O
poročati _ O O
. _ O O
“ _ O O

Zato _ O O
tudi _ O O
jaz _ O O
ničesar _ O O
ne _ O O
poročam _ O O
. _ O O

Pri _ O O
poljedelstvu _ O O
vršilo _ O O
se _ O O
je _ O O
vse _ O O
v _ O O
redu _ O O
, _ O O
kar _ O O
pa _ O O
travništvo _ O O
zadeva _ O O
, _ O O
pravi _ O O
poročilo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
krme _ O O
pridelalo _ O O
komaj _ O O
polovico _ O O
lanskega _ O O
leta _ O O
in _ O O
da _ O O
bo _ O O
treba _ O O
nekoliko _ O O
krme _ O O
dokupiti _ O O
, _ O O
pri _ O O
vsem _ O O
tem _ O O
pa _ O O
še _ O O
nekoliko _ O O
živine _ O O
odprodati _ O O
, _ O O
ker _ O O
drugače _ O O
ne _ O O
bo _ O O
mogoče _ O O
izhajati _ O O
. _ O O

Pri _ O O
gozdnarstvu _ O O
je _ O O
samo _ O O
to _ O O
povedano _ O O
, _ O O
da _ O O
vrbe _ O O
ob _ O O
potoku _ O O
so _ O O
posekali _ O O
in _ O O
da _ O O
pridno _ O O
nasajujejo _ O O
smrekove _ O O
sadike _ O O
, _ O O
o _ O O
vrtnarstvu _ O O
pa _ O O
pravi _ O O
poročilo _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
največje _ O O
nadloge _ O O
prišle _ O O
nad _ O O
vrt _ O O
in _ O O
dasi _ O O
se _ O O
vse _ O O
stori _ O O
kar _ O O
le _ O O
mogoče _ O O
, _ O O
je _ O O
rastlin _ O O
vedno _ O O
manj _ O O
in _ O O
ne _ O O
kažejo _ O O
pravega _ O O
uspeha _ O O
, _ O O
in _ O O
kar _ O O
zadeva _ O O
živinarstvo _ O O
pravi _ O O
poročilo _ O O
: _ O O
Mlade _ O O
govedine _ O O
prirastlo _ O O
je _ O O
10 _ O O
glav _ O O
. _ O O

S _ O O
prešiči _ O O
imamo _ O O
letos _ O O
pravo _ O O
nesrečo _ O O
. _ O O

Pet _ O O
svinj _ O O
je _ O O
storilo _ O O
, _ O O
pa _ O O
le _ O O
malo _ O O
je _ O O
prešičkov _ O O
in _ O O
še _ O O
od _ O O
teh _ O O
nam _ O O
je _ O O
dosti _ O O
poginilo _ O O
. _ O O

Torej _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
63. _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
64. _ O O
govori _ O O
o _ O O
letnem _ O O
izpitu _ O O
in _ O O
tu _ O O
hočem _ O O
v _ O O
imenu _ O O
dotičnega _ O O
odseka _ O O
par _ O O
besed _ O O
spregovoriti _ O O
. _ O O

Program _ O O
in _ O O
poročilo _ O O
za _ O O
leto _ O O
1894 _ O I-DATE
. _ O O
/ _ O O
95. _ O O
pravi _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
klasifikacija _ O O
prav _ O O
dobro _ O O
izpadla _ O O
, _ O O
potem _ O O
pa _ O O
pravi _ O O
: _ O O
„ _ O O
Ker _ O O
je _ O O
zanimanje _ O O
za _ O O
javne _ O O
preskušnje _ O O
vsako _ O O
leto _ O O
kaj _ O O
majhno _ O O
, _ O O
opustilo _ O O
se _ O O
jih _ O O
bode _ O O
prej _ O O
ko _ O O
ne _ O O
v _ O O
bodočnosti _ O O
" _ O O
. _ O O

Odsek _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
letno _ O I-ORG-U
poročilo _ O I-ORG-U
pa _ O O
ni _ O O
tega _ O O
mnenja _ O O
, _ O O
in _ O O
ko _ O O
bi _ O O
vodstvo _ O O
prišlo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
bi _ O O
odsek _ O O
prosil _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
odkloni _ O O
ta _ O O
nasvet _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
javne _ O O
skušnje _ O O
vplivajo _ O O
zmiraj _ O O
na _ O O
pridnost _ O O
učencev _ O O
in _ O O
marljivost _ O O
učiteljskega _ O O
osebja _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
65 _ O O
. _ O O

— _ O O
68. _ O O
govore _ O O
o _ O O
nekaterih _ O O
personalijah _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
70 _ O O
. _ O O

— _ O O
73. _ O O
pa _ O O
navajajo _ O O
one _ O O
zle _ O O
gospodarje _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
krivi _ O O
, _ O O
da _ O O
gospodarstvo _ O O
ne _ O O
gre _ O O
tako _ O O
, _ O O
kakor _ O O
bi _ O O
lahko _ O O
šlo _ O O
, _ O O
trtna _ O O
uš _ O O
, _ O O
razne _ O O
živali _ O O
, _ O O
na _ O O
prvem _ O O
mestu _ O O
dolgouhi _ O O
zajec _ O O
, _ O O
ki _ O O
dela _ O O
mnogo _ O O
škode _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
želeti _ O O
, _ O O
da _ O O
dobimo _ O O
že _ O O
enkrat _ O O
moder _ O O
zakon _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
ga _ O O
ustavil _ O O
v _ O O
pogubnem _ O O
delu _ O O
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
74. _ O O
poroča _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
nekoliko _ O O
dreves _ O O
oddalo _ O O
pogorelcem _ O O
v _ O O
Toplicah _ O I-LOC
. _ O O

Marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
75. _ O O
govori _ O O
o _ O O
podporah _ O O
, _ O O
katere _ O O
so _ O O
dobili _ O O
nekateri _ O O
učenci _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
76. _ O O
o _ O O
nekaterih _ O O
popravah _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
bile _ O O
potrebne _ O O
vsled _ O O
potresa _ O O
, _ O O
marg _ O O
. _ O O
št. _ O O
77. _ O O
pa _ O O
o _ O O
nadzorovanji _ O O
šole _ O O
po _ O O
vladnem _ O O
svetniku _ O O
Edvardu _ O I-PER
Machu _ O I-PER
. _ O O

O _ O O
tem _ O O
za _ O O
danes _ O O
ne _ O O
bom _ O O
ničesar _ O O
dalje _ O O
govoril _ O O
, _ O O
samo _ O O
to _ O O
opomnim _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
dotični _ O O
deželni _ O O
referent _ O O
zapisal _ O O
: _ O O
Mach _ O B-PER
ni _ O O
dobil _ O O
posebno _ O O
povoljnega _ O O
dobrega _ O O
utiša _ O O
od _ O O
šole _ O O
, _ O O
in _ O O
odsek _ O O
prosi _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
preiskuje _ O O
, _ O O
v _ O O
kolikor _ O O
so _ O O
pritožbe _ O O
njegove _ O O
opravičene _ O O
in _ O O
potem _ O O
poskrbi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
nedostatki _ O O
odstranijo _ O O
. _ O O

Najbolj _ O O
jasno _ O O
lice _ O O
kaže _ O O
zadnja _ O O
marginalna _ O O
številka _ O O
, _ O O
ki _ O O
pripoveduje _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
število _ O O
učencev _ O O
jako _ O O
pomnožilo _ O O
in _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
posebno _ O O
dobro _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
dolenjska _ O O
stran _ O O
začela _ O O
zanimati _ O O
za _ O O
to _ O O
šolo _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
lanskega _ O O
leta _ O O
poslala _ O O
8 _ O O
novih _ O O
učencev _ O O
, _ O O
med _ O O
tem _ O O
ko _ O O
jih _ O O
je _ O O
bilo _ O O
druga _ O O
leta _ O O
iz _ O O
Dolenjske _ O I-LOC
večinoma _ O O
eden _ O O
ali _ O O
dva _ O O
. _ O O

Odsek _ O O
nima _ O O
staviti _ O O
nobenega _ O O
posebnega _ O O
predloga _ O O
, _ O O
ampak _ O O
prosim _ O O
v _ O O
njegovem _ O O
imenu _ O O
, _ O O
da _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
poročilo _ O O
§ _ O O
8. _ O O
lit _ O O
. _ O O

C. _ O O
vzame _ O O
na _ O O
znanje _ O O
in _ O O
blagovoljno _ O O
odobri _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
bomo _ O O
glasovali _ O O
in _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
odsekovemu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

O _ O O
§ _ O O
9 _ O O
. _ O O
: _ O O
Ustanove _ O O
; _ O O

Über _ O O
§ _ O O
9 _ O O
: _ O O
Stiftungen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Freiherr _ O O
r. _ O O
Wurzöach _ O I-PER
: _ O O

Hohes _ O O
Haus _ O O
! _ O O

Der _ O O
§ _ O O
9 _ O O
der _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1895 _ O I-DATE
betrifft _ O O
die _ O O
Stiftungen _ O O
. _ O O

In _ O O
Marg _ O O
. _ O O

Nr _ O O
. _ O O

1 _ O O
dieses _ O O
Paragraphes _ O O
rechtfertigt _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
die _ O O
Nichtausführung _ O O
des _ O O
in _ O O
der _ O O
Landtagssitzung _ O O
von _ O O
5 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1895 _ O I-DATE
gefaßten _ O O
Beschlusses _ O O
. _ O O

In _ O O
Marg _ O O
. _ O O

Nr _ O O
. _ O O

2 _ O O
bis _ O O
11 _ O O
berichtet _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Verleihung _ O O
der _ O O
verschiedenen _ O O
Stiftungen _ O O
, _ O O
ferner _ O O
dass _ O O
die _ O O
v. _ O O
Szarlichi'sche _ O B-ORG-U
Stiftung _ O I-ORG-U
nunmehr _ O O
zu _ O O
Ausführung _ O O
gelangt _ O O
. _ O O

Schließlich _ O O
berichtet _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O B-ORG-U
in _ O O
Marg _ O O
. _ O O

Nr _ O O
. _ O O

12 _ O O
über _ O O
die _ O O
in _ O O
Angelegenheit _ O O
der _ O O
Errichtung _ O O
einer _ O O
krainischen _ O O
Taubstummen _ O O
und _ O O
Blindenanstalt _ O O
getroffenen _ O O
Maßnahmen _ O O
. _ O O

In _ O O
Ausführung _ O O
der _ O O
Landtagsbeschlüsse _ O O
von _ O O
5 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1895 _ O I-DATE
beauftragte _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
zunächst _ O O
das _ O O
Landesbauamt _ O O
, _ O O
eine _ O O
Besichtigung _ O O
des _ O O
Schlosses _ O I-LOC
Leopoldsruhe _ O I-LOC
vorzunehmen _ O O
. _ O O

Aus _ O O
dem _ O O
diesbezüglichen _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Landesbauamtes _ O O
geht _ O O
hervor _ O O
, _ O O
dass _ O O
der _ O O
Ankauf _ O O
dieses _ O O
Gutes _ O O
für _ O O
den _ O O
gedachten _ O O
Zweck _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
empfehlen _ O O
ist. _ O O

So _ O O
sehr _ O O
es _ O O
zu _ O O
bedauern _ O O
ist _ O O
, _ O O
dass _ O O
sich _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
dieser _ O O
Anstalt _ O O
neuerdings _ O O
verzögert _ O O
, _ O O
so _ O O
empfiehlt _ O O
es _ O O
sich _ O O
doch _ O O
, _ O O
von _ O O
der _ O O
Inangriffnahme _ O O
des _ O O
Baues _ O O
vorläufig _ O O
abzusehen _ O O
, _ O O
weil _ O O
es _ O O
einerseits _ O O
die _ O O
außerordentlich _ O O
erhöhten _ O O
dermaligen _ O O
Baupreise _ O O
unthunlich _ O O
erscheinen _ O O
lassen _ O O
, _ O O
den _ O O
Bau _ O O
in _ O O
nächster _ O O
Zeit _ O O
auszuführen _ O O
, _ O O
und _ O O
weil _ O O
anderseits _ O O
gegenwärtig _ O O
alle _ O O
Kräfte _ O O
des _ O O
Landesbauamtes _ O O
durch _ O O
unaufschiebbare _ O O
Arbeiten _ O O
in _ O O
einer _ O O
Weise _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
genommen _ O O
sind _ O O
, _ O O
dass _ O O
es _ O O
ausgeschlossen _ O O
erscheint _ O O
, _ O O
diesen _ O O
noch _ O O
die _ O O
Durchführung _ O O
eines _ O O
andern _ O O
umfangreichen _ O O
Bauest _ O O
zuzuweisen _ O O
. _ O O

Überdies _ O O
muss _ O O
erwogen _ O O
werden _ O O
, _ O O
dass _ O O
sich _ O O
der _ O O
Landesausschuss _ O I-ORG-U
in _ O O
weitern _ O O
Vollzüge _ O O
der _ O O
im _ O O
vorigen _ O O
Jahre _ O O
gefassten _ O O
Landtagsbeschlüsse _ O O
an _ O O
die _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Regierung _ O I-ORG-U
mit _ O O
der _ O O
Anfrage _ O O
gewendet _ O O
hat _ O O
, _ O O
ob _ O O
sie _ O O
bereit _ O O
wäre _ O O
, _ O O
eine _ O O
Anstalt _ O O
für _ O O
Taubstumme _ O O
und _ O O
blinde _ O O
Kinder _ O O
ohne _ O O
irgend _ O O
einen _ O O
Beitrag _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Landes _ O O
zu _ O O
errichten _ O O
und _ O O
zu _ O O
erhalten _ O O
, _ O O
und _ O O
dass _ O O
hierüber _ O O
eine _ O O
Antwort _ O O
von _ O O
Seite _ O O
der _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Regierung _ O I-ORG-U
bisher _ O O
nicht _ O O
eingelangt _ O O
ist. _ O O

Der _ O O
Rechcnschaftsberichtsausschnss _ O B-ORG-U
stellt _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
: _ O O

„ _ O O
Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
den _ O O
§ _ O O
9 _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
zu _ O O
Kenntnis _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Der _ O O
Landesansschuss _ O B-ORG-U
wird _ O O
beauftragt _ O O
, _ O O
in _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Landtagssession _ O O
über _ O O
die _ O O
wettern _ O O
zu _ O O
Förderung _ O O
der _ O O
Errichtung _ O O
einer _ O O
Taubstummen _ O O
und _ O O
Blindenanstalt _ O O
getroffenen _ O O
Maßnahmen _ O O
zu _ O O
berichten _ O O
, _ O O
und _ O O
falls _ O O
die _ O O
k. _ O B-ORG-U
k. _ O I-ORG-U
Landesregierung _ O I-ORG-U
die _ O O
Errichtung _ O O
dieser _ O O
Anstalt _ O O
nicht _ O O
selbst _ O O
übernehmen _ O O
sollte _ O O
, _ O O
inbetreff _ O O
eines _ O O
Bauplatzes _ O O
für _ O O
die _ O O
Anstalt _ O O
Vorschläge _ O O
zu _ O O
machen _ O O
, _ O O
hiebei _ O O
jedoch _ O O
von _ O O
Ankaufe _ O O
des _ O O
Schlosses _ O I-LOC
Leopoldsruhe _ O I-LOC
abzusehen _ O O
. _ O O
" _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

0 _ O O
§ _ O O
10 _ O O
. _ O O
: _ O O
Osebne _ O O
stvari _ O O
: _ O O

Über _ O O
§ _ O O
10 _ O O
: _ O O
Personalangelegenheiten _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Grasselli _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Letnega _ O O
poročila _ O O
§ _ O O
10. _ O O
govori _ O O
o _ O O
osobnih _ O O
stvareh _ O O
. _ O O

Omenjena _ O O
ni _ O O
nobena _ O O
stvar _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
odseku _ O O
dala _ O O
povod _ O O
h _ O O
kakemu _ O O
predlogu _ O O
in _ O O
zato _ O O
odsek _ O O
samo _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
visoka _ O O
zbornica _ O O
vzemi _ O O
poročilo _ O O
§ _ O O
10. _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Nihče _ O O
! _ O O

Torej _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

O _ O O
§ _ O O
11 _ O O
. _ O O
: _ O O
Različne _ O O
reči _ O O
; _ O O

Über _ O O
§ _ O O
11 _ O O
: _ O O
Verschiedenes _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Grasselli _ O B-PER
: _ O O

V _ O O
§ _ O O
11. _ O O
so _ O O
navedene _ O O
različne _ O O
stvari _ O O
. _ O O

Nekaj _ O O
je _ O O
tacih _ O O
, _ O O
da _ O O
še _ O O
niso _ O O
rešene _ O O
pri _ O O
deželnem _ O O
odboru _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
torej _ O O
prišle _ O O
v _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
, _ O O
kadar _ O O
bo _ O O
deželni _ O O
odbor _ O O
poročilo _ O O
o _ O O
posameznih _ O O
stvareh _ O O
oznanil _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
. _ O O

Važni _ O O
sta _ O O
točki _ O O
, _ O O
kateri _ O O
se _ O O
tičeta _ O O
računskega _ O O
sklepa _ O O
o _ O O
samostojni _ O O
deželni _ O O
nakladi _ O O
in _ O O
o _ O O
užitninskem _ O O
zakupu _ O O
za _ O O
l. _ O O
1894 _ O I-DATE
. _ O O

Poročilo _ O O
je _ O O
jako _ O O
ugodno _ O O
, _ O O
odsek _ O O
pa _ O O
sicer _ O O
nima _ O O
nobenega _ O O
povoda _ O O
staviti _ O O
kak _ O O
predlog _ O O
in _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vse _ O O
točke _ O O
§ _ O O
11. _ O O
vzamejo _ O O
na _ O O
znanje _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

- _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešen _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
razun _ O O
točke _ O O
12. _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

12. _ O O

Volitev _ O O
jednega _ O O
člana _ O O
v _ O O
finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
. _ O O

12. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Mitgliedes _ O O
in _ O O
den _ O O
Finanzausschuss _ O B-ORG-U
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
listke _ O O
za _ O O
to _ O O
volitev _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospoda _ O O
poslanca _ O O
župnika _ O O
Kajdiža _ O I-PER
in _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
grofa _ O O
Barbo _ O B-PER
- _ O O
ta _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolita _ O O
prevzeti _ O O
skrutinij _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
grof _ O O
Barbo _ O B-PER
ima _ O O
besedo _ O O
, _ O O
da _ O O
naznani _ O O
izid _ O O
volitve _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Graf _ O O
Barbo _ O B-PER
: _ O O

Hohes _ O O
Haus _ O O
! _ O O

Zur _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Mitgliedes _ O O
in _ O O
den _ O O
Finanzausschuss _ O I-ORG-U
wurden _ O O
30 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
. _ O O

Davon _ O O
lauten _ O O
26 _ O O
auf _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Pfeifer _ O I-PER
und _ O O
4 _ O O
Simmzettel _ O O
sind _ O O
leer _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Murnik _ O B-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
ces _ O O
. _ O O
svetnik _ O O
Murnik _ O B-PER
: _ O O

Mi _ O O
smo _ O O
pri _ O O
konci _ O O
zasedanja _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
pri _ O O
nas _ O O
navada _ O O
, _ O O
da _ O O
vedno _ O O
prihaja _ O O
mnogo _ O O
prošenj _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
jih _ O O
rešil _ O O
visoki _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
, _ O O
stavil _ O O
bi _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
po _ O O
mojem _ O O
in _ O O
po _ O O
mnenji _ O O
mnogih _ O O
prijateljev _ O O
utegnemo _ O O
prav _ O O
lahko _ O O
končati _ O O
zborovanje _ O O
še _ O O
ta _ O O
teden _ O O
, _ O O
kar _ O O
pa _ O O
ne _ O O
bi _ O O
mogli _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
se _ O O
morali _ O O
pečati _ O O
s _ O O
prošnjami _ O O
, _ O O
ki _ O O
bodo _ O O
še _ O O
došle _ O O
, _ O O
nasvet _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vse _ O O
prošnje _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
nam _ O O
odslej _ O O
došle _ O O
, _ O O
izroče _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
, _ O O
da _ O O
jih _ O O
v _ O O
svojem _ O O
delokrogu _ O O
reši _ O O
, _ O O
in _ O O
če _ O O
misli _ O O
, _ O O
da _ O O
jih _ O O
sam _ O O
ne _ O O
more _ O O
rešiti _ O O
, _ O O
predloži _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
kot _ O O
prošnje _ O O
v _ O O
prihodnjem _ O O
zasedanji _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Murnik _ O I-PER
stavlja _ O O
nujni _ O O
predlog _ O O
, _ O O
v _ O O
katerem _ O O
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vse _ O O
peticije _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
odslej _ O O
došle _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
odstopijo _ O O
deželnemu _ O O
odboru _ O O
v _ O O
rešitev _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
ki _ O O
priznavajo _ O O
nujnost _ O O
predloga _ O O
in _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjajo _ O O
z _ O O
istim _ O O
, _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
. _ O O

— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Predno _ O O
sklepam _ O O
sejo _ O O
, _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
gospodje _ O O
udje _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zbero _ O O
in _ O O
si _ O O
izvolijo _ O O
načelnika _ O O
mesto _ O O
umrlega _ O O
poslanca _ O O
kanonika _ O O
Kluna _ O I-PER
. _ O O

V _ O O
to _ O O
svrho _ O O
prekinem _ O O
sejo _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
kratkem _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
kurzen _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
: _ O O

Bei _ O O
der _ O O
soeben _ O O
von _ O O
den _ O O
Mitgliedern _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
abgehaltenen _ O O
Wahl _ O O
wurde _ O O
mit _ O O
10 _ O O
von _ O O
12 _ O O
Stimmen _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
Dr. _ O O
Papež _ O I-PER
zu _ O O
Obmanne _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Naznanjam _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
prihodnja _ O O
seja _ O O
v _ O O
četrtek _ O I-DATE
9. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE
ob _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
in _ O O
sicer _ O O
pridejo _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
sledeče _ O O
točke _ O O
: _ O O

( _ O O
Dnevni _ O O
red _ O O
glej _ O O
prihodnja _ O O
seja _ O O
. _ O O

— _ O O
Tagesordnung _ O O
siehe _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O
) _ O O

Finančni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
ima _ O O
sejo _ O O
jutri _ O O
, _ O O
7. _ O I-DATE
t. _ O I-DATE
m. _ O I-DATE
popoldne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
dveh _ O I-TIME
in _ O O
sicer _ O O
se _ O O
bodo _ O O
zbrali _ O O
gospodje _ O O
člani _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
v _ O I-LOC
deželni _ O I-LOC
hiši _ O I-LOC
v _ O I-LOC
moji _ O I-LOC
pisarni _ O I-LOC
, _ O O
ker _ O O
žele _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
imeli _ O O
bližje _ O O
. _ O O

Upravni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
ima _ O O
danes _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
3. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
sejo _ O O
in _ O O
sicer _ O O
ravnotako _ O O
v _ O I-LOC
deželni _ O I-LOC
hiši _ O I-LOC
v _ O I-LOC
moji _ O I-LOC
pisarni _ O I-LOC
. _ O O

Sklepam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
12. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
opoldne _ O I-TIME
. _ O O

Schluss _ O O
tier _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
Mittag _ O I-TIME
. _ O O

