Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
dvanajste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
23. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1912 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
dr. _ O O
Ivan _ O I-PER
Šusteršič _ O I-PER
Vladna _ O O
zastopnika _ O O
C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
Teodor _ O B-PER
baron _ O I-PER
Schwarz _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajni _ O O
glavar _ O O
Karol _ O B-PER
grof _ O I-PER
Künigl _ O I-PER
Vsi _ O O
člani _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Anton _ O B-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
, _ O O
Filip _ O B-PER
Supančič _ O I-PER
in _ O O
dr. _ O O
Janko _ O B-PER
Vilfan _ O I-PER
Zapisnikarja _ O O
dr. _ O O
Fran _ O B-PER
Novak _ O I-PER
in _ O O
Fran _ O B-PER
Demšar _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Naznanila _ O O
deželnozborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Obljuba _ O O
novoizvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
77 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
nadomestni _ O O
volitvi _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
iz _ O O
volilnega _ O O
razreda _ O O
kmetskih _ O O
občin _ O O
v _ O O
volilnem _ O I-ORG
okraju _ O I-ORG
Črnomelj _ O I-ORG
— _ O I-ORG
Metlika _ O I-ORG
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
78 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
dovolitvi _ O O
pobiranja _ O O
pokopališčnih _ O O
pristojbin _ O O
za _ O O
mestno _ O O
pokopališče _ O O
v _ O O
Postojni _ O I-LOC
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
79 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
preložitvi _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
Trojana _ O I-LOC
— _ O O
Zagorje _ O B-LOC
na _ O O
delni _ O O
progi _ O O
pri _ O O
Zagorju _ O B-LOC
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
80 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
spregledanje _ O O
prekoračenja _ O O
normalne _ O O
starosti _ O O
volonterke _ O O
deželnega _ O O
muzeja _ O O
dr. _ O O
phil. _ O O
Ane _ O I-PER
Schiffrer _ O I-PER
v _ O O
svrho _ O O
eventualnega _ O O
nameščenja _ O O
v _ O O
deželni _ O O
službi _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
81 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
zadevi _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
82 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
gradnji _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
Žiri _ O I-LOC
— _ O O
Rovte _ O B-LOC
po _ O O
alternativnem _ O O
načrtu _ O O
od _ O O
Sopotovega _ O B-LOC
mlina _ O I-LOC
čez _ O O
Zajele _ O B-LOC
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
83 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
pripravah _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
deželnih _ O O
hidroelektričnih _ O O
naprav _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
84 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
zgradbi _ O O
vodovoda _ O O
v _ O O
občinah _ O I-ORG
Bled _ O I-ORG
, _ O O
Zgornje _ O B-ORG
Gorje _ O I-ORG
in _ O O
Ribno _ O B-ORG
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
85 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
dovolitvi _ O O
miloščine _ O O
ženi _ O O
in _ O O
otrokom _ O O
bivšega _ O O
učitelja _ O O
Ivana _ O I-PER
Posnika _ O I-PER
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
86 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
nekaterih _ O O
pre _ O O
- _ O O
membah _ O O
zakonskega _ O O
načrta _ O O
glede _ O O
šolskega _ O O
nadzorstva _ O O
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Priloga _ O O
87 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
zadevi _ O O
pristave _ O O
za _ O O
izrejo _ O O
mladih _ O O
bikov _ O O
na _ O O
Robežu _ O I-LOC
. _ O O

Začetek _ O O
seje _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
zwölften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
23 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1912 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Ivan _ O I-PER
Šusteršič _ O I-PER
Regierungsvertreter _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Exzellenz _ O O
Theodor _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
von _ O I-PER
Schwarz _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkshauptmann _ O O
Karl _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Künigl _ O I-PER
Sämtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Anton _ O B-PER
Bonaventnra _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
, _ O O
Philipp _ O B-PER
Supančič _ O I-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Janko _ O B-PER
Vilfan _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Dr. _ O O
Franz _ O B-PER
Novak _ O I-PER
und _ O O
Franz _ O B-PER
Demšar _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Mitteilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Angelobung _ O O
eines _ O O
neugewählten _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
77 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Ergänzungswahl _ O O
des _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landgemeindenwahlbezirke _ O I-ORG
Tschernembl _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Möttling _ O I-ORG
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
78 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-PER
über _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
der _ O O
Einhebung _ O O
von _ O O
Friedhofsgebühren _ O O
vom _ O O
städtischen _ O O
Friedhofe _ O O
in _ O O
Adelsberg _ O I-LOC
5 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
79 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Umlegung _ O O
der _ O O
Bezirksstraße _ O O
Trojana _ O I-LOC
- _ O O
Sagor _ O B-LOC
in _ O O
der _ O O
Teilstrecke _ O O
bei _ O O
Sagor _ O B-LOC
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
80 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Nachsicht _ O O
des _ O O
überschrittenen _ O O
Normalalters _ O O
für _ O O
die _ O O
Volontärin _ O O
im _ O O
Landesmuseum _ O O
Dr. _ O O
phil. _ O O
Anna _ O I-PER
Schiffrer _ O I-PER
behufs _ O O
eventueller _ O O
Anstellung _ O O
im _ O O
Landesdienste _ O O
. _ O O

7 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
81 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
den _ O O
Jahresbericht _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
82 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
den _ O O
Bau _ O O
der _ O O
Bezirksstraße _ O O
Sairach _ O I-LOC
- _ O O
Gerenth _ O B-LOC
nach _ O O
dem _ O O
Alternativprojekte _ O O
von _ O O
der _ O O
Sopotmühle _ O B-LOC
über _ O O
Zajele _ O B-LOC
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
83 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Vorarbeiten _ O O
für _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
landschaftlicher _ O O
hydroelektrischer _ O O
Kraftwerke _ O O
. _ O O

10 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
84 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Bau _ O O
einer _ O O
Wasserleitung _ O O
in _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O I-ORG
Veldes _ O I-ORG
, _ O O
Obergöriach _ O B-ORG
und _ O O
Reifen _ O B-ORG
. _ O O

11 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
85 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
an _ O O
die _ O O
Frau _ O O
und _ O O
die _ O O
Kinder _ O O
des _ O O
gewesenen _ O O
Lehrers _ O O
Johann _ O I-PER
Posnik _ O I-PER
. _ O O

12 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
86 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
einige _ O O
Änderungen _ O O
des _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Schulaufsicht _ O O
. _ O O

13 _ O O
. _ O O

Beilage _ O O
87 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
inbetreff _ O O
des _ O O
Jungstierhofes _ O O
in _ O O
Robež _ O I-LOC
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
vormittags _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O

( _ O O
pozvoni _ O O
— _ O O
das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
) _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
sejo _ O O
in _ O O
konštatujem _ O O
sklepčnost _ O O
. _ O O

Zapisnikarjema _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
imenujem _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Demšarja _ O I-PER
in _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Novaka _ O B-PER
. _ O O

Z _ O O
Najvišjim _ O O
patentom _ O O
z _ O O
dne _ O O
18. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1912. _ O I-DATE
je _ O O
bil _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
vojvodine _ O I-ORG-U
Kranjske _ O I-ORG-U
sklican _ O O
na _ O O
današnji _ O O
dan _ O O
. _ O O

1. _ O O

Naznanila _ O O
deželnozborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

1. _ O O

Mitteilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Čast _ O O
mi _ O O
je _ O O
naznaniti _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Schwegel _ O I-PER
odložil _ O O
svoj _ O O
mandat _ O O
. _ O O

Zaradi _ O O
nadomestne _ O O
volitve _ O O
sem _ O O
vse _ O O
potrebno _ O O
ukrenil _ O O
. _ O O

Od _ O O
okrajnega _ O I-ORG
sodišča _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ložu _ O I-ORG
je _ O O
došlo _ O O
naznanilo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
kazensko _ O O
postopanje _ O O
proti _ O O
gosp. _ O O
deželnemu _ O O
poslancu _ O O
Drobniču _ O I-PER
ustavilo _ O O
. _ O O

Ravnotako _ O O
je _ O O
došlo _ O O
naznanilo _ O O
od _ O O
okrajnega _ O I-ORG
sodišča _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
ustavilo _ O O
kazensko _ O O
postopanje _ O O
proti _ O O
gospodu _ O O
poslancu _ O O
Jožefu _ O I-PER
Turku _ O I-PER
. _ O O

Nadalje _ O O
je _ O O
došla _ O O
od _ O O
okrajnega _ O I-ORG
sodišča _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
prošnja _ O O
za _ O O
izročitev _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Tavčarja _ O I-PER
zaradi _ O O
prestopka _ O O
proti _ O O
varnosti _ O O
časti _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Tukaj _ O O
pa _ O O
stvar _ O O
ne _ O O
bo _ O O
zastarela _ O O
! _ O O

Me _ O O
boste _ O O
lahko _ O O
takoj _ O O
izročili _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Odkažem _ O O
to _ O O
prošnjo _ O O
imunitetnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Došle _ O O
peticije _ O O
odkažem _ O O
pristojnim _ O O
odsekom _ O O
. _ O O

Svoj _ O O
mandat _ O O
v _ O O
šolskem _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
je _ O O
odložil _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Mirko _ O I-PER
Perhavec _ O I-PER
. _ O O

Izvoljen _ O O
je _ O O
bil _ O O
iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
. _ O O

Nadomestna _ O O
volitev _ O O
se _ O O
bo _ O O
izvršila _ O O
koncem _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
Vehovec _ O B-PER
in _ O O
tovariši _ O O
so _ O O
vložili _ O O
samostalni _ O O
predlog _ O O
zaradi _ O O
kreiranja _ O O
mesta _ O O
deželnega _ O O
živinozdravnika _ O O
za _ O O
žužemberški _ O I-ORG
sodni _ O I-ORG
okraj _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
I. _ O O
— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
I. _ O O
) _ O O

Ga _ O O
odkažem _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Nadalje _ O O
mi _ O O
je _ O O
vročen _ O O
samostalni _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Pibra _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
v _ O O
zadevi _ O O
pospeševanja _ O O
tujskega _ O O
prometa _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
II _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
II _ O O
. _ O O
) _ O O

Se _ O O
odstopi _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Končno _ O O
je _ O O
vložen _ O O
nujni _ O O
predlog _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Lampeta _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
nanašajoč _ O O
se _ O O
na _ O O
obrambo _ O O
ugleda _ O O
in _ O O
zaupanja _ O O
zdravega _ O O
zadružništva _ O O
v _ O O
deželi _ O O
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
III _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
III _ O O
. _ O O
) _ O O

Bom _ O O
dal _ O O
gospodu _ O O
predlagatelju _ O O
koncem _ O O
seje _ O O
besedo _ O O
za _ O O
utemeljitev _ O O
nujnosti _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
poslanci _ O O
Jaklič _ O B-PER
, _ O O
Vehovec _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Pegan _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Lampe _ O B-PER
, _ O O
Košak _ O B-PER
, _ O O
Bartol _ O B-PER
in _ O O
tovariši _ O O
so _ O O
vložili _ O O
interpelacijo _ O O
na _ O O
Njega _ O O
ekscelenco _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
zaradi _ O O
škode _ O O
po _ O O
toči _ O O
v _ O O
občinah _ O I-ORG
Ambrus _ O I-ORG
in _ O O
Struge _ O B-ORG
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
IV _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
IV _ O O
. _ O O
) _ O O

Nadalje _ O O
so _ O O
vložili _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
Gangl _ O I-PER
in _ O O
tovariši _ O O
interpelacijo _ O O
na _ O O
Njega _ O O
ekscelenco _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
zaradi _ O O
ustanovitve _ O O
ekspoziture _ O O
okrajnega _ O I-ORG
glavarstva _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Idriji _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
V. _ O O
— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
V. _ O O
) _ O O

Nadalje _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
Bartol _ O I-PER
, _ O O
Jaklič _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Pegan _ O B-PER
in _ O O
tovariši _ O O
na _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
v _ O O
zadevi _ O O
ogledovanja _ O O
živine _ O O
po _ O O
okrožnem _ O O
živinozdravniku _ O O
v _ O O
Ribnici _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
VI _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
VI _ O O
. _ O O
) _ O O

Potem _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
Lavrenčič _ O I-PER
in _ O O
tovariši _ O O
na _ O O
njega _ O O
ekscelenco _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
zaradi _ O O
vojaškega _ O O
zastraženja _ O O
c. _ O I-ORG
in _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
praharne _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Kamniku _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
VII _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
VII _ O O
. _ O O
) _ O O

Nadalje _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
Dimnik _ O I-PER
in _ O O
tovariši _ O O
na _ O O
Njega _ O O
ekscelenco _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
zaradi _ O O
nepostavnega _ O O
postopanja _ O O
ob _ O O
zaprisegi _ O O
župana _ O O
v _ O O
Spodnji _ O I-LOC
Šiški _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
VIII _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
Vlil _ O O
. _ O O
) _ O O

Potem _ O O
so _ O O
vložili _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Triller _ O B-PER
in _ O O
tovariši _ O O
interpelacijo _ O O
na _ O O
Njega _ O O
ekscelenco _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
v _ O O
zadevi _ O O
preganjanja _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
uradnikov _ O O
zaradi _ O O
udeležbe _ O O
na _ O O
zaupnem _ O O
shodu _ O O
narodno _ O I-ORG
- _ O I-ORG
napredne _ O I-ORG
stranke _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
IX _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
IX _ O O
. _ O O
) _ O O

Potem _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
dr. _ O O
Triller _ O I-PER
in _ O O
tovariši _ O O
na _ O O
Njega _ O O
ekscelenco _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
glede _ O O
zakonite _ O O
ureditve _ O O
odpiranja _ O O
in _ O O
zapiranja _ O O
trgovin _ O O
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
X. _ O O
— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
X. _ O O
) _ O O

Vse _ O O
te _ O O
interpelacije _ O O
izročam _ O O
Njega _ O O
ekscelenci _ O O
gospodu _ O O
deželnemu _ O O
predsedniku _ O O
. _ O O

Potem _ O O
so _ O O
vložene _ O O
še _ O O
tri _ O O
interpelacije _ O O
na _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
in _ O O
sicer _ O O
: _ O O

1. _ O O

Interpelacija _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Novaka _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
v _ O O
zadevi _ O O
kazenske _ O O
ovadbe _ O O
proti _ O O
Ribnikarju _ O B-PER
na _ O O
državno _ O O
pravdništvo _ O O
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
XI _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
XI _ O O
. _ O O
) _ O O

2. _ O O

Interpelacija _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Lavrenčiča _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
zaradi _ O O
vojaškega _ O O
zastraženja _ O O
c. _ O I-ORG
in _ O I-ORG
kr. _ O I-ORG
praharne _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Kamniku _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
XII _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
XII _ O O
. _ O O
) _ O O

3. _ O O

Interpelacija _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Novaka _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
zaradi _ O O
izplačila _ O O
draginjskih _ O O
doklad _ O O
učiteljem _ O O
in _ O O
učiteljicam _ O O
. _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dodatek _ O O
XIII _ O O
. _ O O

— _ O O
Siehe _ O O
Anhang _ O O
XIII _ O O
. _ O O
) _ O O

Na _ O O
te _ O O
interpelacije _ O O
bom _ O O
odgovoril _ O O
v _ O O
eni _ O O
prihodnjih _ O O
sej _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
1. _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
in _ O O
prehajam _ O O
k _ O O
2. _ O O
točki _ O O
: _ O O

2. _ O O

Obljuba _ O O
novoizvoljenega _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
. _ O O

2. _ O O

Angelobung _ O O
eines _ O O
neugewählten _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

§ _ O O
4. _ O O
poslovnika _ O O
za _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
oziroma _ O O
§ _ O O
9. _ O O
deželnega _ O O
reda _ O O
določa _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Deželni _ O O
poslanci _ O O
morajo _ O O
, _ O O
kadar _ O O
stopijo _ O O
v _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
namesto _ O O
prisege _ O O
v _ O O
roke _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
obljubiti _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
cesarju _ O O
zvesti _ O O
in _ O O
pokorni _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
držali _ O O
postav _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
bodo _ O O
vestno _ O O
izpolnjevali _ O O
svoje _ O O
dolžnosti _ O O
. _ O O
“ _ O O

Prosim _ O O
torej _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Dermastio _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
stori _ O O
to _ O O
obljubo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Dermastia _ O B-PER
: _ O O
Obljubujem _ O O
! _ O O

( _ O O
Odobravanje _ O O
in _ O O
ploskanje _ O O
na _ O O
levi _ O O
. _ O O

— _ O O
Beifall _ O O
und _ O O
Händeklatschen _ O O
links _ O O
) _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
2. _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
točki _ O O
: _ O O

3. _ O O

Priloga _ O O
77 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
nadomestni _ O O
volitvi _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
iz _ O O
volilnega _ O O
razreda _ O O
kmetskih _ O O
občin _ O O
v _ O O
volilnem _ O I-ORG
okraju _ O I-ORG
Črnomelj _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Metlika _ O I-ORG
. _ O O

3. _ O O

Beilage _ O O
77 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Ergänzungswahl _ O O
des _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landgemeindenwahlbezirke _ O I-ORG
Tschernembl _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Möttling _ O I-ORG
. _ O O

Se _ O O
odstopa _ O O
verifikacijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
točki _ O O
: _ O O

4. _ O O

Priloga _ O O
78 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
dovolitvi _ O O
pobiranja _ O O
pokopališčinih _ O O
pristojbin _ O O
za _ O O
mestno _ O O
pokopališče _ O O
v _ O O
Postojni _ O I-LOC
. _ O O

4. _ O O

Beilage _ O O
78 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
der _ O O
Einhebung _ O O
von _ O O
Friedhofsgebühren _ O O
vom _ O O
städtischen _ O O
Friedhofe _ O O
in _ O O
Adelsberg _ O I-LOC
. _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Ker _ O O
predlaga _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
pristojbine _ O O
za _ O O
pokopališče _ O O
v _ O O
Postojni _ O I-LOC
v _ O O
dogovoru _ O O
s _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželno _ O O
vlado _ O O
in _ O O
občinskim _ O I-ORG-U
odborom _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Postojni _ O I-ORG-U
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
ni _ O O
nobenih _ O O
pomislekov _ O O
proti _ O O
temu _ O O
, _ O O
če _ O O
se _ O O
stvar _ O O
takoj _ O O
obravnava _ O O
. _ O O

Predlagam _ O O
torej _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
§ _ O O
24. _ O O
poslovnika _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vzame _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
takoj _ O O
v _ O O
razpravo _ O O
, _ O O
ne _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
prej _ O O
izročila _ O O
kakemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
, _ O O
da _ O O
da _ O O
ta _ O O
moj _ O O
predlog _ O O
na _ O O
glasovanje _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O I-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
vzame _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
takoj _ O O
v _ O O
pretres _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
, _ O O
in _ O O
povabim _ O O
torej _ O O
gospoda _ O O
referenta _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
uvede _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
dr. _ O O
Pegan _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Ta _ O O
tarif _ O O
je _ O O
sklenil _ O O
občinski _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
mesta _ O I-ORG-U
Postojne _ O I-ORG-U
deloma _ O O
samostojno _ O O
, _ O O
deloma _ O O
pa _ O O
po _ O O
navodilih _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
v _ O O
kolikor _ O O
je _ O O
zahtevala _ O O
deželna _ O O
vlada _ O O
nekaj _ O O
sprememb _ O O
. _ O O

Ker _ O O
so _ O O
bili _ O O
vsi _ O O
prizadeti _ O O
faktorji _ O O
edini _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pritrdi _ O O
predlogu _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
glasi _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
skleni _ O O
: _ O O

A. _ O O
Mestu _ O O
Postojna _ O I-LOC
se _ O O
dovoli _ O O
pobirati _ O O
sledeče _ O O
pristojbine _ O O
: _ O O

I. _ O O
Pristojbine _ O O
za _ O O
prostore _ O O
od _ O O
grobov _ O O
: _ O O

1. _ O O

Za _ O O
navadne _ O O
povrstne _ O O
grobove _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
za _ O O
odraslega _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

K _ O O

3 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

b _ O O
) _ O O
za _ O O
otroka _ O O
do _ O O
deset _ O O
let _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

2 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

Za _ O O
ubožce _ O O
se _ O O
ta _ O O
pristojbina _ O O
ne _ O O
pobira _ O O
. _ O O

2. _ O O

Za _ O O
obnovitev _ O O
povrstnega _ O O
in _ O O
izbranega _ O O
groba _ O O
vsakih _ O O
deset _ O O
let _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
za _ O O
odraslega _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

K _ O O

40 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

b _ O O
) _ O O
za _ O O
otroka _ O O
do _ O O
deset _ O O
let _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

20 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

3. _ O O

Za _ O O
odbrane _ O O
rodbinske _ O O
grobove _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
za _ O O
odraslega _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

K _ O O

40 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

b _ O O
) _ O O
za _ O O
otroka _ O O
do _ O O
deset _ O O
let _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

20 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

II. _ O O

Pristojbina _ O O
za _ O O
kopanje _ O O
jame _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
za _ O O
odraslega _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

K _ O O

4 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

b _ O O
) _ O O
za _ O O
otroka _ O O
do _ O O
deset _ O O
let _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

3 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

III. _ O O

Pristojbine _ O O
za _ O O
porabo _ O O
mrtvašnice _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
za _ O O
mrliče _ O O
na _ O O
navadnem _ O O
, _ O O
neokinčanem _ O O
odru _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

K _ O O

5 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

b _ O O
) _ O O
za _ O O
mrliče _ O O
, _ O O
za _ O O
katere _ O O
se _ O O
naroči _ O O
okinčan _ O O
oder _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

10 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

Za _ O O
porabo _ O O
mrtvašnice _ O O
za _ O O
shrambo _ O O
okuženih _ O O
mrličev _ O O
in _ O O
za _ O O
zdravstveno _ O O
policijske _ O O
in _ O O
sodne _ O O
obdukcije _ O O
se _ O O
ne _ O O
pobira _ O O
nikaka _ O O
pristojbina _ O O
. _ O O

IV. _ O O

Pristojbina _ O O
za _ O O
mrliškega _ O O
čuvaja _ O O
: _ O O

za _ O O
ves _ O O
čas _ O O
, _ O O
ko _ O O
leži _ O O
mrlič _ O O
v _ O O
mrtvašnici _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

K _ O O

5 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

V. _ O O
Pristojbine _ O O
za _ O O
zidane _ O O
rodbinske _ O O
rakve _ O O
( _ O O
stavbni _ O O
prostor _ O O
) _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
za _ O O
domače _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

K _ O O

500 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

b _ O O
) _ O O
za _ O O
tujce _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

1000 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

VI. _ O O

Pristojbina _ O O
za _ O O
prenos _ O O
in _ O O
pokop _ O O
mrliča _ O O
iz _ O O
občne _ O O
javne _ O O
bolnice _ O O
na _ O O
pokopališče _ O O
za _ O O
vsakega _ O O
pogrebca _ O O

za _ O O
vsakega _ O O
pogrebca _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

4 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

VII. _ O O

Pristojbina _ O O
za _ O O
pomoč _ O O
pri _ O O
raztelesenju _ O O
mrliča _ O O
izvzemši _ O O
pri _ O O
zdravstveno _ O O
policijskih _ O O
in _ O O
sodnih _ O O
obdukcijah _ O O
, _ O O

za _ O O
vsakega _ O O
pomagača _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

K _ O O

4 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

VIII. _ O O

Pristojbina _ O O
za _ O O
pomoč _ O O
pri _ O O
izkopavanju _ O O
mrliča _ O O
izvzemši _ O O
pri _ O O
zdravstveno _ O O
policijskih _ O O
in _ O O
sodnih _ O O
obdukcijah _ O O

za _ O O
vsakega _ O O
pomagača _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

„ _ O O

5 _ O O
˙ _ O O
— _ O O

B. _ O O
Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
izposluje _ O O
temu _ O O
sklepu _ O O
Najvišje _ O O
potrjenje _ O O
. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
debato _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
želi _ O O
besede _ O O
, _ O O
glasujemo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
predlogu _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
, _ O O
in _ O O
s _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
ta _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
točki _ O O
: _ O O

5. _ O O

Priloga _ O O
79 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
preložitvi _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
Trojana _ O I-LOC
— _ O O
Zagorje _ O B-LOC
na _ O O
delni _ O O
progi _ O O
pri _ O O
Zagorju _ O B-LOC
. _ O O

5. _ O O

Beilage _ O O
79 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Umlegung _ O O
der _ O O
Bezirksstraße _ O O
Trojana _ O I-LOC
- _ O O
Sagor _ O B-LOC
in _ O O
der _ O O
Teilstrecke _ O O
bei _ O O
Sagor _ O B-LOC
. _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Vehovec _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Vehovec _ O B-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
stvar _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
§ _ O O
24. _ O O
poslovnega _ O O
reda _ O O
takoj _ O O
obravnava _ O O
, _ O O
ne _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
prej _ O O
odkazala _ O O
kakemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Vehovec _ O B-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
takoj _ O O
obravnava _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ne _ O O
, _ O O
tedaj _ O O
glasujemo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujejo _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Vehovca _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
o _ O O
tem _ O O
poroča _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
dr. _ O O
Lampe _ O I-PER
: _ O O

Okrajni _ O I-ORG-U
cestni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
litijski _ O I-ORG-U
je _ O O
soglasno _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
preloži _ O O
klanec _ O O
na _ O O
okrajni _ O O
cesti _ O O
pri _ O O
Zagorju _ O I-LOC
. _ O O

Ta _ O O
klanec _ O O
je _ O O
velika _ O O
prometna _ O O
ovira _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
izdelal _ O O
načrte _ O O
in _ O O
proračun _ O O
, _ O O
po _ O O
katerem _ O O
bo _ O O
stala _ O O
923 _ O O
m _ O O
dolga _ O O
korektura _ O O
21.500 _ O O
K. _ O O

Financiranje _ O O
podjetja _ O O
je _ O O
v _ O O
redu _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
dobe _ O O
tudi _ O O
potrebna _ O O
zemljišča _ O O
za _ O O
to _ O O
preložitev _ O O
, _ O O
je _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
sklenil _ O O
predložiti _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
zakonski _ O O
načrt _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
imate _ O O
pred _ O O
seboj _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
79 _ O O
. _ O O

Predlagam _ O O
torej _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
1 _ O O
. _ O O

Okrajna _ O O
cesta _ O O
Trojana _ O I-LOC
— _ O O
Zagorje _ O B-LOC
se _ O O
preloži _ O O
na _ O O
923 _ O O
m _ O O
dolgi _ O O
delni _ O O
progi _ O O
pri _ O O
Zagorju _ O B-LOC
. _ O O

2. _ O O

Priloženi _ O O
zakonski _ O O
načrt _ O O
za _ O O
preložitev _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
Trojana _ O B-LOC
— _ O O
Zagorje _ O B-LOC
na _ O O
delni _ O O
progi _ O O
pri _ O O
Zagorju _ O B-LOC
se _ O O
odobri _ O O
. _ O O

3. _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
naj _ O O
ukrene _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
predloži _ O O
ta _ O O
zakonski _ O O
načrt _ O O
v _ O O
Najvišjo _ O O
potrditev _ O O
. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ker _ O O
se _ O O
gre _ O O
tukaj _ O O
samo _ O O
za _ O O
kratek _ O O
zakon _ O O
, _ O O
obstoječ _ O O
iz _ O O
enega _ O O
samega _ O O
meritornega _ O O
paragrafa _ O O
, _ O O
se _ O O
bo _ O O
vršila _ O O
samo _ O O
ena _ O O
debata _ O O
. _ O O

Debata _ O O
je _ O O
otvorjena _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
želi _ O O
besede _ O O
, _ O O
je _ O O
debata _ O O
zaključena _ O O
in _ O O
torej _ O O
glasujemo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
predloženemu _ O O
zakonskemu _ O O
načrtu _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
prosim _ O O
še _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
kateri _ O O
sprejmo _ O O
predloge _ O O
pod _ O O
točko _ O O
1. _ O O
in _ O O
točko _ O O
3. _ O O
predloge _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Stem _ O O
je _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
rešena _ O O
. _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
na _ O O
daljni _ O O
točki _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

6. _ O O

Priloga _ O O
80 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
za _ O O
spregledanje _ O O
prekoračenja _ O O
normalne _ O O
starosti _ O O
volonterke _ O O
deželnega _ O O
muzeja _ O O
dr. _ O O
phil. _ O O
Ane _ O I-PER
Schiffrer _ O I-PER
v _ O O
svrho _ O O
eventualnega _ O O
nameščenja _ O O
v _ O O
deželni _ O O
službi _ O O
. _ O O

6. _ O O

Beilage _ O O
80 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Nachsicht _ O O
des _ O O
überschrittenen _ O O
Normalalters _ O O
für _ O O
die _ O O
Volontärin _ O O
im _ O O
Landesmuseum _ O O
Dr. _ O O
phil. _ O O
Anna _ O I-PER
Schiffrer _ O I-PER
behufs _ O O
eventueller _ O O
Anstellung _ O O
im _ O O
Landesdienste _ O O
. _ O O

Se _ O O
odkaže _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
točki _ O O
7 _ O O
: _ O O

7. _ O O

Priloga _ O O
81 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
zadevi _ O O
letnega _ O O
poročila _ O O
. _ O O

7. _ O O

Beilage _ O O
81 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
betreffend _ O O
den _ O O
Jahresbericht _ O O
. _ O O

Odkazujem _ O O
upravnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Nadaljna _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
je _ O O
: _ O O

8. _ O O

Priloga _ O O
82 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
gradnji _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
Žiri _ O I-LOC
— _ O O
Rovte _ O B-LOC
po _ O O
alternativnem _ O O
načrtu _ O O
od _ O O
Sopotovega _ O B-LOC
mlina _ O I-LOC
čez _ O O
Zajele _ O B-LOC
. _ O O

8. _ O O

Beilage _ O O
82 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
den _ O O
Bau _ O O
der _ O O
Bezirksstraße _ O O
Sairach _ O I-LOC
- _ O O
Gereuth _ O B-LOC
nach _ O O
dem _ O O
Alternativprojekte _ O O
von _ O O
der _ O O
Sopotmühle _ O B-LOC
über _ O O
Zajele _ O B-LOC
. _ O O

K _ O O
tej _ O O
točki _ O O
se _ O O
je _ O O
v _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Kobi _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Kobi _ O B-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
§ _ O O
24. _ O O
poslovnika _ O O
obravnava _ O O
takoj _ O O
v _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
ne _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
prej _ O O
odkazala _ O O
kakemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Kobi _ O B-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
reši _ O O
brez _ O O
odsekovega _ O O
poročila _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjate _ O O
s _ O O
tem _ O O
predlogom _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
uvede _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
dr. _ O O
Lampe _ O I-PER
: _ O O

Cestna _ O O
zadeva _ O O
, _ O O
katero _ O O
hočemo _ O O
sedaj _ O O
zakonito _ O O
urediti _ O O
, _ O O
se _ O O
vleče _ O O
že _ O O
veliko _ O O
let _ O O
skozi _ O O
deželno _ O O
zbornico _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
so _ O O
načrti _ O O
dogotovljeni _ O O
in _ O O
okrajna _ O I-ORG-U
cestna _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
logaški _ O I-ORG-U
in _ O O
idrijski _ O B-ORG-U
sta _ O O
se _ O O
dogovorila _ O O
glede _ O O
zgradbe _ O O
te _ O O
ceste _ O O
in _ O O
sta _ O O
sklepala _ O O
tudi _ O O
glede _ O O
raznih _ O O
varijant _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
imamo _ O O
soglasni _ O O
sklep _ O O
obeh _ O O
cestnih _ O B-ORG-U
odborov _ O I-ORG-U
, _ O O
na _ O O
podlagi _ O O
katerega _ O O
je _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
izdelal _ O O
svoje _ O O
poročilo _ O O
, _ O O
katero _ O O
predlaga _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
82 _ O O
. _ O O

Cesta _ O O
se _ O O
izpelje _ O O
skozi _ O O
vas _ O O
Žiri _ O I-LOC
, _ O O
da _ O O
Žirovci _ O I-PER
ne _ O O
ostanejo _ O O
na _ O O
strani _ O O
, _ O O
druga _ O O
varijanta _ O O
pa _ O O
pelje _ O O
čez _ O O
Zajele _ O I-LOC
, _ O O
da _ O O
se _ O O
stem _ O O
izogne _ O O
hudemu _ O O
klancu _ O O
pri _ O O
Popitu _ O B-LOC
. _ O O

Da _ O O
interesentje _ O O
na _ O O
popitski _ O O
strani _ O O
ne _ O O
ostanejo _ O O
brez _ O O
cestne _ O O
zveze _ O O
, _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
obravnava _ O O
s _ O O
cestnim _ O B-ORG-U
odborom _ O I-ORG-U
in _ O O
prizadetimi _ O O
občinami _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
ta _ O O
del _ O O
ceste _ O O
zveže _ O O
z _ O O
novo _ O O
cesto _ O O
pri _ O O
Sopotovem _ O I-LOC
mlinu _ O I-LOC
. _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
odobri _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
in _ O O
sklene _ O O
zakon _ O O
. _ O O

Specijelno _ O O
pa _ O O
predlagam _ O O
: _ O O

„ _ O O
1 _ O O
. _ O O

Okrajna _ O O
cesta _ O O
Žiri _ O I-LOC
— _ O O
Rovte _ O B-LOC
se _ O O
zgradi _ O O
v _ O O
končni _ O O
progi _ O O
po _ O O
alternativnem _ O O
načrtu _ O O
od _ O O
Sopotovega _ O B-LOC
mlina _ O I-LOC
čez _ O O
Zajele _ O B-LOC
. _ O O

2. _ O O

Priloženi _ O O
zakonski _ O O
načrt _ O O
o _ O O
zgradnji _ O O
varijante _ O O
od _ O O
Sopotovega _ O B-LOC
mlina _ O I-LOC
čez _ O O
Zajele _ O B-LOC
se _ O O
odobri _ O O
. _ O O

3. _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
naj _ O O
ukrene _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
zakonski _ O O
načrt _ O O
predloži _ O O
v _ O O
Najvišjo _ O O
potrditev _ O O
. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ker _ O O
se _ O O
gre _ O O
zopet _ O O
za _ O O
zakonski _ O O
načrt _ O O
z _ O O
enim _ O O
samim _ O O
meritornim _ O O
paragrafom _ O O
, _ O O
se _ O O
bo _ O O
zopet _ O O
vršila _ O O
ena _ O O
sama _ O O
debata _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
se _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
, _ O O
je _ O O
debata _ O O
zaključena _ O O
, _ O O
in _ O O
torej _ O O
glasujemo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
ste _ O O
za _ O O
1. _ O O
točko _ O O
predlogov _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
glasi _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Okrajna _ O O
cesta _ O O
Žiri _ O I-LOC
— _ O O
Rovte _ O B-LOC
se _ O O
zgradi _ O O
v _ O O
končni _ O O
progi _ O O
po _ O O
alternativnem _ O O
načrtu _ O O
od _ O O
Sopotovega _ O B-LOC
mlina _ O I-LOC
čez _ O O
Zajele _ O B-LOC
“ _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
glasujemo _ O O
v _ O O
2. _ O O
točki _ O O
predlogov _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
namreč _ O O
o _ O O
zakonskem _ O O
načrtu _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
zakonskemu _ O O
načrtu _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
glasujemo _ O O
še _ O O
o _ O O
3. _ O O
točki _ O O
. _ O O

Ta _ O O
točka _ O O
se _ O O
glasi _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
naj _ O O
ukrene _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
zakonski _ O O
načrt _ O O
predloži _ O O
v _ O O
Najvišjo _ O O
potrditev _ O O
. _ O O
“ _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
strinjate _ O O
tudi _ O O
s _ O O
to _ O O
točko _ O O
, _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Stem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
ta _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
nadaljni _ O O
točki _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

9. _ O O

Priloga _ O O
83 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
pripravah _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
deželnih _ O O
hidroelektričnih _ O O
naprav _ O O
. _ O O

9. _ O O

Beilage _ O O
83 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Vorarbeiten _ O O
für _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
landschaftlicher _ O O
hydroelektrischer _ O O
Kraftwerke _ O O
. _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Kobi _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Kobi _ O B-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izvoli _ O O
poseben _ O O
odsek _ O O
obstoječ _ O O
iz _ O O
šestih _ O O
članov _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Kobi _ O B-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
odstopi _ O O
posebnemu _ O O
odseku _ O O
, _ O O
obstoječemu _ O O
iz _ O O
šestih _ O O
članov _ O O
. _ O O

K _ O O
besedi _ O O
se _ O O
je _ O O
nadalje _ O O
oglasil _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O B-PER
Abfaltrern _ O I-PER
: _ O O

In _ O O
Anbetracht _ O O
der _ O O
Wichtigkeit _ O O
und _ O O
Dringlichkeit _ O O
dieses _ O O
Gegenstandes _ O O
beantrage _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
derselbe _ O O
einem _ O O
aus _ O O
10 _ O O
Mitgliedern _ O O
bestehenden _ O O
Ausschusse _ O O
zugewiesen _ O O
werde _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
še _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Kobi _ O B-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Kobi _ O B-PER
: _ O O

Se _ O O
strinjam _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
barona _ O O
Apfaltrerna _ O B-PER
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izvoli _ O O
odsek _ O O
obstoječ _ O O
iz _ O O
10 _ O O
članov _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Kobi _ O B-PER
se _ O O
je _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
akomodiral _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
torej _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
predlogu _ O O
Kobi _ O B-PER
- _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
in _ O O
bomo _ O O
na _ O O
koncu _ O O
seje _ O O
izvolili _ O O
ta _ O O
posebni _ O O
odsek _ O O
. _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
nadaljni _ O O
točki _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

10. _ O O

Priloga _ O O
84 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
zgradbi _ O O
vodovoda _ O O
v _ O O
občinah _ O I-ORG
Bled _ O I-ORG
, _ O O
Zgornje _ O B-ORG
Gorje _ O I-ORG
in _ O O
Ribno _ O B-ORG
. _ O O

10. _ O O

Beilage _ O O
84 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Bau _ O O
einer _ O O
Wasserleitung _ O O
in _ O O
den _ O O
Gemeinden _ O I-ORG
Veldes _ O I-ORG
, _ O O
Obergöriach _ O B-ORG
und _ O O
Reifen _ O B-ORG
. _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Piber _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Piber _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
zgradbi _ O O
vodovoda _ O O
v _ O O
občinah _ O I-ORG
Bled _ O I-ORG
, _ O O
Zgornje _ O B-ORG
Gorje _ O I-ORG
in _ O O
Ribno _ O B-ORG
je _ O O
za _ O O
prizadete _ O O
okraje _ O O
velike _ O O
gospodarske _ O O
važnosti _ O O
. _ O O

Zato _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
§ _ O O
24. _ O O
poslovnika _ O O
obravnava _ O O
takoj _ O O
v _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
ne _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
prej _ O O
izročila _ O O
kakemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Piber _ O I-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
reši _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
takoj _ O O
v _ O O
zbornici _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
torej _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
uvede _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
dr. _ O O
Lampe _ O I-PER
: _ O O

Blejski _ O I-LOC
kot _ O I-LOC
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
največjega _ O O
pomena _ O O
s _ O O
stališča _ O O
tujskega _ O O
prometa _ O O
, _ O O
trpi _ O O
na _ O O
dvojni _ O O
pomanjkljivosti _ O O
. _ O O

Zdravilišče _ O O
, _ O O
katero _ O O
obiskujejo _ O O
sedaj _ O O
najvišji _ O O
gostje _ O O
, _ O O
nima _ O O
dveh _ O O
potrebnih _ O O
stvarij _ O O
: _ O O
zdrave _ O O
pitne _ O O
vode _ O O
in _ O O
električne _ O O
luči _ O O
. _ O O

Obe _ O O
ti _ O O
dve _ O O
pomanjkljivosti _ O O
hoče _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
sedaj _ O O
odpraviti _ O O
. _ O O

Tukaj _ O O
imamo _ O O
najprej _ O O
predlog _ O O
glede _ O O
zgradbe _ O O
vodovoda _ O O
. _ O O

Priznati _ O O
moramo _ O O
sicer _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
se _ O O
pri _ O O
tem _ O O
vodovodu _ O O
pokazale _ O O
razne _ O O
težave _ O O
glede _ O O
pridobitve _ O O
studencev _ O O
, _ O O
toda _ O O
upajmo _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
obravnave _ O O
s _ O O
Kranjsko _ O I-ORG
industrijsko _ O I-ORG
družbo _ O I-ORG
končale _ O O
v _ O O
obojestransko _ O O
zadovoljnost _ O O
, _ O O
in _ O O
to _ O O
tembolj _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
tudi _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
postopal _ O O
proti _ O O
industrijski _ O I-ORG
družbi _ O I-ORG
z _ O O
največjo _ O O
kulanco _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
bila _ O O
mogoča _ O O
. _ O O

Udeležene _ O O
so _ O O
pri _ O O
tem _ O O
vodovodu _ O O
3 _ O O
občine _ O O
, _ O O
namreč _ O O
Bled _ O B-ORG
, _ O O
Zgornje _ O B-ORG
Gorje _ O I-ORG
in _ O O
Ribno _ O B-ORG
. _ O O

Proračun _ O O
se _ O O
glasi _ O O
na _ O O
650.000 _ O O
kron _ O O
. _ O O

K _ O O
tej _ O O
potrebščini _ O O
prispevajo _ O O
interesentje _ O O
, _ O O
dežela _ O O
in _ O O
poljedelsko _ O I-ORG-U
ministrstvo _ O I-ORG-U
. _ O O

Upamo _ O O
tudi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bo _ O O
dosegel _ O O
prispevek _ O O
od _ O O
ministrstva _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
javna _ O I-ORG-U
dela _ O I-ORG-U
iz _ O O
naslova _ O O
pospeševanja _ O O
tujskega _ O O
prometa _ O O
. _ O O

Ta _ O O
prispevek _ O O
danes _ O O
še _ O O
ni _ O O
določen _ O O
in _ O O
zaradi _ O O
tega _ O O
tudi _ O O
v _ O O
zakonskem _ O O
načrtu _ O O
ni _ O O
omenjen _ O O
. _ O O

Končno _ O O
omenjam _ O O
še _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
treba _ O O
dati _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
pooblastilo _ O O
za _ O O
nekatere _ O O
spremembe _ O O
tega _ O O
zakonskega _ O O
načrta _ O O
, _ O O
ki _ O O
bi _ O O
jih _ O O
bilo _ O O
treba _ O O
izvršiti _ O O
v _ O O
dogovoru _ O O
z _ O O
vlado _ O O
, _ O O
ako _ O O
vlada _ O O
zviša _ O O
svoj _ O O
prispevek _ O O
. _ O O

Torej _ O O
samo _ O O
za _ O O
nebistvene _ O O
spremembe _ O O
, _ O O
za _ O O
kakoršne _ O O
je _ O O
dal _ O O
visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
že _ O O
večkrat _ O O
pooblastilo _ O O
. _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
ta _ O O
kratka _ O O
pojasnila _ O O
predlagam _ O O
: _ O O

„ _ O O
Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
skleni _ O O
: _ O O

Priloženi _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
se _ O O
odobri _ O O
. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Ker _ O O
se _ O O
gre _ O O
za _ O O
jako _ O O
enostaven _ O O
zakonski _ O O
načrt _ O O
, _ O O
se _ O O
bo _ O O
vršila _ O O
ena _ O O
sama _ O O
debata _ O O
. _ O O

Debata _ O O
je _ O O
otvorjena _ O O
. _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
je _ O O
debata _ O O
zaključena _ O O
, _ O O
in _ O O
torej _ O O
glasujemo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
zakonskemu _ O O
načrtu _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
imate _ O O
pred _ O O
seboj _ O O
v _ O O
prilogi _ O O
84. _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
dr. _ O O
Lampe _ O I-PER
: _ O O

Stavljam _ O O
še _ O O
sledeči _ O O
dodatni _ O O
predlog _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
se _ O O
pooblašča _ O O
, _ O O
da _ O O
sme _ O O
na _ O O
načrtu _ O O
zakona _ O O
pred _ O O
predložitvijo _ O O
v _ O O
Najvišjo _ O O
sankcijo _ O O
izvršiti _ O O
vse _ O O
izpremembe _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
bodo _ O O
po _ O O
končanih _ O O
obravnavah _ O O
izkazale _ O O
potrebne _ O O
. _ O O
“ _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospodje _ O O
ste _ O O
čuli _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
. _ O O

Želi _ O O
še _ O O
kdo _ O O
besede _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
je _ O O
debata _ O O
zaključena _ O O
in _ O O
torej _ O O
glasujemo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
ravnokar _ O O
stavljenemu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

S _ O O
tem _ O O
je _ O O
rešena _ O O
ta _ O O
točka _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
nadaljni _ O O
točki _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

11. _ O O

Priloga _ O O
85 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
dovolitvi _ O O
miloščine _ O O
ženi _ O O
in _ O O
otrokom _ O O
bivšega _ O O
učitelja _ O O
Ivana _ O I-PER
Posnika _ O I-PER
. _ O O

11. _ O O

Beilage _ O O
85 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
die _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
an _ O O
die _ O O
Frau _ O O
und _ O O
die _ O O
Kinder _ O O
des _ O O
gewesenen _ O O
Lehrers _ O O
Johann _ O I-PER
Posnik _ O I-PER
. _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Ravnikar _ O B-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Ravnikar _ O B-PER
: _ O O

Ker _ O O
je _ O O
zadeva _ O O
silno _ O O
nujna _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
v _ O O
zmislu _ O O
§ _ O O
24. _ O O
poslovnika _ O O
takoj _ O O
obravnava _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Ravnikar _ O B-PER
predlaga _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
zadeva _ O O
takoj _ O O
obravnava _ O O
, _ O O
ne _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
prej _ O O
izročila _ O O
kakemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Predlog _ O O
je _ O O
sprejet _ O O
, _ O O
in _ O O
prosim _ O O
torej _ O O
gospoda _ O O
poročevalca _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
uvede _ O O
razpravo _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
dr. _ O O
Zajec _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

V _ O O
imenu _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
sprejmete _ O O
predlog _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
imate _ O O
tiskanega _ O O
pred _ O O
saboj _ O O
v _ O O
poročilu _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
prilogi _ O O
85 _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Otvarjam _ O O
debato _ O O
. _ O O

K _ O O
besedi _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Krek _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Krek _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
se _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
zato _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
enkrat _ O O
za _ O O
vselej _ O O
prosil _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
take _ O O
stvari _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
dela _ O O
krivica _ O O
posameznim _ O O
osebam _ O O
, _ O O
ne _ O O
obešajo _ O O
na _ O O
veliki _ O O
zvon _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
obravnavajo _ O O
v _ O O
tajni _ O O
seji _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
da _ O O
se _ O O
priloge _ O O
, _ O O
odnosno _ O O
poročila _ O O
razdeljujejo _ O O
poslancem _ O O
na _ O O
tak _ O O
način _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
pridejo _ O O
v _ O O
javnost _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Na _ O O
to _ O O
opazko _ O O
bi _ O O
omenil _ O O
samo _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
vsakemu _ O O
poslancu _ O O
prosto _ O O
vsak _ O O
trenotek _ O O
predlagati _ O O
tajno _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Krek _ O B-PER
: _ O O

Odgovarjam _ O O
samo _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
tukaj _ O O
tajna _ O O
seja _ O O
nič _ O O
ne _ O O
pomagala _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
poročilo _ O O
že _ O O
tiskano _ O O
in _ O O
razdeljeno _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
dolžan _ O O
sestavljati _ O O
in _ O O
predlagati _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
poročila _ O O
, _ O O
in _ O O
dokler _ O O
ga _ O O
te _ O O
dolžnosti _ O O
ne _ O O
odvežete _ O O
, _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
ne _ O O
more _ O O
drugače _ O O
ravnati _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
doslej _ O O
. _ O O

Torej _ O O
gospodje _ O O
, _ O O
ako _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
želi _ O O
več _ O O
besede _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
, _ O O

glasujemo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
predlogu _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
. _ O O

Prehajam _ O O
k _ O O
nadaljni _ O O
točki _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

12. _ O O

Priloga _ O O
86 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
nekaterih _ O O
premembah _ O O
zakonskega _ O O
načrta _ O O
glede _ O O
šolskega _ O O
nadzorstva _ O O
. _ O O

12. _ O O

Beilage _ O O
86 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
einige _ O O
Änderungen _ O O
des _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Schulaufsicht _ O O
. _ O O

Odkažem _ O O
šolskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Nadaljno _ O O
točko _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

13. _ O O

Priloga _ O O
87 _ O O
. _ O O

— _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
v _ O O
zadevi _ O O
pristave _ O O
za _ O O
izrejo _ O O
mladih _ O O
bikov _ O O
na _ O O
Robežu _ O I-LOC
. _ O O

13. _ O O

Beilage _ O O
87 _ O O
. _ O O

— _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
betreff _ O O
des _ O O
Jungstierhofes _ O O
in _ O O
Robež _ O I-LOC
, _ O O

odkažem _ O O
upravnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Stem _ O O
je _ O O
rešen _ O O
tiskani _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
, _ O O
in _ O O
postavljam _ O O
, _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
že _ O O
prej _ O O
omenil _ O O
, _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
volitev _ O O
enega _ O O
člana _ O O
v _ O O
šolski _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
, _ O O
potem _ O O
pa _ O O
volitev _ O O
posebnega _ O O
odseka _ O O
10 _ O O
članov _ O O
za _ O O
poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
glede _ O O
električnih _ O O
central _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
bomo _ O O
volili _ O O
najprej _ O O
enega _ O O
člana _ O O
v _ O O
šolski _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
. _ O O

Iz _ O O
šolskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
izstopi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Perhavec _ O I-PER
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tedaj _ O O
gospode _ O O
iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Pri _ O O
volitvi _ O O
enega _ O O
člana _ O O
v _ O O
šolski _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
je _ O O
bilo _ O O
oddanih _ O O
39 _ O O
glasov _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
vsi _ O O
glase _ O O
na _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Dermastio _ O I-PER
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
tedaj _ O O
izvoljen _ O O
kot _ O O
član _ O O
šolskega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Sedaj _ O O
imamo _ O O
voliti _ O O
posebni _ O O
odsek _ O B-ORG-U
za _ O I-ORG-U
električne _ O I-ORG-U
centrale _ O I-ORG-U
, _ O O
obstoječ _ O O
iz _ O O
10 _ O O
članov _ O O
; _ O O
4 _ O O
člani _ O O
so _ O O
voliti _ O O
po _ O O
kurijah _ O O
, _ O O
6 _ O O
pa _ O O
iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
najprej _ O O
gospode _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
veleposestva _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
glasovnice _ O O
za _ O O
enega _ O O
člana _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
kurije _ O O
veleposestva _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
z _ O O
8 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Eger _ O I-PER
. _ O O

Sedaj _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
mest _ O O
in _ O O
trgov _ O O
ter _ O O
trgovske _ O O
zbornice _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
enega _ O O
člana _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
kurije _ O O
mest _ O O
in _ O O
trgov _ O O
ter _ O O
trgovske _ O O
zbornice _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
s _ O O
6 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Lenarčič _ O B-PER
. _ O O

Sedaj _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
poslance _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
kmečkih _ O O
občin _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
glasovnice _ O O
za _ O O
enega _ O O
člana _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
kurije _ O O
kmečkih _ O O
občin _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
z _ O O
12 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Lampe _ O B-PER
. _ O O

Sedaj _ O O
voli _ O O
splošna _ O O
kurija _ O O
enega _ O O
člana _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
splošne _ O O
kurije _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
z _ O O
9 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
Piber _ O B-PER
. _ O O

Sedaj _ O O
je _ O O
voliti _ O O
še _ O O
6 _ O O
članov _ O O
iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
so _ O O
izvoljeni _ O O
s _ O O
36 _ O O
glasovi _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
: _ O O
Pogačnik _ O B-PER
, _ O O
Kobi _ O B-PER
, _ O O
Demšar _ O B-PER
, _ O O
Jarc _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
. _ O O

Tedaj _ O O
spadajo _ O O
k _ O O
temu _ O O
odseku _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Eger _ O B-PER
, _ O O
Lenarčič _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Lampe _ O B-PER
, _ O O
Piber _ O B-PER
, _ O O
Pogačnik _ O B-PER
, _ O O
Kobi _ O B-PER
, _ O O
Demšar _ O B-PER
, _ O O
Jarc _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
in _ O O
baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
. _ O O

Sedaj _ O O
prehajamo _ O O
k _ O O
nujnemu _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Lampeta _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
glasi _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Deželni _ O O
zbor _ O O
skleni _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
posveča _ O O
vso _ O O
pozornost _ O O
obrambi _ O O
ugleda _ O O
in _ O O
zaupanja _ O O
zdravega _ O O
zadružništva _ O O
v _ O O
deželi _ O O
. _ O O

V _ O O
ta _ O O
namen _ O O
se _ O O
dajo _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
potrebna _ O O
pooblastila _ O O
. _ O O

Izvoli _ O O
se _ O O
poseben _ O O
odsek _ O O
6 _ O O
članov _ O O
z _ O O
nalogom _ O O
, _ O O
da _ O O
ustmeno _ O O
poroča _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
seji _ O O
. _ O O
“ _ O O

Za _ O O
utemeljitev _ O O
nujnosti _ O O
dam _ O O
besedo _ O O
prvemu _ O O
predlagatelju _ O O
gospodu _ O O
dr. _ O O
Lampetu _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Lampe _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Eden _ O O
najvažnejših _ O O
gospodarskih _ O O
faktorjev _ O O
v _ O O
naši _ O O
deželi _ O O
je _ O O
zadružništvo _ O O
. _ O O

Tisoči _ O O
in _ O O
tisoči _ O O
naših _ O O
kmečkih _ O O
eksistenc _ O O
upajo _ O O
od _ O O
zadružništva _ O O
svojo _ O O
ohranitev _ O O
in _ O O
svoj _ O O
prospeh _ O O
. _ O O

Milijoni _ O O
, _ O O
zlasti _ O O
kmečkega _ O O
denarja _ O O
so _ O O
vloženi _ O O
v _ O O
naših _ O O
zadrugah _ O O
, _ O O
deloma _ O O
kot _ O O
deleži _ O O
, _ O O
deloma _ O O
kot _ O O
hranilne _ O O
vloge _ O O
, _ O O
in _ O O
nihče _ O O
ne _ O O
more _ O O
tajiti _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
ravno _ O O
zadružništvo _ O O
dalo _ O O
mogočen _ O O
impuls _ O O
gospodarski _ O O
prereditvi _ O O
naše _ O O
dežele _ O O
. _ O O

Toda _ O O
v _ O O
zadružništvu _ O O
so _ O O
se _ O O
pokazale _ O O
nekatere _ O O
nezdrave _ O O
prikazni _ O O
, _ O O
kar _ O O
nas _ O O
pa _ O O
ne _ O O
sme _ O O
spraviti _ O O
v _ O O
nezaupanje _ O O
do _ O O
zadružništva _ O O
, _ O O
kajti _ O O
nič _ O O
čudnega _ O O
ni _ O O
, _ O O
ako _ O O
pri _ O O
snovanju _ O O
toliko _ O O
mladih _ O O
zavodov _ O O
pride _ O O
kaj _ O O
nezdravega _ O O
vmes _ O O
, _ O O
saj _ O O
tudi _ O O
veliko _ O O
otrok _ O O
pomrje _ O O
v _ O O
zgodnji _ O O
mladosti _ O O
. _ O O

Gledati _ O O
moramo _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zaupanje _ O O
vsega _ O O
prebivalstva _ O O
do _ O O
zadružništva _ O O
ne _ O O
omaje _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
zadružništvo _ O O
tudi _ O O
na _ O O
splošnem _ O O
denarnem _ O O
trgu _ O O
uživa _ O O
tisti _ O O
kredit _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ga _ O O
zasluži _ O O
po _ O O
svoji _ O O
nalogi _ O O
. _ O O

Sedanji _ O O
čas _ O O
je _ O O
čas _ O O
krize _ O O
. _ O O

Povsod _ O O
se _ O O
opazuje _ O O
mogočna _ O O
denarna _ O O
kriza _ O O
, _ O O
vsled _ O O
katere _ O O
se _ O O
nahajajo _ O O
zlasti _ O O
manjši _ O O
denarni _ O O
zavodi _ O O
v _ O O
naravnost _ O O
obupnem _ O O
stanju _ O O
, _ O O
ker _ O O
ne _ O O
dobe _ O O
vlog _ O O
in _ O O
ker _ O O
morajo _ O O
večje _ O O
vsote _ O O
vračati _ O O
, _ O O
tako _ O O
da _ O O
marsikatera _ O O
zadruga _ O O
ni _ O O
v _ O O
stanu _ O O
ustrezati _ O O
kreditnim _ O O
zahtevam _ O O
svojega _ O O
okraja _ O O
. _ O O

Ta _ O O
kriza _ O O
je _ O O
internacijonalna _ O O
, _ O O
ni _ O O
samo _ O O
evropski _ O O
ampak _ O O
splošni _ O O
svetovni _ O O
pojav _ O O
. _ O O

Bilo _ O O
bi _ O O
pač _ O O
interesantno _ O O
slediti _ O O
vzrokom _ O O
, _ O O
ampak _ O O
to _ O O
bi _ O O
preseglo _ O O
utemeljevanje _ O O
nujnosti _ O O
, _ O O
in _ O O
zato _ O O
hočemo _ O O
opozoriti _ O O
samo _ O O
na _ O O
nekatere _ O O
. _ O O

Mi _ O O
opazujemo _ O O
, _ O O
da _ O O
velebanke _ O O
vedno _ O O
bolj _ O O
segajo _ O O
v _ O O
delokrog _ O O
zadružništva _ O O
. _ O O

Te _ O O
velebanke _ O O
imajo _ O O
ogromen _ O O
kapital _ O O
, _ O O
ki _ O O
ga _ O O
vedno _ O O
bolj _ O O
zvišujejo _ O O
in _ O O
zdaj _ O O
segajo _ O O
že _ O O
v _ O O
najnižje _ O O
sloje _ O O
prebivalstva _ O O
in _ O O
srkajo _ O O
potom _ O O
hranilnih _ O O
vlog _ O O
iz _ O O
ljudstva _ O O
denarna _ O O
sredstva _ O O
za _ O O
se _ O O
. _ O O

Te _ O O
velebanke _ O O
imajo _ O O
marsikatere _ O O
ugodnosti _ O O
, _ O O
kajti _ O O
kot _ O O
špekulativni _ O O
zavodi _ O O
delajo _ O O
z _ O O
velikimi _ O O
obrestmi _ O O
. _ O O

Seveda _ O O
pri _ O O
svojih _ O O
špekulacijah _ O O
večkrat _ O O
pogorijo _ O O
, _ O O
vendar _ O O
pa _ O O
v _ O O
splošnem _ O O
špekulacije _ O O
več _ O O
nesejo _ O O
, _ O O
kakor _ O O
pa _ O O
tiho _ O O
poslovanje _ O O
zadružništva _ O O
. _ O O

Ker _ O O
so _ O O
te _ O O
banke _ O O
v _ O O
položaju _ O O
nuditi _ O O
vlagateljem _ O O
višje _ O O
obresti _ O O
, _ O O
zato _ O O
lahko _ O O
odtegujejo _ O O
vloge _ O O
drugim _ O O
denarnim _ O O
zavodom _ O O
. _ O O

Potem _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
živimo _ O O
v _ O O
času _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
kažejo _ O O
posledice _ O O
nepremišljenega _ O O
in _ O O
neutemeljenega _ O O
snovanja _ O O
zadrug _ O O
na _ O O
marsikateri _ O O
strani _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
, _ O O
nečem _ O O
imenovati _ O O
zavoda _ O O
in _ O O
nobene _ O O
organizacije _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bi _ O O
komu _ O O
kaj _ O O
škodoval _ O O
, _ O O
kajti _ O O
mi _ O O
stojimo _ O O
na _ O O
stališču _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
denarnih _ O O
zadevah _ O O
ne _ O O
smemo _ O O
nikdar _ O O
škodovati _ O O
tudi _ O O
nasprotnikom _ O O
ne _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
spodkopavali _ O O
ugled _ O O
in _ O O
zaupanje _ O O
do _ O O
kakega _ O O
denarnega _ O O
zavoda _ O O
. _ O O

( _ O O
Klici _ O O
na _ O O
levi _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
links _ O O
: _ O O
„ _ O O
Tako _ O O
je _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Opozarjam _ O O
le _ O O
na _ O O
nekatere _ O O
stvari _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
danes _ O O
že _ O O
končane _ O O
. _ O O

Opozarjam _ O O
na _ O O
primer _ O O
na _ O O
polom _ O O
Glavne _ O I-ORG
posojilnice _ O I-ORG
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
danes _ O O
šele _ O O
v _ O O
svojem _ O O
razvoju _ O O
. _ O O

Gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
bati _ O O
se _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bo _ O O
ljudstvo _ O O
zavedlo _ O O
težkih _ O O
posledic _ O O
tega _ O O
obžalovanja _ O O
vrednega _ O O
poloma _ O O
in _ O O
da _ O O
bo _ O O
obupala _ O O
nad _ O O
zadružništvom _ O O
sploh _ O O
. _ O O

Bati _ O O
se _ O O
je _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bo _ O O
ljudstva _ O O
polastilo _ O O
neko _ O O
nezaupanje _ O O
do _ O O
zavodov _ O O
, _ O O
ki _ O O
slone _ O O
na _ O O
podobnih _ O O
statutaričnih _ O O
določilih _ O O
, _ O O
in _ O O
to _ O O
bi _ O O
znalo _ O O
škodovati _ O O
tudi _ O O
poštenemu _ O O
zadružništvu _ O O
. _ O O

V _ O O
Gorici _ O I-LOC
je _ O O
postala _ O O
insolventna _ O O
trgovska _ O O
in _ O O
obrtna _ O O
zadruga _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Lenarčič _ O I-PER
: _ O O
„ _ O O
Ne _ O O
še _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O
, _ O O

katera _ O O
bo _ O O
spravila _ O O
marsikatero _ O O
eksistenco _ O O
iz _ O O
ravnotežja _ O O
. _ O O

Gospodje _ O O
, _ O O
stvar _ O O
z _ O O
Agro _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Merkurjem _ O I-ORG
tudi _ O O
ne _ O O
bo _ O O
ostala _ O O
brez _ O O
posledic _ O O
, _ O O
in _ O O
če _ O O
pogledamo _ O O
celo _ O O
na _ O O
manjše _ O O
slučaje _ O O
n. _ O O
pr. _ O O
na _ O O
Kočevsko _ O B-ORG
posojilnico _ O I-ORG
, _ O O
vidimo _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
ti _ O O
slučaji _ O O
v _ O O
položaju _ O O
spodkopati _ O O
zaupanje _ O O
do _ O O
zadružništva _ O O
sploh _ O O
. _ O O

Namen _ O O
mojega _ O O
nujnega _ O O
predloga _ O O
, _ O O
da _ O O
v _ O O
kratkem _ O O
povem _ O O
, _ O O
ni _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
sanirale _ O O
kake _ O O
nezdrave _ O O
stvari _ O O
, _ O O
namen _ O O
ni _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
dežela _ O O
prevzela _ O O
kako _ O O
breme _ O O
. _ O O

Namen _ O O
tega _ O O
predloga _ O O
je _ O O
samo _ O O
ta _ O O
, _ O O
da _ O O
ljudstvo _ O O
cele _ O O
dežele _ O O
izve _ O O
, _ O O
da _ O O
deželni _ O O
zastop _ O O
z _ O O
vso _ O O
skrbjo _ O O
zasleduje _ O O
razvoj _ O O
zadružništva _ O O
in _ O O
da _ O O
je _ O O
deželni _ O O
zastop _ O O
pripravljen _ O O
dati _ O O
garancijo _ O O
za _ O O
dobro _ O O
in _ O O
zdravo _ O O
zadružništvo _ O O
. _ O O

Svoj _ O O
čas _ O O
smo _ O O
sprejeli _ O O
predlog _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
mojemu _ O O
sedanjemu _ O O
predlogu _ O O
podoben _ O O
, _ O O
ampak _ O O
meni _ O O
se _ O O
zdi _ O O
ravno _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
sedanje _ O O
kritične _ O O
razmere _ O O
na _ O O
splošnem _ O O
denarnem _ O O
trgu _ O O
in _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
nevesele _ O O
pojave _ O O
, _ O O
ki _ O O
skušajo _ O O
vedno _ O O
z _ O O
večjo _ O O
silo _ O O
pritiskati _ O O
na _ O O
javno _ O O
mnenje _ O O
, _ O O
potrebno _ O O
pokazati _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zdravemu _ O O
zadružništvu _ O O
ni _ O O
treba _ O O
bati _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
ni _ O O
treba _ O O
bati _ O O
onim _ O O
slojem _ O O
, _ O O
kateri _ O O
zaupajo _ O O
svoj _ O O
denar _ O O
zadružnim _ O O
zavodom _ O O
. _ O O

V _ O O
ta _ O O
namen _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
pritrdi _ O O
nujnosti _ O O
mojega _ O O
predloga _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
izvoli _ O O
odsek _ O O
šestih _ O O
članov _ O O
, _ O O
kateremu _ O O
se _ O O
moj _ O O
predlog _ O O
izroči _ O O
v _ O O
podrobnejše _ O O
posvetovanje _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahno _ O O
odobravanje _ O O
in _ O O
ploskanje _ O O
na _ O O
levi _ O O
. _ O O

— _ O O
Lebhafter _ O O
Beifall _ O O
und _ O O
Händeklatschen _ O O
links _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Bomo _ O O
glasovali _ O O
o _ O O
nujnosti _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
nujnosti _ O O
predlogu _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Lampeta _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Nujnost _ O O
je _ O O
sprejeta _ O O
. _ O O

In _ O O
sedaj _ O O
prosim _ O O
tiste _ O O
gospode _ O O
, _ O O
ki _ O O
pritrjujete _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izvoli _ O O
odsek _ O O
6 _ O O
članov _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolite _ O O
ustati _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Sprejeto _ O O
, _ O O
in _ O O
sedaj _ O O
bomo _ O O
ta _ O O
odsek _ O O
tudi _ O O
takoj _ O O
izvolili _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
4 _ O O
člane _ O O
iz _ O O
kurij _ O O
, _ O O
2 _ O O
člana _ O O
pa _ O O
iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
najprej _ O O
gospode _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
veleposestva _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
svoje _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Panse _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
kurije _ O O
veleposestva _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
z _ O O
9 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
grof _ O O
Margheri _ O B-PER
. _ O O

Prosim _ O O
sedaj _ O O
gospode _ O O
iz _ O O
kurije _ O O
mest _ O O
in _ O O
trgov _ O O
in _ O O
trgovske _ O O
zbornice _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
enega _ O O
člana _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
kurije _ O O
mest _ O O
in _ O O
trgov _ O O
ter _ O O
trgovske _ O O
zbornice _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
s _ O O
6 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Novak _ O B-PER
. _ O O

Sedaj _ O O
prosim _ O O
gospode _ O O
iz _ O O
kmečke _ O O
kurije _ O O
, _ O O
da _ O O
izvolijo _ O O
enega _ O O
člana _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
kurije _ O O
kmečkih _ O O
občin _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
z _ O O
10 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Lampe _ O B-PER
. _ O O

Prosim _ O O
sedaj _ O O
gospode _ O O
iz _ O O
splošne _ O O
kurije _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
listke _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
splošne _ O O
kurije _ O O
je _ O O
izvoljen _ O O
z _ O O
10 _ O O
glasovi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Pegan _ O B-PER
. _ O O

Sedaj _ O O
sta _ O O
voliti _ O O
še _ O O
2 _ O O
člana _ O O
iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospode _ O O
, _ O O
da _ O O
oddajo _ O O
glasovnice _ O O
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
. _ O O

— _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O
) _ O O

Iz _ O O
cele _ O O
zbornice _ O O
sta _ O O
izvoljena _ O O
z _ O O
28 _ O O
glasovi _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Dermastia _ O B-PER
in _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
. _ O O

Tedaj _ O O
obstoji _ O O
poseben _ O O
odsek _ O O
obstoječ _ O O
iz _ O O
članov _ O O
: _ O O
grof _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Novak _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Lampe _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Pegan _ O B-PER
, _ O O
Dermastia _ O B-PER
in _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
. _ O O

Sedaj _ O O
prekinem _ O O
sejo _ O O
za _ O O
5 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
v _ O O
ta _ O O
namen _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
konstituirata _ O O
ravnokar _ O O
izvoljena _ O O
odseka _ O O
in _ O O
sicer _ O O
posebni _ O O
odsek _ O I-ORG-U
10 _ O I-ORG-U
članov _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
električne _ O I-ORG-U
centrale _ O I-ORG-U
in _ O O
posebni _ O O
zadružni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
11 _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
nadaljuje _ O O
ob _ O O
11 _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
38 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

— _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
vormittags _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
38 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
vormittags _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O

( _ O O
pozvoni _ O O
— _ O O
das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
) _ O O
: _ O O

Seja _ O O
je _ O O
zopet _ O O
otvorjena _ O O
. _ O O

Zadružni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
si _ O O
je _ O O
izvolil _ O O
načelnikom _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Pegana _ O I-PER
, _ O O
namestnikom _ O O
pa _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
grofa _ O O
Margherija _ O B-PER
. _ O O

Posebni _ O O
odsek _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
hidroelektrične _ O I-ORG-U
centrale _ O I-ORG-U
si _ O O
je _ O O
izvolil _ O O
načelnikom _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
Pogačnika _ O I-PER
, _ O O
namestnikom _ O O
pa _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Tavčarja _ O B-PER
. _ O O

Odsekove _ O O
seje _ O O
se _ O O
bodo _ O O
vršile _ O O
takole _ O O
: _ O O
Verifikacijski _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
ima _ O O
sejo _ O O
takoj _ O O
po _ O O
plenarni _ O O
seji _ O O
tukaj _ O O
v _ O O
zbornici _ O O
. _ O O

Imunitetni _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
ima _ O O
sejo _ O O
takoj _ O O
po _ O O
plenarni _ O O
seji _ O O
v _ O O
klubu _ O O
veleposestva _ O O
, _ O O
upravni _ O B-ORG-U
danes _ O O
ob _ O O
3. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
v _ O O
prostorih _ O O
veleposestva _ O O
, _ O O
šolski _ O I-ORG-U
danes _ O O
popoldne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
4. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
v _ O O
klubovi _ O O
sobani _ O O
S. _ O I-ORG
L. _ O I-ORG
S. _ O I-ORG
, _ O O
odsek _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
hidroelektrične _ O I-ORG-U
centrale _ O I-ORG-U
danes _ O O
popoldne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
5. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
v _ O O
klubu _ O O
narodnonapredne _ O I-ORG
stranke _ O I-ORG
, _ O O
zadružni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
pa _ O O
jutri _ O O
dopoldne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
9. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
v _ O O
klubu _ O O
, _ O O
narodnonapredne _ O I-ORG
stranke _ O I-ORG
. _ O O

Naznaniti _ O O
imam _ O O
še _ O O
visoki _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
da _ O O
sta _ O O
gospoda _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Vilfan _ O I-PER
in _ O O
Supančič _ O B-PER
opravičila _ O O
svojo _ O O
odsotnost _ O O
od _ O O
današnje _ O O
seje _ O O
radi _ O O
bolezni _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
bom _ O O
sejo _ O O
zaključil _ O O
. _ O O

Prihodnja _ O O
seja _ O O
bo _ O O
jutri _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Seja _ O O
je _ O O
zaključena _ O O
. _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
11. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O I-PER
Uhr _ O I-PER
40 _ O I-PER
Minuten _ O I-PER
vormittags _ O I-PER
. _ O O

Dodatek _ O O
. _ O O

Anhang _ O O
. _ O O

I. _ O O

Samostalen _ O O
predlog _ O O
poslanca _ O O
Vehovec _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
. _ O O

Sedaj _ O O
je _ O O
kreirano _ O O
eno _ O O
živinozdravniško _ O O
mesto _ O O
za _ O O
dva _ O O
sodna _ O I-ORG
okraja _ O I-ORG
in _ O I-ORG
sicer _ O I-ORG
za _ O I-ORG
Višnjo _ O I-ORG
goro _ O I-ORG
in _ O O
Žužemberk _ O B-ORG
. _ O O

Nastanil _ O O
se _ O O
je _ O O
deželni _ O O
živinozdravnik _ O O
v _ O O
Zatičini _ O I-LOC
, _ O O
ki _ O O
pa _ O O
je _ O O
tako _ O O
daleč _ O O
od _ O O
Žužemberka _ O B-LOC
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
Novo _ O B-LOC
mesto _ O I-LOC
, _ O O
kjer _ O O
imamo _ O O
okrajnega _ O O
živinozdravnika _ O O
. _ O O

Občine _ O I-ORG
Ajdovec _ O I-ORG
, _ O O
Dvor _ O B-ORG
in _ O O
Smuka _ O B-ORG
imajo _ O O
celo _ O O
bližje _ O O
v _ O O
Novo _ O I-LOC
mesto _ O I-LOC
. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
toraj _ O O
glede _ O O
živinozdravniške _ O O
pomoči _ O O
v _ O O
Žužemberškem _ O I-ORG
okraju _ O I-ORG
ni _ O O
nič _ O O
zboljšalo _ O O
, _ O O
se _ O O
je _ O O
tudi _ O O
nobeden _ O O
posluževati _ O O
ne _ O O
more _ O O
, _ O O
ter _ O O
je _ O O
živinorejec _ O O
v _ O O
tem _ O O
okraju _ O O
v _ O O
istem _ O O
žalostnem _ O O
položaju _ O O
, _ O O
kakor _ O O
pred _ O O
leti _ O O
, _ O O
če _ O O
mu _ O O
živinče _ O O
zboli _ O O
. _ O O

Podpisani _ O O
predlagajo _ O O
: _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
skleni _ O O
: _ O O

Za _ O O
Žužemberški _ O B-ORG
sodni _ O I-ORG
okraj _ O I-ORG
naj _ O O
se _ O O
ustanovi _ O O
mesto _ O O
deželnega _ O O
živinozdravnika _ O O
s _ O O
sedežem _ O O
v _ O O
Žužemberku _ O I-LOC
. _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
, _ O O
dne _ O O
23. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1912 _ O I-DATE
. _ O O

Vehovec _ O I-PER
, _ O O
B. _ O B-PER
M. _ O I-PER
Perhavc _ O I-PER
, _ O O
Lampe _ O B-PER
, _ O O
Kobi _ O B-PER
, _ O O
Dermastia _ O B-PER
, _ O O
Hladnik _ O B-PER
, _ O O
Dular _ O B-PER
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
, _ O O
Bartol _ O B-PER
, _ O O
Jaklič _ O B-PER
, _ O O
Ravnikar _ O B-PER
, _ O O
Povše _ O B-PER
, _ O O
Žitnik _ O B-PER
, _ O O
I. _ O B-PER
Piber _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Fran _ O B-PER
Novak _ O I-PER
, _ O O
Drobnič _ O B-PER
, _ O O
Jarc _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Pegan _ O B-PER
. _ O O

II. _ O O

Samostalni _ O O
predlog _ O O
poslanca _ O O
I. _ O B-PER
Pibra _ O I-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
. _ O O

Visoki _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
skleni _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
presoja _ O O
in _ O O
uvažuje _ O O
, _ O O
ali _ O O
ne _ O O
bi _ O O
kazalo _ O O
organizirati _ O O
pospeševanje _ O O
tujskega _ O O
prometa _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
po _ O O
vzoru _ O O
deželnega _ O O
zavoda _ O O
za _ O O
pospeševanje _ O O
obrti _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
ali _ O O
na _ O O
kak _ O O
drug _ O O
primeren _ O O
način _ O O
pod _ O O
nadzorstvom _ O O
dežele _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
se _ O O
pooblašča _ O O
, _ O O
da _ O O
sme _ O O
provizorično _ O O
ustanoviti _ O O
dogovorno _ O O
z _ O O
drugimi _ O O
v _ O O
pospeševanje _ O O
tujskega _ O O
prometa _ O O
poklicanimi _ O O
faktorji _ O O
tak _ O O
zavod _ O O
za _ O O
pospeševanje _ O O
tujskega _ O O
prometa _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
, _ O O
toda _ O O
le _ O O
tako _ O O
, _ O O
da _ O O
dežela _ O O
ne _ O O
prispeva _ O O
več _ O O
nego _ O O
6000 _ O O
kron _ O O
na _ O O
leto _ O O
in _ O O
se _ O O
zgoraj _ O O
imenovani _ O O
faktorji _ O O
zavezujejo _ O O
v _ O O
primerno _ O O
stalno _ O O
letno _ O O
podporo _ O O
. _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
ima _ O O
priznati _ O O
pravica _ O O
, _ O O
da _ O O
sme _ O O
tak _ O O
zavod _ O O
kadar _ O O
hoče _ O O
zopet _ O O
opustiti _ O O
, _ O O
tudi _ O O
se _ O O
ima _ O O
nastaviti _ O O
pri _ O O
zavodu _ O O
le _ O O
provizorični _ O O
, _ O O
nestalni _ O O
uradnik _ O O
. _ O O

I. _ O I-PER
Piber _ O I-PER
, _ O O
Jaklič _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Pegan _ O B-PER
, _ O O
Kobi _ O B-PER
, _ O O
Dermastia _ O B-PER
, _ O O
Franc _ O B-PER
Demšar _ O I-PER
, _ O O
Hladnik _ O B-PER
, _ O O
Žitnik _ O B-PER
, _ O O
Jarc _ O B-PER
, _ O O
Ravnikar _ O B-PER
, _ O O
Vehovec _ O B-PER
, _ O O
Dular _ O B-PER
, _ O O
Lampe _ O B-PER
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
, _ O O
Drobnič _ O B-PER
, _ O O
B. _ O B-PER
M. _ O I-PER
Perhavc _ O I-PER
, _ O O
Bartol _ O B-PER
, _ O O
Povše _ O B-PER
. _ O O

III. _ O O

Nujni _ O O
predlog _ O O
poslancev _ O O
dr. _ O O
Lampeta _ O B-PER
in _ O O
tovarišev _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
zbor _ O O
skleni _ O O
: _ O O

Deželnemu _ O I-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
se _ O O
naroča _ O O
, _ O O
da _ O O
posveča _ O O
vso _ O O
pozornost _ O O
obrambi _ O O
ugleda _ O O
in _ O O
zaupanja _ O O
zdravega _ O O
zadružništva _ O O
v _ O O
deželi _ O O
. _ O O

V _ O O
ta _ O O
namen _ O O
se _ O O
dajo _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
odboru _ O I-ORG-U
potrebna _ O O
pooblastila _ O O
. _ O O

Izvoli _ O O
se _ O O
poseben _ O O
odsek _ O O
6 _ O O
članov _ O O
z _ O O
nalogom _ O O
, _ O O
da _ O O
ustmeno _ O O
poroča _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
seji _ O O
. _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
dne _ O O
23. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1912 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Lampe _ O I-PER
, _ O O
Ravnikar _ O B-PER
, _ O O
Bartol _ O B-PER
, _ O O
Dular _ O B-PER
, _ O O
Jaklič _ O B-PER
, _ O O
Fr. _ O B-PER
Drobnič _ O I-PER
, _ O O
dr. _ O O
Ivan _ O B-PER
Zajc _ O I-PER
, _ O O
Hladnik _ O B-PER
, _ O O
Žitnik _ O B-PER
, _ O O
Perhavec _ O B-PER
, _ O O
Bartol _ O B-PER
, _ O O
Vehovec _ O B-PER
, _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
, _ O O
Povše _ O B-PER
, _ O O
I. _ O B-PER
Piber _ O I-PER
, _ O O
Fr. _ O B-PER
Demšar _ O I-PER
, _ O O
Kobi _ O B-PER
. _ O O

