Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
štirinajste _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
4. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1906 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vladni _ O I-PER
zastopnik _ O O
C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
Teodor _ O B-PER
Schwarz _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajni _ O O
glavar _ O O
Viljem _ O B-PER
Haas _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
Zapisnikar _ O O
Deželni _ O O
tajnik _ O O
Fran _ O B-PER
Uršič _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
13. _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
2. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1906. _ O I-DATE
2. _ O O

Ustno _ O O
poročilo _ O O
ustavnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
o _ O O
vladni _ O O
predlogi _ O O
glede _ O O
zakonov _ O O
, _ O O
s _ O O
katerima _ O O
se _ O O
spreminja _ O O
deželni _ O O
red _ O O
in _ O O
deželni _ O O
volilni _ O O
red _ O O
za _ O O
vojvodino _ O I-ORG
Kranjsko _ O I-ORG
. _ O O

Začetek _ O O
seje _ O O
ob _ O O
9. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoludne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
vierzehnten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O I-ORG-U
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
4 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1906 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Edler _ O I-PER
von _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Regierungsvertreter _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Theodor _ O B-PER
Schwarz _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkshauptmann _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Haas _ O I-PER
Sämtliche _ O O
Mitglieder _ O O
Schriftführer _ O O
Landschafts _ O O
- _ O O
Sekretär _ O O
Franz _ O B-PER
Uršič _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
13 _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
2 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1906. _ O I-DATE
2. _ O O

Mündlicher _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Verwaltungsausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gesetze _ O O
, _ O O
mit _ O O
welchen _ O O
die _ O O
Landesordnung _ O O
und _ O O
die _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
für _ O O
das _ O O
Herzogtum _ O I-ORG
Krain _ O I-ORG
abgeändert _ O O
werden _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
9 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Konštatujem _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O O
zbornice _ O O
in _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
XIII. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
2. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1906 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
XIII _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
2 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1906 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Uršič _ O O
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
zapisnik _ O O
XIII. _ O O
seje _ O O
— _ O O
Liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
XIII _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Želi _ O O
kdo _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
kaj _ O O
opomniti _ O O
k _ O O
ravnokar _ O O
prečitanem _ O O
zapisniku _ O O
? _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ker _ O O
ne _ O O
, _ O O
izrekam _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
potrjen _ O O
. _ O O

K _ O O
besedi _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
načelnik _ O O
ustavnega _ O O
odseka _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dekan _ O O
Mihael _ O I-PER
Arko _ O I-PER
. _ O O

Prosim _ O O
! _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

( _ O O
Nemir _ O O
v _ O O
središču _ O O
. _ O O

— _ O O
Unruhe _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
) _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O

Vsaj _ O O
so _ O O
vendar _ O O
izročeni _ O O
nujni _ O O
predlogi _ O O
! _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
! _ O O

Najprej _ O O
pridejo _ O O
nujni _ O O
predlogi _ O O
, _ O O
potem _ O O
šele _ O O
sme _ O O
Arko _ O B-PER
govoriti _ O O
! _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Prosim _ O O
! _ O O

Glasom _ O O
§ _ O O
36. _ O O
deželnega _ O O
reda _ O O
mora _ O O
biti _ O O
pred _ O O
vsem _ O O
rešena _ O O
vladna _ O O
predloga _ O O
, _ O O
potem _ O O
pridejo _ O O
nujni _ O O
predlogi _ O O
na _ O O
vrsto _ O O
. _ O O

( _ O O
Burno _ O O
ugovarjanje _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
klici _ O O
: _ O O
— _ O O
Stürmischer _ O O
Widerspruch _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
„ _ O O
Oho _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Ne _ O O
, _ O O
ne _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
To _ O O
je _ O O
lumparija _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Sile _ O O
si _ O O
ne _ O O
pustimo _ O O
delati _ O O
! _ O O

Ustavni _ O O
odsek _ O O
nima _ O O
poročila _ O O
o _ O O
vladni _ O O
predlogi _ O O
! _ O O

Sejo _ O O
zaključiti _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
ustavni _ O I-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
napravil _ O O
poročilo _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Velik _ O O
hrup _ O O
. _ O O

— _ O O
Großer _ O O
Lärm _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
. _ O O
) _ O O

Prosim _ O O
! _ O O

§ _ O O
36. _ O O
deželnega _ O O
reda _ O O
se _ O O
glasi _ O O

( _ O O
bere _ O O
: _ O O
— _ O O
lieft _ O O
:) _ O O

„ _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

Predlogi _ O O
, _ O O
ktere _ O O
deželnemu _ O O
zboru _ O O
vlada _ O O
pošlje _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
pred _ O O
vsemi _ O O
drugimi _ O O
vzemo _ O O
na _ O O
razgovor _ O O
in _ O O
rešijo _ O O
. _ O O
“ _ O O

( _ O O
Hrupno _ O O
ugovarjanje _ O O
v _ O O
središču _ O O
. _ O O

— _ O O
Lärmender _ O O
Widerspruch _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O I-PER
: _ O O

„ _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
vor _ O O
allen _ O O
anderen _ O O
Beratungsgegenständen _ O O
! _ O O
" _ O O

To _ O O
je _ O O
pa _ O O
vse _ O O
kaj _ O O
drugega _ O O
! _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
! _ O O

Tukaj _ O O
nam _ O O
ne _ O O
boste _ O O
nobene _ O O
sile _ O O
delali _ O O
, _ O O
gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
! _ O O

Kaj _ O O
takega _ O O
si _ O O
ne _ O O
pustimo _ O O
dopasti _ O O

( _ O O
tolče _ O O
ob _ O O
mizo _ O O
— _ O O
auf _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
einschlagend _ O O
) _ O O
, _ O O

je _ O O
vse _ O O
zastonj _ O O
! _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
To _ O O
je _ O O
navadna _ O O
lumparija _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Hrup _ O O
se _ O O
nadaljuje _ O O
. _ O O

— _ O O
Der _ O O
Lärm _ O O
wird _ O O
fortgesetzt _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Zvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Glocke _ O O
schwingend _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
! _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O

Pomnoženi _ O O
hrup _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
burni _ O O
klici _ O O
: _ O O
— _ O O
Gesteigerter _ O O
Lärm _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
stürmische _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
„ _ O O
Nima _ O O
besede _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Ne _ O O
bo _ O O
govoril _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Lumparija _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Škandal _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Sramota _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Galerija _ O O
razgraja _ O O
in _ O O
ploska _ O O
, _ O O
hrup _ O O
preide _ O O
v _ O O
tumult _ O O
, _ O O
poslanci _ O O
iz _ O O
središča _ O O
posežejo _ O O
po _ O O
pripravah _ O O
za _ O O
hrupno _ O O
obštrukcijo _ O O
: _ O O
Pirc _ O B-PER
ima _ O O
majhne _ O O
činele _ O O
, _ O O
dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
in _ O O
Božič _ O B-PER
kravje _ O O
zvonce _ O O
, _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
piščalko _ O O
, _ O O
Hribar _ O B-PER
motorcikel _ O O
- _ O O
piščalko _ O O
, _ O O
Franc _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ragljo _ O O
, _ O O
Supančič _ O B-PER
trobento _ O O
, _ O O
in _ O O
začne _ O O
se _ O O
med _ O O
smehom _ O O
na _ O O
levi _ O O
in _ O O
ploskanjem _ O O
, _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
in _ O O
razgrajanjem _ O O
in _ O O
smehom _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
strahovit _ O O
, _ O O
po _ O O
raznih _ O O
inštrumentih _ O O
povzročeni _ O O
ropot _ O O
in _ O O
vrišč _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
odslej _ O O
skoro _ O O
neprenehoma _ O O
nadaljuje _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Galerie _ O O
lärmt _ O O
und _ O O
applaudirt _ O O
, _ O O
der _ O O
Lärm _ O O
wird _ O O
zum _ O O
Tumult _ O O
, _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
greifen _ O O
zu _ O O
den _ O O
für _ O O
die _ O O
lärmende _ O O
Obstruction _ O O
bereitgehaltenen _ O O
Instrumenten _ O O
: _ O O
Pirc _ O B-PER
hat _ O O
kleine _ O O
Tschinellen _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
und _ O O
Božič _ O B-PER
Kuhglocken _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
eine _ O O
Flöte _ O O
, _ O O
Hribar _ O B-PER
eine _ O O
Motorcikelpfeife _ O O
( _ O O
Huppe _ O O
) _ O O
, _ O O
Franz _ O B-PER
Arko _ O I-PER
eine _ O O
Ratsche _ O O
, _ O O
Supančič _ O B-PER
eine _ O O
Trompete _ O O
, _ O O
worauf _ O O
unter _ O O
Gelächter _ O O
auf _ O O
der _ O O
Linken _ O O
und _ O O
Händeklatschen _ O O
, _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
, _ O O
Gelächter _ O O
und _ O O
Gejohle _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
ein _ O O
ohrenbetäubender _ O O
, _ O O
gellender _ O O
, _ O O
mit _ O O
den _ O O
verschiedenen _ O O
Instrumenten _ O O
hervorgebrachter _ O O
Lärm _ O O
entsteht _ O O
, _ O O
welcher _ O O
von _ O O
hier _ O O
ab _ O O
fast _ O O
ununterbrochen _ O O
anhält _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Poglejte _ O O
ga _ O O
, _ O O
Ferjančič _ O B-PER
ima _ O O
kravji _ O O
zvonec _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Klici _ O O
na _ O O
levi _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
links _ O O
: _ O O
„ _ O O
Kar _ O O
za _ O O
vrat _ O O
naj _ O O
si _ O O
ga _ O O
obesi _ O O
, _ O O
bo _ O O
najbolje _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
tolče _ O O
z _ O O
miznico _ O O
ob _ O O
mizo _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
schlägt _ O O
mit _ O O
der _ O O
Tischlade _ O O
auf _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
ein _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
proti _ O O
stenografu _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
prisedel _ O O
k _ O O
srednji _ O O
mizi _ O O
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Hribar _ O B-PER
zum _ O O
Stenographen _ O O
, _ O O
der _ O O
am _ O O
Mitteltische _ O O
Platz _ O O
genommen _ O O
: _ O O
— _ O O
„ _ O O
Tukaj _ O O
ne _ O O
boste _ O O
nič _ O O
pisali _ O O
! _ O O

Vam _ O O
vse _ O O
razbijemo _ O O
! _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
si _ O O
za _ O O
trenutek _ O O
izposodi _ O O
od _ O O
poslanca _ O O
Hribarja _ O B-PER
piščalko _ O O
in _ O O
pomaga _ O O
piskati _ O O
. _ O O

— _ O O
Živahna _ O O
veselost _ O O
in _ O O
„ _ O O
živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
entlehnt _ O O
sich _ O O
für _ O O
einen _ O O
Augenblick _ O O
vom _ O O
Abgeordneten _ O O
Hribar _ O B-PER
die _ O O
Torpedopfeife _ O O
und _ O O
hilft _ O O
pfeifen _ O O
. _ O O

— _ O O
Lebhafte _ O O
Heiterkeit _ O O
und _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
pride _ O O
s _ O O
kravjim _ O O
rogom _ O O
ter _ O O
odstopi _ O O
činele _ O O
poslancu _ O O
dr. _ O O
Tavčarju _ O B-PER
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
erscheint _ O O
mit _ O O
einem _ O O
Kuhhorn _ O O
und _ O O
tritt _ O O
die _ O O
Tschinellen _ O O
an _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
ab. _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Velikonočni _ O O
zvonovi _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Poslušajte _ O O
velikonočne _ O O
zvonove _ O O
! _ O O
“ _ O O
[ _ O O
Bučen _ O O
smeh _ O O
— _ O O
Schallendes _ O O
Gelächter _ O O
] _ O O
— _ O O
„ _ O O
Kje _ O O
pa _ O O
je _ O O
„ _ O O
Božidar _ O B-PER
Černe _ O I-PER
“ _ O O
? _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
proti _ O O
poslancu _ O O
Hribarju _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
zu _ O O
Abgeordneten _ O O
Hribar _ O B-PER
gewendet _ O O
: _ O O
„ _ O O
Kje _ O O
pa _ O O
imate _ O O
motorcikelj _ O O
? _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Tega _ O O
sem _ O O
pa _ O O
doma _ O O
pustil _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Škoda _ O O
, _ O O
ga _ O O
morate _ O O
seboj _ O O
prinesti _ O O
! _ O O
“ _ O O

Ob _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
1O _ O O
. _ O O
uri _ O O
dopoldne _ O O
vstopi _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
Teodor _ O B-PER
Schwarz _ O I-PER
v _ O O
zbornico _ O O
; _ O O
pomnoženi _ O O
vrišč _ O O
in _ O O
klici _ O O
v _ O O
središču _ O O
: _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
! _ O O
“ _ O O
, _ O O
„ _ O O
Velikonočni _ O O
zvonovi _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O
Smeh _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
, _ O O
kjer _ O O
narašča _ O O
nemir _ O O
. _ O O

— _ O O
Um _ O O
1 _ O O
/ _ O O
2 _ O O
10 _ O O
Uhr _ O O
Vormittag _ O O
erscheint _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Theodor _ O B-PER
Schwarz _ O I-PER
im _ O O
Saale _ O O
; _ O O
gesteigerter _ O O
Lärm _ O O
und _ O O
Rufe _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
: _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
! _ O O
“ _ O O
, _ O O
„ _ O O
Velikonočni _ O O
zvonovi _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O
Gelächter _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
, _ O O
woselbst _ O O
die _ O O
Unruhe _ O O
zunimmt _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
proti _ O O
poslancu _ O O
dr. _ O O
Šusteršiču _ O B-PER
, _ O O
ki _ O O
pozdravi _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
zu _ O O
dem _ O O
den _ O O
Landespräsidenten _ O O
begrüßenden _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Le _ O O
objemajta _ O O
se _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Smeh _ O O
in _ O O
ponovljen _ O O
vrišč _ O O
v _ O O
središču _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
und _ O O
neuer _ O O
Lärm _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Kaj _ O O
pa _ O O
s _ O O
temi _ O O
lampami _ O O
( _ O O
nad _ O O
sredo _ O O
dvorane _ O O
— _ O O
oberhalb _ O O
der _ O O
Saalmitte _ O O
) _ O O
? _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Jih _ O O
bomo _ O O
doli _ O O
zbili _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Bomo _ O O
šajbe _ O O
streljali _ O O
v _ O O
lampe _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Smeh _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
pride _ O O
z _ O O
2 _ O O
zvoncema _ O O
in _ O O
zvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
erscheint _ O O
mit _ O O
2 _ O O
Glocken _ O O
und _ O O
läutet _ O O
. _ O O

— _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
proti _ O O
levici _ O O
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
zu _ O O
Linken _ O O
gewendet _ O O
: _ O O
„ _ O O
Kje _ O O
pa _ O O
imate _ O O
škofa _ O O
“ _ O O
— _ O O

Klici _ O O
v _ O O
središču _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
: _ O O
„ _ O O
Vsaj _ O O
je _ O O
res _ O O
, _ O O
kje _ O O
pa _ O O
je _ O O
škof _ O O
? _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Dušnega _ O O
pastirja _ O O
bi _ O O
radi _ O O
s _ O O
kravjim _ O O
rogom _ O O
počastili _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Pa _ O O
ga _ O O
imajo _ O O
skritega _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
No _ O O
pa _ O O
tukaj _ O O
malo _ O O
postojimo _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Postoje _ O O
pred _ O O
mizo _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
in _ O O
obdelavajo _ O O
inštrumente _ O O
. _ O O

— _ O O
Halten _ O O
vor _ O O
dem _ O O
Tische _ O O
des _ O O
Landespräsidenten _ O O
und _ O O
bearbeiten _ O O
ihre _ O O
Instrumente _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Dajmo _ O O
eno _ O O
novo _ O O
vižo _ O O
, _ O O
eno _ O O
idilo _ O O
! _ O O
" _ O O

— _ O O

Menjajo _ O O
instrumente _ O O
ter _ O O
pričnejo _ O O
znova _ O O
hrušč _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Instrumente _ O O
werden _ O O
gewechselt _ O O
, _ O O
worauf _ O O
der _ O O
Lärm _ O O
neuerdings _ O O
einsetzt _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
proti _ O O
poslancu _ O O
dr. _ O O
Majaronu _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
zum _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Sedaj _ O O
imate _ O O
pa _ O O
Vi _ O O
ta _ O O
veliki _ O O
zvonec _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Živahna _ O O
veselost _ O O
. _ O O

— _ O O
Lebhafte _ O O
Heiterkeit _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Kaj _ O O
ne _ O O
, _ O O
smo _ O O
dobro _ O O
preskrbljeni _ O O
z _ O O
inštrumenti _ O O
, _ O O
Vi _ O O
niste _ O O
bili _ O O
tako _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Mi _ O O
smo _ O O
jih _ O O
dobili _ O O
šele _ O O
z _ O O
galerije _ O O
, _ O O
smo _ O O
inprovizirali _ O O
, _ O O
Vi _ O O
ste _ O O
pa _ O O
imeli _ O O
vse _ O O
že _ O O
pripravljeno _ O O
. _ O O

To _ O O
je _ O O
razloček _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Božič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Božič _ O B-PER
! _ O O
„ _ O O
Schwarz _ O B-PER
je _ O O
že _ O O
izginil _ O O
! _ O O

Mu _ O O
ne _ O O
diši _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Tako _ O O
potenten _ O O
človek _ O O
, _ O O
kakor _ O O
Schwarz _ O B-PER
, _ O O
nas _ O O
ne _ O O
bo _ O O
regiral _ O O
! _ O O
“ _ O O

[ _ O O
Dene _ O O
činele _ O O
z _ O O
rok _ O O
in _ O O
tolče _ O O
s _ O O
knjigami _ O O
ob _ O O
mizo _ O O
. _ O O

— _ O O
Legt _ O O
die _ O O
Tschinellen _ O O
beiseite _ O O
und _ O O
schlägt _ O O
mit _ O O
Büchern _ O O
auf _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
ein _ O O
. _ O O
] _ O O
— _ O O

Ropot _ O O
se _ O O
nadaljuje _ O O
neprestano _ O O
, _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
se _ O O
večkrat _ O O
ploska _ O O
in _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
kliče _ O O
. _ O O

— _ O O
Der _ O O
Lärm _ O O
dauert _ O O
unausgesetzt _ O O
fort _ O O
, _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
wird _ O O
zeitweise _ O O
applaudirt _ O O
und _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
gerufen _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Gospod _ O O
glavar _ O O
! _ O O

Seja _ O O
ni _ O O
sklepčna _ O O
! _ O O

Kaj _ O O
pa _ O O
sedimo _ O O
tukaj _ O O
! _ O O

Pazite _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
bomo _ O O
sklepčni _ O O
! _ O O

— _ O O

Ropot _ O O
trenutno _ O O
nekoliko _ O O
poneha _ O O
. _ O O

— _ O O
Der _ O O
Lärm _ O O
wird _ O O
momentan _ O O
etwas _ O O
schwächer _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Ponovljen _ O O
, _ O O
hujši _ O O
ropot _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ne _ O O
more _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Erneuerter _ O O
, _ O O
verstärkter _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Michael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ist _ O O
außerstande _ O O
, _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
[ _ O O
ironično _ O O
] _ O O
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
[ _ O O
ironisch _ O O
] _ O O
: _ O O
„ _ O O
Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O
" _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Čujmo _ O O
govornika _ O O
: _ O O
— _ O O

Smeh _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
in _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanca _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
in _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
und _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Kje _ O O
pa _ O O
je _ O O
škof _ O O
? _ O O

Škandal _ O O
taka _ O O
lumparija _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
ta _ O O
vladni _ O O
načrt _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
pride _ O O
z _ O O
zvonilom _ O O
. _ O O

— _ O O
Smeh _ O O
in _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
erscheint _ O O
mit _ O O
einem _ O O
Glockenspiele _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
und _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
— _ O O
ki _ O O
je _ O O
ravnokar _ O O
vzel _ O O
iz _ O O
zavitka _ O O
in _ O O
razdelil _ O O
nove _ O O
činele _ O O
, _ O O
proti _ O O
poslancu _ O O
Mihaelu _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
, _ O O
nach _ O O
Verteilung _ O O
neuer _ O O
, _ O O
einem _ O O
Umschlage _ O O
entnommener _ O O
Tschinellen _ O O
zum _ O O
Abgeordneten _ O O
Michael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O
„ _ O O
Ali _ O O
Vas _ O O
kaj _ O O
noge _ O O
bole _ O O
? _ O O
“ _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Živahna _ O O
veselost _ O O
, _ O O
pomnoženi _ O O
hrup _ O O
in _ O O
klici _ O O
v _ O O
središču _ O O
: _ O O
— _ O O
Lebhafte _ O O
Heiterkeit _ O O
, _ O O
verstärkter _ O O
Lärm _ O O
und _ O O
Rufe _ O O
in _ O O
Zetrum _ O O
: _ O O
„ _ O O
Kar _ O O
vsedite _ O O
se _ O O
, _ O O
vsaj _ O O
nimate _ O O
besede _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
poslancu _ O O
Pircu _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
zum _ O O
Abgeordneten _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Dajte _ O O
tudi _ O O
meni _ O O
malo _ O O
Vaših _ O O
instrumentov _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Da _ O O
mi _ O O
jih _ O O
boste _ O O
vzeli _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
O _ O O
ne _ O O
, _ O O
so _ O O
preslabi _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
8 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
pride _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
Schwarz _ O I-PER
za _ O O
malo _ O O
časa _ O O
zopet _ O O
v _ O O
dvorano _ O O
. _ O O

— _ O O
Um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
8 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
erscheint _ O O
Landespräsident _ O O
Schwarz _ O I-PER
auf _ O O
kurze _ O O
Zeit _ O O
abermals _ O O
im _ O O
Saale _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Poslušajte _ O O
, _ O O
moramo _ O O
Schwarca _ O B-PER
pozdraviti _ O O
. _ O O
“ _ O O
— _ O O

Nov _ O O
velikansk _ O O
ropot _ O O
na _ O O
vseh _ O O
inštrumentih _ O O
, _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
in _ O O
smeh _ O O
v _ O O
središču _ O O
; _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
tolče _ O O
ob _ O O
ravnokar _ O O
prinešeni _ O O
možnar _ O O
: _ O O
— _ O O
Erneuerter _ O O
riesiger _ O O
Lärm _ O O
auf _ O O
allen _ O O
Instrumenten _ O O
, _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
und _ O O
Gelächter _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
; _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
rührt _ O O
einen _ O O
soeben _ O O
gebrachten _ O O
Mörser _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
poslancu _ O O
Božiču _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
zum _ O O
Abgeordneten _ O O
Božic _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Jaz _ O O
ne _ O O
vem _ O O
, _ O O
kako _ O O
Vi _ O O
do _ O O
tega _ O O
pridete _ O O
, _ O O
da _ O O
tako _ O O
razgrajate _ O O
, _ O O
ko _ O O
se _ O O
gre _ O O
vendar _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
kmetje _ O O
pridejo _ O O
v _ O O
večino _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Božič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Božič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Napredne _ O O
kmete _ O O
hočete _ O O
zadaviti _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
prevzame _ O O
predsedstvo _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
baron _ O O
Liechtenberg _ O I-PER
, _ O O
pozdravljen _ O O
s _ O O
strahovitim _ O O
ropotom _ O O
, _ O O
vriščem _ O O
in _ O O
ironičnimi _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
od _ O O
poslancev _ O O
iz _ O O
središča _ O O
. _ O O

— _ O O
Um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
übernimmt _ O O
Landshauptmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O I-PER
Liechtenberg _ O I-PER
den _ O O
Vorsitz _ O O
, _ O O
von _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
mit _ O O
ungeheurem _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
Tumult _ O O
und _ O O
ironischen _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
begrüßt _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanci _ O O
Božič _ O B-PER
, _ O O
Pirc _ O B-PER
in _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
kličejo _ O O
: _ O O
— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
Božič _ O B-PER
, _ O O
Pirc _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
rufen _ O O
: _ O O
„ _ O O
Škandal _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Sramota _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
V _ O O
Kanosso _ O I-LOC
je _ O O
šel _ O O
k _ O O
papežu _ O O
Šusteršiču _ O I-PER
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Smeh _ O O
v _ O O
središču _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
ropota _ O O
z _ O O
možnarjem _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Žitnik _ O B-PER
mu _ O O
ob _ O O
splošni _ O O
živahni _ O O
veselosti _ O O
kaže _ O O
rabo _ O O
istega _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
rührt _ O O
den _ O O
Mörser _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Žitnik _ O B-PER
demonstrirt _ O O
unter _ O O
allgemeiner _ O O
lebhafter _ O O
Heiterkeit _ O O
die _ O O
Handhabung _ O O
desselben _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
prinese _ O O
, _ O O
pozdravljen _ O O
z _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
in _ O O
velikanskim _ O O
smehom _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
, _ O O
gramofon _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
postavi _ O O
na _ O O
stenografski _ O O
mizi _ O O
in _ O O
spravi _ O O
v _ O O
tek _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Majaron _ O B-PER
bringt _ O O
, _ O O
begrüßt _ O O
von _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
und _ O O
stürmischem _ O O
Gelächter _ O O
in _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
ein _ O O
Gramophon _ O O
, _ O O
welches _ O O
an _ O O
Stenographentische _ O O
aufgestellt _ O O
und _ O O
in _ O O
Tätigkeit _ O O
gesetzt _ O O
wird _ O O
. _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Supančič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Supančič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Pejmo _ O O
malo _ O O
Liechtenbergu _ O B-PER
drušnjo _ O O
delat _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanci _ O O
iz _ O O
središča _ O O
obstopijo _ O O
s _ O O
pomnoženim _ O O
hrupom _ O O
namestnika _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
barona _ O O
Liechtenberga _ O B-PER
, _ O O
da _ O O
mu _ O O
napravijo _ O O
„ _ O O
tuš _ O O
“ _ O O
; _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
zasede _ O O
ob _ O O
burnih _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klicih _ O O
sedež _ O O
deželnega _ O O
predsednika _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
umstellen _ O O
unter _ O O
gesteigertem _ O O
Lärm _ O O
den _ O O
Landeshauptmannstellvertreter _ O O
Freiherrn _ O O
von _ O B-PER
Liechtenberg _ O I-PER
, _ O O
um _ O O
ihm _ O O
einen _ O O
„ _ O O
Tusch _ O O
" _ O O
darzubringen _ O O
; _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
nimmt _ O O
unter _ O O
stürmischen _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
den _ O O
Platz _ O O
des _ O O
Laudespräsidenten _ O O
ein _ O O
. _ O O

— _ O O

Ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
zagledajo _ O O
v _ O O
kuloarju _ O O
knezoškofa _ O O
dr. _ O O
Antona _ O I-PER
Bonaventuro _ O I-PER
Jegliča _ O I-PER
. _ O O

— _ O O
Um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
erscheint _ O O
im _ O O
Couloir _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Anton _ O I-PER
Bvuaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Božič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Božic _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Škof _ O O
je _ O O
tukaj _ O O
! _ O O

Pejmo _ O O
ga _ O O
dražit _ O O
! _ O O
" _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Škof _ O O
je _ O O
v _ O O
kuloarju _ O O
! _ O O

Poglejte _ O O
no _ O O
, _ O O
kako _ O O
rdečo _ O O
ruto _ O O
ven _ O O
vleče _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Obstrujujoči _ O O
poslanci _ O O
hite _ O O
proti _ O O
vhodom _ O O
v _ O O
dvorano _ O O
ter _ O O
pozdravijo _ O O
ob _ O O
ploskanju _ O O
in _ O O
piskanju _ O O
galerije _ O O
škofa _ O O
z _ O O
burnimi _ O O
ironičnimi _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
in _ O O
velikanskim _ O O
vriščem _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
obstruirenden _ O O
Abgeordneten _ O O
eilen _ O O
an _ O O
die _ O O
Saaleingänge _ O O
und _ O O
begrüßen _ O O
unter _ O O
Händeklatschen _ O O
und _ O O
Pfeifen _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
den _ O O
Bischof _ O O
mit _ O O
stürmischen _ O O
ironischen _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
und _ O O
ungeheurem _ O O
Lärm _ O O
. _ O O

— _ O O

[ _ O O
Po _ O O
presledku _ O O
: _ O O
— _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
: _ O O
] _ O O
Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
proti _ O O
vstopivšemu _ O O
poslancu _ O O
Pogačniku _ O B-PER
; _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
dem _ O O
eben _ O O
eintretenden _ O O
Abgeordneten _ O O
Pogačnik _ O B-PER
zugewendet _ O O
: _ O O
„ _ O O
Škof _ O O
je _ O O
bil _ O O
tukaj _ O O
! _ O O

Smo _ O O
mu _ O O
eno _ O O
„ _ O O
zaplozali _ O O
“ _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Bučen _ O O
smeh _ O O
v _ O O
središču _ O O
. _ O O

— _ O O
Schallendes _ O O
Gelächter _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
. _ O O

Na _ O O
to _ O O
se _ O O
poslanci _ O O
iz _ O O
središča _ O O
zopet _ O O
zbero _ O O
pred _ O O
sedežem _ O O
namestnika _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
barona _ O O
Liechtenberga _ O B-PER
. _ O O

— _ O O
Hierauf _ O O
versammeln _ O O
sich _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
abermals _ O O
vor _ O O
dem _ O O
Sitze _ O O
des _ O O
Landeshauptmannstellvertreters _ O O
Freiherrn _ O O
von _ O B-PER
Liechtenberg _ O I-PER
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Janeschitz _ O B-PER
iz _ O O
Habbacha _ O I-LOC
! _ O O

Der _ O O
liberale _ O O
Mann _ O O
! _ O O

Alle _ O O
Hochachtung _ O O
! _ O O

Dajmo _ O O
mu _ O O
napraviti _ O O
ovacijo _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Smeh _ O O
in _ O O
ponovljeni _ O O
ropot _ O O
z _ O O
vsemi _ O O
inštrumenti _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
und _ O O
erneuter _ O O
Lärm _ O O
auf _ O O
allen _ O O
Instrumenten _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O I-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ist _ O O
das _ O O
Hans _ O O
beschlußfähig _ O O
? _ O O
" _ O O
) _ O O

Landeshauptmannstellvertreter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O B-PER
Liechtenberg _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
. _ O O
) _ O O

Das _ O O
Haus _ O O
ist _ O O
nicht _ O O
beschlußfähig _ O O
! _ O O

( _ O O
več _ O O
poslancev _ O O
z _ O O
levice _ O O
pride _ O O
, _ O O
pozdravljenih _ O O
s _ O O
še _ O O
večjim _ O O
ropotom _ O O
, _ O O
v _ O O
zbornico _ O O
. _ O O

— _ O O
Mehrere _ O O
Abgeordnete _ O O
der _ O O
Linken _ O O
erscheinen _ O O
, _ O O
begrüßt _ O O
von _ O O
noch _ O O
verstärktem _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
im _ O O
Saale _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanci _ O O
iz _ O O
središča _ O O
dobe _ O O
nove _ O O
instrumente _ O O
; _ O O
poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
prične _ O O
najprej _ O O
tolči _ O O
velike _ O O
činele _ O O
, _ O O
potem _ O O
vzame _ O O
piščal _ O O
za _ O O
avtomobil _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
versehen _ O O
sich _ O O
mit _ O O
neuen _ O O
Instrumenten _ O O
; _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
beginnt _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Aneinanderschlagen _ O O
großer _ O O
Tschinellen _ O O
, _ O O
die _ O O
er _ O O
sodann _ O O
mit _ O O
einer _ O O
Automobiltute _ O O
vertauscht _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
ob _ O O
nepopisnem _ O O
hrušču _ O O
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
unter _ O O
ohrenbetäubendem _ O O
Lärm _ O O
: _ O O
„ _ O O
Kje _ O O
je _ O O
pa _ O O
govornik _ O O
? _ O O
“ _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Bučen _ O O
smeh _ O O
in _ O O
pomnožen _ O O
hrušč _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ni _ O O
v _ O O
stanu _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Schallendes _ O O
Gelächter _ O O
und _ O O
gesteigerter _ O O
Tumult _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Michael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ist _ O O
außerstande _ O O
, _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

— _ O O

V _ O O
zbornico _ O O
vstopi _ O O
okrajni _ O O
glavar _ O O
Viljem _ O B-PER
Haas _ O I-PER
. _ O O

— _ O O
Den _ O O
Saal _ O O
betritt _ O O
Bezirkshauptmann _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Haas _ O I-PER
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Še _ O O
temu _ O O
napravimo _ O O
eno _ O O
! _ O O

Sie _ O O
sind _ O O
ja _ O O
der _ O O
Regierungsvertreter _ O O
? _ O O
! _ O O
" _ O O

— _ O O

Ponovljen _ O O
smeh _ O O
in _ O O
hrušč _ O O
. _ O O

— _ O O
Erneutes _ O O
Gelächter _ O O
und _ O O
Lärmen _ O O
. _ O O

— _ O O

Ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
vstopi _ O O
ob _ O O
burnih _ O O
ironičnih _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klicih _ O O
središča _ O O
za _ O O
nekoliko _ O O
časa _ O O
v _ O O
zbornico _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Anton _ O I-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
. _ O O

— _ O O
Um _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
betritt _ O O
unter _ O O
tosenden _ O O
ironischen _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
für _ O O
kurze _ O O
Zeit _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Anton _ O I-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
den _ O O
Saal _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Alo _ O O
, _ O O
eno _ O O
ovacijo _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Bučen _ O O
smeh _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
prične _ O O
z _ O O
vso _ O O
močjo _ O O
obdelavati _ O O
veliki _ O O
turški _ O O
boben _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
je _ O O
prinesel _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
Supančič _ O B-PER
velike _ O O
činele _ O O
, _ O O
drugi _ O O
ostale _ O O
inštrumente _ O O
, _ O O
vrišč _ O O
narašča _ O O
, _ O O
galerija _ O O
se _ O O
smeje _ O O
, _ O O
krohota _ O O
, _ O O
ploska _ O O
in _ O O
piska _ O O
— _ O O
Schallendes _ O O
Gelächter _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
bearbeitet _ O O
mit _ O O
aller _ O O
Kraft _ O O
eine _ O O
soeben _ O O
hereingebrachte _ O O
große _ O O
türkische _ O O
Trommel _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Supančič _ O B-PER
die _ O O
großen _ O O
Tschinellen _ O O
, _ O O
andere _ O O
Abgeordnete _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
die _ O O
übrigen _ O O
Instrumente _ O O
; _ O O
der _ O O
Tumult _ O O
wächst _ O O
, _ O O
Gelächter _ O O
, _ O O
Gejohle _ O O
, _ O O
Händeklatschen _ O O
und _ O O
Pfeifen _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
[ _ O O
Ko _ O O
je _ O O
hrušč _ O O
nekoliko _ O O
polegel _ O O
. _ O O

— _ O O
Nachdem _ O O
der _ O O
Tumult _ O O
einigermaßen _ O O
nachgelassen _ O O
. _ O O
] _ O O
„ _ O O
Dajmo _ O O
še _ O O
eno _ O O
za _ O O
škofa _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Smeh _ O O
in _ O O
ponovljen _ O O
nepopisen _ O O
hrušč _ O O
, _ O O
ki _ O O
šele _ O O
po _ O O
dolgem _ O O
trajanju _ O O
nekoliko _ O O
poleže _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
und _ O O
unbeschreiblicher _ O O
Tumult _ O O
; _ O O
erst _ O O
nach _ O O
langer _ O O
Zeit _ O O
tritt _ O O
etwas _ O O
Ruhe _ O O
ein _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

Visoka _ O O
zbornica _ O O
! _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Ponovljen _ O O
hrušč _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ni _ O O
v _ O O
stanu _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Erneuter _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Michael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ist _ O O
außerstande _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Po _ O O
dolgem _ O O
presledku _ O O
, _ O O
med _ O O
katerim _ O O
se _ O O
je _ O O
poklical _ O O
na _ O O
sedež _ O O
poleg _ O O
njega _ O O
stenograf _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
langer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
während _ O O
welcher _ O O
ein _ O O
Stenograph _ O O
an _ O O
den _ O O
Platz _ O O
an _ O O
seiner _ O O
Seite _ O O
beordert _ O O
wurde _ O O
. _ O O
) _ O O

Kot _ O O
načelnik _ O O
ustanovnega _ O O
odseka _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Nov _ O O
velikansk _ O O
ropot _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ni _ O O
v _ O O
stanu _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
erneuerter _ O O
ungeheurer _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
Redner _ O O
ist _ O O
außerstande _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O
) _ O O

Ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
prevzame _ O O
predsedništvo _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Detela _ O I-PER
, _ O O
pozdravljen _ O O
od _ O O
poslancev _ O O
iz _ O O
središča _ O O
z _ O O
burnimi _ O O
ironičnimi _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
in _ O O
nepopisnim _ O O
hruščem _ O O
. _ O O

Um _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
3O _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
übernimmt _ O O
den _ O O
Vorsitz _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Edler _ O I-PER
von _ O I-PER
Detela _ O I-PER
, _ O O
von _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
mit _ O O
stürmischen _ O O
ironischen _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
und _ O O
unbeschreiblichem _ O O
Tumult _ O O
begrüßt _ O O
. _ O O

( _ O O
Ker _ O O
vsled _ O O
silnega _ O O
hrupa _ O O
ni _ O O
mogoča _ O O
nobena _ O O
obravnava _ O O
, _ O O
si _ O O
pusti _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
prinesti _ O O
konvolut _ O O
aktov _ O O
, _ O O
katere _ O O
mirno _ O O
rešuje _ O O
. _ O O

— _ O O
Da _ O O
wegen _ O O
des _ O O
tosenden _ O O
Lärmens _ O O
jede _ O O
Verhandlung _ O O
unmöglich _ O O
ist _ O O
, _ O O
läßt _ O O
sich _ O O
der _ O O
Landeshauptmann _ O O
ein _ O O
Konwolut _ O O
Akten _ O O
bringen _ O O
und _ O O
beschäftigt _ O O
sich _ O O
mit _ O O
der _ O O
Erledigung _ O O
derselben _ O O
. _ O O
) _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
napravi _ O O
na _ O O
polo _ O O
popirja _ O O
velik _ O O
napis _ O O
„ _ O O
Volilna _ O O
reforma _ O O
“ _ O O
, _ O O
pokaže _ O O
polo _ O O
proti _ O O
levici _ O O
, _ O O
jo _ O O
zmečka _ O O
in _ O O
vrže _ O O
v _ O O
možnar _ O O
ter _ O O
jo _ O O
stolče _ O O
s _ O O
klicem _ O O
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
schreibt _ O O
auf _ O O
einen _ O O
Bogen _ O O
Papier _ O O
die _ O O
Worte _ O O
: _ O O
„ _ O O
Volilna _ O O
reforma _ O O
“ _ O O
, _ O O
zeigt _ O O
den _ O O
Bogen _ O O
der _ O O
Linken _ O O
, _ O O
zerknüllt _ O O
und _ O O
wirft _ O O
ihn _ O O
ihn _ O O
den _ O O
Mörser _ O O
und _ O O
stampft _ O O
darauf _ O O
los _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
„ _ O O
To _ O O
je _ O O
ta _ O O
prava _ O O
za _ O O
tako _ O O
volilno _ O O
reformo _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Smeh _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
dolgem _ O O
času _ O O
hrup _ O O
nekoliko _ O O
poleže _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
langer _ O O
Zeit _ O O
läßt _ O O
der _ O O
Lärm _ O O
etwas _ O O
nach _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
imam _ O O
čast _ O O
sledeče _ O O
poročati _ O O
: _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Ponovljen _ O O
hujši _ O O
ropot _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ne _ O O
more _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Erneuter _ O O
gesteigerter _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
Redner _ O O
ist _ O O
außerstande _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

— _ O O

( _ O O
Po _ O O
dolgem _ O O
presledku _ O O
: _ O O
— _ O O
Nach _ O O
langer _ O O
Zeit _ O O
:) _ O O

Poslance _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

Ustavni _ O O
odsek _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Ponovljeni _ O O
hrušč _ O O
, _ O O
— _ O O
govornik _ O O
ne _ O O
more _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Neuerlicher _ O O
Tumult _ O O
, _ O O
Redner _ O O
ist _ O O
außerstande _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Pogačnik _ O B-PER
prinese _ O O
ob _ O O
splošnem _ O O
bučnem _ O O
smehu _ O O
fotografični _ O O
aparat _ O O
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
fotografira _ O O
obstrujujoče _ O O
poslance _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
zasedli _ O O
svoje _ O O
prostore _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pogačnik _ O B-PER
bringt _ O O
unter _ O O
allgemeinem _ O O
schallendem _ O O
Gelächter _ O O
ein _ O O
photographischen _ O O
Apparat _ O O
und _ O O
nimmt _ O O
damit _ O O
die _ O O
auf _ O O
ihren _ O O
Plätzen _ O O
sich _ O O
zurechtsetzenden _ O O
obstruirenden _ O O
Abgeordneten _ O O
auf _ O O
. _ O O

— _ O O

Ropot _ O O
nekoliko _ O O
poneha _ O O
. _ O O

— _ O O
Der _ O O
Lärm _ O O
läßt _ O O
etwas _ O O
nach _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
se _ O O
je _ O O
prvič _ O O
sešel _ O O
v _ O O
posvetovanje _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Tumult _ O O
se _ O O
takoj _ O O
zopet _ O O
prične _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ne _ O O
more _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Der _ O O
. _ O O

Tumult _ O O
setzt _ O O
augenblicklich _ O O
wieder _ O O
ein _ O O
, _ O O
Redner _ O O
ist _ O O
außerstande _ O O
, _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
daljšem _ O O
času _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
längerer _ O O
Zeit _ O O
:) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
vladnih _ O O
predlog _ O O
glede _ O O
spremembe _ O O
deželnega _ O O
in _ O O
deželnega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Takojšnji _ O O
pomnoženi _ O O
ropot _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ne _ O O
more _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Sofortige _ O O
Wiederaufnahme _ O O
größeren _ O O
Lärmens _ O O
, _ O O
Redner _ O O
kann _ O O
nicht _ O O
fortsetzen _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
dolgem _ O O
presledku _ O O
: _ O O
— _ O O
Nach _ O O
langer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
včeraj _ O O
dopoldne _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Takoj _ O O
zopet _ O O
pričeti _ O O
tumult _ O O
in _ O O
ploskanje _ O O
in _ O O
razgrajanje _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
prestriže _ O O
govorniku _ O O
besedo _ O O
. _ O O

— _ O O
Der _ O O
sofort _ O O
wieder _ O O
eintretende _ O O
Tumult _ O O
, _ O O
verstärkt _ O O
durch _ O O
Händeklatschen _ O O
und _ O O
Gejohle _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
, _ O O
macht _ O O
es _ O O
dem _ O O
Redner _ O O
unmöglich _ O O
, _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
dolgem _ O O
času _ O O
: _ O O
— _ O O
Nach _ O O
langer _ O O
Zeit _ O O
:) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O I-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
in _ O O
drugič _ O O
zvečer _ O I-TIME
ob _ O I-TIME
6. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Takojšnji _ O O
pomnoženi _ O O
ropot _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ne _ O O
more _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Sofortiger _ O O
verstärkter _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
Redner _ O O
kann _ O O
nicht _ O O
fortfahren _ O O
. _ O O

— _ O O

Čez _ O O
nekoliko _ O O
časa _ O O
: _ O O
— _ O O
Nach _ O O
einiger _ O O
Zeit _ O O
: _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
. _ O O
) _ O O

Prekinem _ O O
sejo _ O O
, _ O O
katera _ O O
se _ O O
bo _ O O
nadaljevala _ O O
ob _ O O
3. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
. _ O O

( _ O O
Gromovito _ O O
odobravanje _ O O
in _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
. _ O O

— _ O O
Donnernder _ O O
Beifall _ O O
und _ O O
Händeklatschen _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
. _ O O
) _ O O

Seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
12. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
nadaljuje _ O O
ob _ O O
3. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
. _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Nachmittag _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
3 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
. _ O O
) _ O O

Pred _ O O
ko _ O O
se _ O O
seja _ O O
nadaljuje _ O O
, _ O O
opozarjam _ O O
galerijo _ O O
z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
njeno _ O O
obnašanje _ O O
danes _ O O
dopoldne _ O O
, _ O O
da _ O O
naj _ O O
ostane _ O O
popolnoma _ O O
mirna _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
Hribar _ O I-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Vsaj _ O O
je _ O O
bila _ O O
popolnoma _ O O
mirna _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Vsaj _ O O
še _ O O
sploh _ O O
nikoli _ O O
ni _ O O
bila _ O O
tako _ O O
mirna _ O O
! _ O O
[ _ O O
Smeh _ O O
. _ O O

— _ O O
Gelächter _ O O
. _ O O
] _ O O
Ko _ O O
je _ O O
bila _ O O
Vaša _ O O
obštrukcija _ O O
, _ O O
je _ O O
pa _ O O
lahko _ O O
delala _ O O
kar _ O O
je _ O O
hotela _ O O
! _ O O
) _ O O
— _ O O

no _ O O
je _ O O
že _ O O
dobro _ O O
— _ O O
sicer _ O O
bom _ O O
prisiljen _ O O
, _ O O
da _ O O
jo _ O O
dam _ O O
izprazniti _ O O
. _ O O

To _ O O
prosim _ O O
na _ O O
znanje _ O O
vzeti _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
in _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Hribar _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Tako _ O O
mirna _ O O
sploh _ O O
še _ O O
ni _ O O
bila _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Je _ O O
že _ O O
dobro _ O O
, _ O O
saj _ O O
je _ O O
cela _ O O
zbornica _ O O
slišala _ O O
, _ O O
kako _ O O
je _ O O
bila _ O O
mirna _ O O
. _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dekan _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
ima _ O O
besedo _ O O
v _ O O
nadaljevanje _ O O
. _ O O

( _ O O
Hrupno _ O O
ugovarjanje _ O O
v _ O O
središču _ O O
. _ O O

— _ O O
Lärmender _ O O
Widerspruch _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
! _ O O

( _ O O
Ugovarjanje _ O O
na _ O O
levi _ O O
. _ O O

— _ O O
Widerspruch _ O O
links _ O O
. _ O O
) _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
se _ O O
oglašam _ O O
k _ O O
besedi _ O O
! _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O

Oho _ O O
! _ O O

Gospod _ O O
Arko _ O B-PER
ima _ O O
že _ O O
besedo _ O O
, _ O O
se _ O O
mu _ O O
ne _ O O
sme _ O O
pretrgati _ O O
! _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dekan _ O O
Arko _ O B-PER
ima _ O O
že _ O O
besedo _ O O
! _ O O

( _ O O
Hrupno _ O O
ugovarjanje _ O O
v _ O O
središču _ O O
. _ O O

— _ O O
Lärmender _ O O
Widerspruch _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanca _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
in _ O O
dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Die _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Kaj _ O O
pa _ O O
nujni _ O O
predlogi _ O O
? _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Kje _ O O
so _ O O
nujni _ O O
predlogi _ O O
? _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Hribarju _ O B-PER
morate _ O O
dati _ O O
besedo _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O

V _ O O
formalnem _ O O
oziru _ O O
imam _ O O
pravico _ O O
zahtevati _ O O
besedo _ O O
! _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Zvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Glocke _ O O
schwingend _ O O
. _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
poslanec _ O O
dekan _ O O
Arko _ O B-PER
ima _ O O
besedo _ O O
. _ O O

Burno _ O O
ugovarjanje _ O O
in _ O O
strahovit _ O O
ropot _ O O
v _ O O
središču _ O O
. _ O O

— _ O O
Stürmischer _ O O
Widerspruch _ O O
und _ O O
ungeheurer _ O O
Lärm _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Hribar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
To _ O O
je _ O O
sramota _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Klici _ O O
v _ O O
središču _ O O
: _ O O
— _ O O
Rufe _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
: _ O O
„ _ O O
Škandal _ O O
! _ O O
“ _ O O
„ _ O O
Sramota _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Hribar _ O B-PER
vrže _ O O
kastanjeto _ O O
ob _ O O
tla _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
razbije _ O O
, _ O O
ter _ O O
postavi _ O O
na _ O O
stenografsko _ O O
mizo _ O O
veliko _ O O
ropotuljo _ O O
, _ O O
katero _ O O
poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
, _ O O
položivši _ O O
nanjo _ O O
polo _ O O
papirja _ O O
z _ O O
napisom _ O O
„ _ O O
Velikonočni _ O O
zvonovi _ O O
“ _ O O
, _ O O
takoj _ O O
prične _ O O
vrteti _ O O
, _ O O
galerija _ O O
ploska _ O O
, _ O O
piska _ O O
in _ O O
razgraja _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
Božič _ O B-PER
prinese _ O O
majhen _ O O
boben _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
velik _ O O
kravji _ O O
zvonec _ O O
, _ O O
katerega _ O O
da _ O O
poslancu _ O O
Grasselliju _ O B-PER
, _ O O
poslanec _ O O
Supančič _ O B-PER
vzame _ O O
v _ O O
roke _ O O
alarmsko _ O O
trobento _ O O
, _ O O
nekateri _ O O
poslanci _ O O
imajo _ O O
po _ O O
dva _ O O
inštrumenta _ O O
, _ O O
pihala _ O O
, _ O O
trobila _ O O
, _ O O
piščalke _ O O
, _ O O
zvonce _ O O
, _ O O
veliki _ O O
boben _ O O
, _ O O
velike _ O O
in _ O O
male _ O O
činele _ O O
, _ O O
poslanec _ O O
Arko _ O B-PER
Franc _ O I-PER
prinese _ O O
velik _ O O
pleh _ O O
, _ O O
katerega _ O O
dene _ O O
poslanec _ O O
Supančič _ O B-PER
pod _ O O
mizo _ O O
; _ O O
prične _ O O
se _ O O
obdelovanje _ O O
vseh _ O O
inštrumentov _ O O
, _ O O
kar _ O O
provzroča _ O O
nepopisen _ O O
hrušč _ O O
in _ O O
vrišč _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Hribar _ O B-PER
wirft _ O O
eine _ O O
Kastagnette _ O O
zu _ O O
Boden _ O O
, _ O O
welche _ O O
zerspringt _ O O
, _ O O
und _ O O
stellt _ O O
am _ O O
Stenographentische _ O O
eine _ O O
große _ O O
Osterratsche _ O O
auf _ O O
; _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
legt _ O O
einen _ O O
Bogen _ O O
Papier _ O O
mit _ O O
der _ O O
Aufschrift _ O O
„ _ O O
Velikonočni _ O O
zvonovi _ O O
“ _ O O
darauf _ O O
und _ O O
setzt _ O O
die _ O O
Ratsche _ O O
unter _ O O
Händeklatschen _ O O
, _ O O
Pfeifen _ O O
und _ O O
Gejohle _ O O
der _ O O
Galerien _ O O
in _ O O
Bewegung _ O O
; _ O O
Abgeordneter _ O O
Božič _ O B-PER
erscheint _ O O
mit _ O O
einer _ O O
kleinen _ O O
Trommel _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
übergibt _ O O
dem _ O O
Abgeordneten _ O O
Grasselli _ O B-PER
eine _ O O
große _ O O
Kuhglocke _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Supančič _ O B-PER
nimmt _ O O
eine _ O O
Allarm _ O O
Trompete _ O O
zur _ O O
Hand _ O O
, _ O O
einige _ O O
Abgeordnete _ O O
sind _ O O
mit _ O O
mehreren _ O O
Instrumenten _ O O
versehen _ O O
, _ O O
mit _ O O
verschiedenen _ O O
Blasinstrumenten _ O O
, _ O O
Pfeifen _ O O
, _ O O
Glocken _ O O
, _ O O
der _ O O
großen _ O O
Trommel _ O O
, _ O O
großen _ O O
und _ O O
kleinen _ O O
Tschinellen _ O O
, _ O O
Abgeordneter _ O O
Franz _ O B-PER
Arko _ O I-PER
erscheint _ O O
mit _ O O
einem _ O O
Donnerblech _ O O
, _ O O
welches _ O O
der _ O O
Abgeordneter _ O O
Supančič _ O B-PER
unter _ O O
seinen _ O O
Tisch _ O O
nimmt _ O O
; _ O O
hierauf _ O O
ungeheurer _ O O
, _ O O
durch _ O O
das _ O O
Einsetzen _ O O
sämtlicher _ O O
Instrumente _ O O
verursachter _ O O
betäubender _ O O
Tumult _ O O
. _ O O
— _ O O

Ko _ O O
hrup _ O O
nekoliko _ O O
odneha _ O O
: _ O O
— _ O O
Nachdem _ O O
der _ O O
Tumult _ O O
einigermaßen _ O O
sich _ O O
gelegt _ O O
:) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
je _ O O
pa _ O O
v _ O O
večerni _ O O
seji _ O O
pojavila _ O O
obštrukcija _ O O
, _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Takojšnji _ O O
pomnoženi _ O O
hrup _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ne _ O O
more _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Sofortiges _ O O
Wiedereinsetzen _ O O
des _ O O
Tumultes _ O O
. _ O O

— _ O O

Ko _ O O
hrup _ O O
zopet _ O O
nekoliko _ O O
poneha _ O O
: _ O O
— _ O O
Nachdem _ O O
der _ O O
Lärm _ O O
wieder _ O O
etwas _ O O
nachgelassen _ O O
:) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
je _ O O
odsek _ O O
po _ O O
več _ O O
kot _ O O
4 _ O O
- _ O O
urnem _ O O
trajanju _ O O
te _ O O
obstrukcije _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Ponovljen _ O O
strahovit _ O O
ropot _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ni _ O O
v _ O O
stanu _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Erneuerter _ O O
ungeheurer _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
Redner _ O O
ist _ O O
außerstande _ O O
, _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O

Po _ O O
daljšem _ O O
presledku _ O O
; _ O O
— _ O O
Nach _ O O
langer _ O O
Zeit _ O O
:) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
prišel _ O O
do _ O O
prepričanja _ O O
, _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Ponovljeni _ O O
ropot _ O O
onemogočuje _ O O
nadaljevanje _ O O
govora _ O O
. _ O O

— _ O O
Der _ O O
sofort _ O O
erneuerte _ O O
Lärm _ O O
macht _ O O
die _ O O
Fortsetzung _ O O
der _ O O
Rede _ O O
unmöglich _ O O
. _ O O

Po _ O O
dolgem _ O O
času _ O O
; _ O O
— _ O O
Nach _ O O
langer _ O O
Zeit _ O O
:) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
da _ O O
je _ O O
nemogoče _ O O
predlogo _ O O
rešiti _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Opetovani _ O O
hujši _ O O
ropot _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ne _ O O
more _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Poslanec _ O O
Pirc _ O B-PER
prinese _ O O
lajno _ O O
, _ O O
katero _ O O
začne _ O O
ob _ O O
burnih _ O O
„ _ O O
živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klicih _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
smehu _ O O
in _ O O
ploskanju _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
vrteti _ O O
. _ O O

— _ O O
Erneuerter _ O O
gesteigerter _ O O
Lärm _ O O
, _ O O
Redner _ O O
kann _ O O
nicht _ O O
fortfahren _ O O
. _ O O

— _ O O
Abgeordneter _ O O
Pirc _ O B-PER
bringt _ O O
einen _ O O
Leierkasten _ O O
, _ O O
welchen _ O O
er _ O O
unter _ O O
stürmischen _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
und _ O O
unter _ O O
Gelächter _ O O
und _ O O
Händeklatschen _ O O
der _ O O
Galerien _ O O
zu _ O O
drehen _ O O
beginnt _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
dolgem _ O O
času _ O O
ropot _ O O
zopet _ O O
nekoliko _ O O
poneha _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
langer _ O O
Zeit _ O O
legt _ O O
sich _ O O
der _ O O
Lärm _ O O
einigermaßen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Mihael _ O B-PER
Arko _ O I-PER
: _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
tega _ O O
mi _ O O
je _ O O
ustavni _ O O
odsek _ O O
s _ O O
soglasnim _ O O
sklepom _ O O
naročil _ O O
, _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
Zopeten _ O O
strahovit _ O O
ropot _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
, _ O O
govornik _ O O
ni _ O O
v _ O O
stanu _ O O
nadaljevati _ O O
. _ O O

— _ O O
Abermaliger _ O O
ungeheurer _ O O
Lärm _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
, _ O O
Redner _ O O
ist _ O O
außerstande _ O O
, _ O O
fortzufahren _ O O
. _ O O
) _ O O

Ob _ O O
5. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
15. _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
prevzame _ O O
predsedništvo _ O O
deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
baron _ O O
Liechtenberg _ O I-PER
, _ O O
od _ O O
poslancev _ O O
iz _ O O
središča _ O O
zopet _ O O
pozdravljen _ O O
z _ O O
burnimi _ O O
ironičnimi _ O O
„ _ O O
živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
in _ O O
strahovitim _ O O
ropotanjem _ O O
vseh _ O O
inštrumentov _ O O
, _ O O
katere _ O O
je _ O O
poslanec _ O O
Božič _ O B-PER
pomnožil _ O O
še _ O O
z _ O O
nekakim _ O O
trianglom _ O O
. _ O O

— _ O O
Ropot _ O O
se _ O O
s _ O O
tako _ O O
silo _ O O
nadaljuje _ O O
, _ O O
da _ O O
govornik _ O O
ne _ O O
pride _ O O
več _ O O
do _ O O
besede _ O O
. _ O O

Um _ O O
5 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Nachmittag _ O I-TIME
übernimmt _ O O
den _ O O
Vorsitz _ O O
Landeshauptmannstellvertreter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O I-PER
Liechtenberg _ O I-PER
, _ O O
von _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
neuerdings _ O O
mit _ O O
stürmischen _ O O
ironischen _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
und _ O O
ungeheurem _ O O
Gelärme _ O O
aller _ O O
, _ O O
vom _ O O
Abgeordneten _ O O
Božič _ O B-PER
mit _ O O
einer _ O O
Art _ O O
Triangel _ O O
verstärkten _ O O
Instrumente _ O O
begrüßt _ O O
; _ O O
der _ O O
Lärm _ O O
wird _ O O
mit _ O O
solcher _ O O
Macht _ O O
fortgesetzt _ O O
, _ O O
daß _ O O
Redner _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
zu _ O O
Worte _ O O
gelangen _ O O
kann _ O O
. _ O O

— _ O O

Po _ O O
daljšem _ O O
času _ O O
: _ O O
— _ O O
Nach _ O O
längerer _ O O
Zeit _ O O
:) _ O O

Landeshauptmannstellvertreter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O B-PER
Liechtenberg _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Pozvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Das _ O O
Glockenzeichen _ O O
gebend _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
bis _ O O
8 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Abends _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
! _ O O

( _ O O
Gromovito _ O O
odobravanje _ O O
in _ O O
„ _ O O
živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
na _ O O
desni _ O O
in _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
. _ O O

— _ O O
Donnernder _ O O
Beifall _ O O
und _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
. _ O O

— _ O O

Seja _ O O
prestane _ O O
ob _ O O
6. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
popoldne _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
nadaljuje _ O O
zvečer _ O O
ob _ O O
8. _ O B-TIME
uri _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
. _ O O

— _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
6 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
25 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Nachmittag _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
8 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Abends _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

( _ O O
Pozdravljen _ O O
z _ O O
gromovitimi _ O O
ironičnimi _ O O
„ _ O O
živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
poslancev _ O O
v _ O O
središču _ O O
in _ O O
ropotom _ O O
na _ O O
vseh _ O O
inštrumentih _ O O
. _ O O

— _ O O
Begrüßt _ O O
mit _ O O
donnernden _ O O
ironischen _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufen _ O O
der _ O O
Abgeordueten _ O O
des _ O O
Zentrums _ O O
und _ O O
Lärmen _ O O
auf _ O O
sämtlichen _ O O
Instrumenten _ O O
. _ O O
) _ O O

V _ O O
takih _ O O
razmerah _ O O
, _ O O
kakor _ O O
gospodje _ O O
sprevidijo _ O O
, _ O O
ni _ O O
mogoče _ O O
dalje _ O O
zborovati _ O O
. _ O O

Če _ O O
nismo _ O O
dosegli _ O O
nobenega _ O O
uspeha _ O O
, _ O O
treba _ O O
je _ O O
za _ O O
to _ O O
sodbo _ O O
prepustiti _ O O
ljudstvu _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O I-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Tako _ O O
je _ O O
! _ O O

Živijo _ O O
, _ O O
Živijo _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Gromoviti _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
“ _ O O
- _ O O
klici _ O O
in _ O O
ploskanje _ O O
poslancev _ O O
z _ O O
levice _ O O
, _ O O
velikanski _ O O
hrup _ O O
po _ O O
celi _ O O
zbornici _ O O
in _ O O
galeriji _ O O
. _ O O

— _ O O
Donnernde _ O O
„ _ O O
Živijo _ O O
" _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
und _ O O
Händeklatschen _ O O
bei _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
der _ O O
Linken _ O O
, _ O O
ungeheurer _ O O
Tumult _ O O
im _ O O
ganzen _ O O
Hause _ O O
und _ O O
auf _ O O
den _ O O
Galerien _ O O
. _ O O
) _ O O

Zaključim _ O O
sejo _ O O
! _ O O

Konec _ O O
seje _ O O
ob _ O O
velikanskem _ O O
hrušču _ O O
in _ O O
vrišču _ O O
, _ O O
ploskanju _ O O
in _ O O
piskanju _ O O
na _ O O
galerijah _ O O
ob _ O O
8. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
42 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
zvečer _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
unter _ O O
tosendem _ O O
Lärm _ O O
und _ O O
Gejohle _ O O
, _ O O
händeklatschen _ O O
und _ O O
Pfeifen _ O O
anf _ O O
den _ O O
Galerien _ O O
um _ O O
8 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
42 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Abends _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
kranjski _ O I-ORG-U
. _ O O

Tisk _ O O
Zadružne _ O B-ORG-U
tiskarne _ O I-ORG-U
v _ O I-ORG-U
Ljubljani _ O I-ORG-U
. _ O O

