Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
tretje _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
23. _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
1902 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Oton _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
C. _ O O
kr. _ O O
deželni _ O O
predsednik _ O O
ekscelenca _ O O
baron _ O O
Viktor _ O B-PER
Hein _ O I-PER
in _ O O
c. _ O O
kr. _ O O
okrajni _ O O
glavar _ O O
Viljem _ O B-PER
Haas _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
Knezoškof _ O O
dr. _ O O
Anton _ O B-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
, _ O O
Karol _ O B-PER
Luckmann _ O I-PER
, _ O O
FrancPovše _ O B-PER
, _ O O
Viljem _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
Zapisnikar _ O O
Deželni _ O O
tajnik _ O O
Jožef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
2. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
21. _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
1902. _ O I-DATE
2. _ O O

Naznanila _ O O
deželno _ O O
- _ O O
zborskega _ O O
predsedstva _ O O
. _ O O

Začetek _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
dritten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
23 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1902 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Otto _ O I-PER
Edler _ O I-PER
v. _ O I-PER
Detela _ O I-PER
Regierungsvertreter _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Landespräsident _ O O
Excellenz _ O O
Viktor _ O B-PER
Freiherr _ O I-PER
v. _ O I-PER
Hein _ O I-PER
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirkshauptmann _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Haas _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Anton _ O B-PER
Bonaventura _ O I-PER
Jeglič _ O I-PER
, _ O O
Karl _ O B-PER
Luckmann _ O I-PER
, _ O O
Franz _ O B-PER
Povše _ O I-PER
, _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Landschafts _ O O
- _ O O
Sekretär _ O O
Josef _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
2 _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
vom _ O O
21 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1902. _ O I-DATE
2. _ O O

Mitteilungen _ O O
des _ O O
landtagspräsidium _ O I-ORG-U
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
minuten _ O I-TIME
vormittags _ O I-TIME
. _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Potrjujem _ O O
sklepčnost _ O O
visoke _ O I-ORG-U
zbornice _ O I-ORG-U
ter _ O O
otvarjam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

Prosim _ O O
gospoda _ O O
zapisnikarja _ O O
, _ O O
da _ O O
prečita _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
. _ O O

1. _ O O

Branje _ O O
zapisnika _ O O
2. _ O O
deželnozborske _ O O
seje _ O O
dne _ O O
21. _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
1902 _ O I-DATE
. _ O O

1. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolles _ O O
der _ O O
2 _ O O
. _ O O

Landtagssitzung _ O O
von _ O O
21 _ O B-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1002 _ O I-DATE
. _ O O

Tajnik _ O O
Pfeifer _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
zapisnik _ O O
2. _ O O
seje _ O O
v _ O O
nemškem _ O O
jeziku _ O O
. _ O O

— _ O O
Liest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
2 _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
in _ O O
deutscher _ O O
Sprache _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

K _ O O
zapisniku _ O O
se _ O O
je _ O O
oglasil _ O O
k _ O O
besedi _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
: _ O O

Visoka _ O I-ORG-U
zbornica _ O I-ORG-U
! _ O O

V _ O O
predvčerajšnji _ O O
seji _ O O
, _ O O
ko _ O O
slučajno _ O O
ravno _ O O
en _ O O
hip _ O O
nisem _ O O
bil _ O O
v _ O O
zbornici _ O O
, _ O O
je _ O O
izustil _ O O
gospod _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O I-PER
glede _ O O
mene _ O O
, _ O O
„ _ O O
da _ O O
sem _ O O
si _ O O
na _ O O
Dunaju _ O I-LOC
priberačil _ O O
avancement _ O O
za _ O O
višjega _ O O
sodnega _ O O
svetnika _ O O
na _ O O
stroške _ O O
ljudstva _ O O
“ _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O I-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Istina _ O O
! _ O O

Tako _ O O
je _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Da _ O O
je _ O O
taka _ O O
izjava _ O O
skrajno _ O O
žaljiva _ O O
za _ O O
me _ O O
, _ O O
mi _ O O
ne _ O O
bode _ O O
nikdo _ O O
oporekal _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Tako _ O O
je _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Toda _ O O
če _ O O
pomislim _ O O
, _ O O
od _ O O
katere _ O O
strani _ O O
da _ O O
prihaja _ O O
ta _ O O
izjava _ O O
, _ O O
bi _ O O
se _ O O
mi _ O O
ne _ O O
bilo _ O O
treba _ O O
ozirati _ O O
nanjo _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Te _ O O
ne _ O O
more _ O O
žaliti _ O O
! _ O O

“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Stvar _ O O
, _ O O
stvar _ O O
je _ O O
razžaljiva _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Stvar _ O O
se _ O O
je _ O O
pa _ O O
spravila _ O O
v _ O O
dotiko _ O O
s _ O O
stranko _ O O
, _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Štima _ O O
, _ O O
ja _ O O
, _ O O
štima _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

in _ O O
zato _ O O
moram _ O O
in _ O O
hočem _ O O
nato _ O O
reagirati _ O O
. _ O O

Tako _ O O
očitanje _ O O
nasproti _ O O
stranki _ O O
nam _ O O
ni _ O O
irrelevantno _ O O
. _ O O

Kazati _ O O
se _ O O
hoče _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
stranka _ O O
take _ O O
subjekte _ O O
med _ O O
seboj _ O O
, _ O O
kakor _ O O
sem _ O O
jaz _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Seveda _ O O
, _ O O
Vas _ O O
in _ O O
Plantana _ O B-PER
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Vi _ O O
imate _ O O
pa _ O O
Vencajza _ O B-PER
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

in _ O O
s _ O O
tem _ O O
se _ O O
hoče _ O O
dokazati _ O O
, _ O O
kako _ O O
je _ O O
propala _ O O
in _ O O
izprijena _ O O
taka _ O O
stranka _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Vsaj _ O O
tudi _ O O
je _ O O
popolnoma _ O O
korruptna _ O O
! _ O O

Vi _ O O
in _ O O
Plantan _ O B-PER
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
Supančič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Supančič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Bodite _ O O
vendar _ O O
tihi _ O O
, _ O O
Vi _ O O
, _ O O
ki _ O O
imate _ O O
žlindro _ O O
na _ O O
glavi _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
! _ O O

Skrbite _ O O
vendar _ O O
za _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
bom _ O O
v _ O O
miru _ O O
mogel _ O O
izreči _ O O
teh _ O O
par _ O O
besedi _ O O
, _ O O
ki _ O O
sem _ O O
jih _ O O
hotel _ O O
spregovoriti _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
, _ O O
ja _ O O
, _ O O
ja _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
, _ O O
prosim _ O O
, _ O O
da _ O O
pustite _ O O
gospoda _ O O
govornika _ O O
v _ O O
miru _ O O
govoriti _ O O
! _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Saj _ O O
ga _ O O
bomo _ O O
pustili _ O O
, _ O O
pa _ O O
včasih _ O O
bomo _ O O
vendar _ O O
kaj _ O O
vmes _ O O
rekli _ O O
. _ O O

Ko _ O O
sem _ O O
jaz _ O O
predvčerajšnjim _ O O
govoril _ O O
, _ O O
so _ O O
me _ O O
tudi _ O O
ves _ O O
čas _ O O
motili _ O O
med _ O O
govorom _ O O
in _ O O
delali _ O O
svoje _ O O
neumne _ O O
opazke _ O O
. _ O O
“ _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER

( _ O O
nadaljuje _ O O
: _ O O
— _ O O
fortfahrend _ O O
:) _ O O

Z _ O O
ozirom _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
mi _ O O
je _ O O
očital _ O O
gospod _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
, _ O O
izjavljam _ O O
, _ O O
da _ O O
nisem _ O O
in _ O O
da _ O O
mi _ O O
ni _ O O
bilo _ O O
treba _ O O
beračiti _ O O
za _ O O
avancement _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Gospod _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
, _ O O
prosim _ O O
za _ O O
besedo _ O O
! _ O O
) _ O O

Jaz _ O O
nisem _ O O
nič _ O O
prej _ O O
avanziral _ O O
, _ O O
kakor _ O O
ko _ O O
je _ O O
prišla _ O O
vrsta _ O O
name _ O O
po _ O O
službeni _ O O
dobi _ O O
, _ O O
nič _ O O
preje _ O O
in _ O O
nič _ O O
pozneje _ O O
. _ O O

Ampak _ O O
ker _ O O
se _ O O
, _ O O
kakor _ O O
pravim _ O O
, _ O O
stvar _ O O
spravlja _ O O
s _ O O
stranko _ O O
skupaj _ O O
in _ O O
se _ O O
hoče _ O O
dokazati _ O O
njena _ O O
malovrednost _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Vi _ O O
niste _ O O
nobeni _ O O
ljudski _ O O
zastopniki _ O O
, _ O O
vi _ O O
ste _ O O
sami _ O O
koristneži _ O O
! _ O O
“ _ O O
— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Šema _ O O
, _ O O
da _ O O
Vas _ O O
in _ O O
cele _ O O
Vaše _ O O
stranke _ O O
ni _ O O
sram _ O O
, _ O O
da _ O O
upijete _ O O
tukaj _ O O
kakor _ O O
pijanci _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
: _ O O

Gospod _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
, _ O O
prosim _ O O
, _ O O
ne _ O O
motite _ O O
in _ O O
ne _ O O
žalite _ O O
govornika _ O O
! _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Le _ O O
pokličite _ O O
me _ O O
k _ O O
redu _ O O
, _ O O
če _ O O
hočete _ O O
! _ O O

Sicer _ O O
je _ O O
pa _ O O
on _ O O
začel _ O O
žaliti _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER

( _ O O
nadaljuje _ O O
: _ O O
— _ O O
fortfahrend _ O O
:) _ O O

bi _ O O
bilo _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
moja _ O O
, _ O O
jako _ O O
vabljivo _ O O
ozreti _ O O
se _ O O
malo _ O O
po _ O O
klerikalni _ O O
stranki _ O O
, _ O O
kake _ O O
subjekte _ O O
, _ O O
kake _ O O
elemente _ O O
ima _ O O
pa _ O O
ta _ O O
stranka _ O O
celo _ O O
na _ O O
voditeljskih _ O O
mestih _ O O
. _ O O

Ali _ O O
jaz _ O O
tega _ O O
ne _ O O
storim _ O O
, _ O O

( _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Seveda _ O O
ne _ O O
, _ O O
ker _ O O
ne _ O O
veste _ O O
nič _ O O
povedati _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

omeniti _ O O
hočem _ O O
samo _ O O
eno _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
drzno _ O O
čelo _ O O
za _ O O
to _ O O
inzulto _ O O
proti _ O O
narodno _ O I-ORG
- _ O I-ORG
napredni _ O I-ORG
stranki _ O I-ORG
imel _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O I-PER
, _ O O
tisti _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
, _ O O
glede _ O O
katerega _ O O
so _ O O
sodišča _ O O
v _ O O
vseh _ O O
inštancah _ O O
pravomočno _ O O
spoznala _ O O
, _ O O
da _ O O
ima _ O O
umazane _ O O
roke _ O O
. _ O O

( _ O O
Ploskanje _ O O
v _ O O
središču _ O O
, _ O O
na _ O O
desni _ O O
in _ O O
deloma _ O O
na _ O O
galeriji _ O O
, _ O O
hrupno _ O O
ugovarjanje _ O O
in _ O O
tumult _ O O
na _ O O
levi _ O O
. _ O O

— _ O O
Händeklatschen _ O O
in _ O O
Centrum _ O O
, _ O O
rechts _ O O
und _ O O
teilweise _ O O
auf _ O O
der _ O O
Galerie _ O O
und _ O O
tumult _ O O
links _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šusteršič _ O B-PER
s _ O O
somišljeniki _ O O
prihiti _ O O
pred _ O O
sedež _ O O
poslanca _ O O
dr. _ O O
Ferjančiča _ O B-PER
ter _ O O
ob _ O O
mizo _ O O
udarjaje _ O O
, _ O O
vpije _ O O
: _ O O
— _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schusteršič _ O B-PER
mit _ O O
Gesinnungsgenossen _ O O
eilt _ O O
vor _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
des _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Ferjančič _ O B-PER
und _ O O
schreit _ O O
auf _ O O
den _ O O
Tisch _ O O
losschlagend _ O O
: _ O O
„ _ O O
Lump _ O O
, _ O O
lump _ O O
, _ O O
lump _ O O
! _ O O

Priberačili _ O O
ste _ O O
si _ O O
avancement _ O O
na _ O O
troške _ O O
ljudstva _ O O
! _ O O

Kradeš _ O O
iz _ O O
žepov _ O O
ljudstva _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
resnica _ O O
! _ O O

Lump _ O O
, _ O O
Vi _ O O
ste _ O O
lump _ O O
! _ O O

Lump _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
beračil _ O O
, _ O O
bo _ O O
meni _ O O
očital _ O O
[ _ O O
proti _ O O
središču _ O O
obrnjen _ O O
: _ O O
— _ O O
Gegen _ O O
das _ O O
Centrum _ O O
gewendet _ O O
: _ O O
„ _ O O
lzdajice _ O O
! _ O O

Lumpje _ O O
! _ O O

Judje _ O O
! _ O O
“ _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O

( _ O O
Neprestano _ O O
zvoneč _ O O
: _ O O
— _ O O
Unausgesetzt _ O O
die _ O O
Glocke _ O O
schwingend _ O O
:) _ O O

Prosim _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
, _ O O
prosim _ O O
za _ O O
mir _ O O
! _ O O

Prekinem _ O O
sejo _ O O
. _ O O

( _ O O
Velikansk _ O O
tumult _ O O
, _ O O
hrupni _ O O
medklici _ O O
od _ O O
vseh _ O O
strani _ O O
. _ O O
— _ O O
Ungeheurer _ O O
Tumult _ O O
, _ O O
lärmende _ O O
Zwischenrufe _ O O
von _ O O
allen _ O O
Seiten _ O O
. _ O O

— _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O
zapusti _ O O
svoj _ O O
sedež _ O O
ter _ O O
se _ O O
poda _ O O
med _ O O
poslance _ O O
ter _ O O
miri _ O O
in _ O O
prigovarja _ O O
. _ O O
— _ O O
Der _ O O
Landeshauptmann _ O O
verläßt _ O O
seinen _ O O
Sitz _ O O
, _ O O
begibt _ O O
sich _ O O
unter _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
und _ O O
versucht _ O O
begütigend _ O O
einzuwirken _ O O
. _ O O

Ropot _ O O
in _ O O
medklici _ O O
se _ O O
nadaljujejo _ O O
. _ O O
— _ O O
Der _ O O
Lärm _ O O
und _ O O
die _ O O
Zwischenrufe _ O O
dauern _ O O
fort _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželni _ O O
glavar _ O O

( _ O O
po _ O O
daljšem _ O O
času _ O O
zopet _ O O
prevzame _ O O
predsedstvo _ O O
ter _ O O
neprenehoma _ O O
zvoni _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
längerer _ O O
Zeit _ O O
den _ O O
Vorsitz _ O O
wieder _ O O
übernehmend _ O O
und _ O O
unausgesetzt _ O O
die _ O O
Glocke _ O O
schwingend _ O O
:) _ O O

Prosim _ O O
, _ O O
gospoda _ O O
! _ O O

Prosim _ O O
za _ O O
mir _ O O
! _ O O

( _ O O
Hrup _ O O
se _ O O
nadaljuje _ O O
. _ O O

— _ O O
Andauernder _ O O
Tumult _ O O
. _ O O

— _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Šušteršič _ O B-PER
proti _ O O
središču _ O O
: _ O O
„ _ O O
Judje _ O O
, _ O O
lumpje _ O O
, _ O O
izdajice _ O O
! _ O O

Ste _ O O
Celje _ O I-LOC
izdali _ O O
! _ O O

Izdajice _ O O
! _ O O

Plačane _ O O
vladne _ O O
beštije _ O O
! _ O O
[ _ O O
Proti _ O O
poslancu _ O O
dr. _ O O
Tavčarju _ O I-PER
: _ O O
— _ O O
Gegen _ O O
Dr. _ O O
Tavčar _ O B-PER
gewendet _ O O
: _ O O
„ _ O O
Če _ O O
hočete _ O O
zaušnice _ O O
, _ O O
jih _ O O
boste _ O O
tudi _ O O
še _ O O
dobili _ O O
! _ O O

Banda _ O O
, _ O O
koruptna _ O O
banda _ O O
! _ O O

Izdajice _ O O
! _ O O
) _ O O

Zahtevam _ O O
posluh _ O O
! _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
že _ O O
preje _ O O
izjavil _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
seja _ O O
prekinjena _ O O
, _ O O
po _ O O
takem _ O O
škandalu _ O O
pa _ O O
izjavljam _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
predsedujem _ O O
seji _ O O
! _ O O

Sklepam _ O O
sejo _ O O
. _ O O

( _ O O
Burno _ O O
ploskanje _ O O
v _ O O
središču _ O O
, _ O O
na _ O O
desni _ O O
in _ O O
potem _ O O
na _ O O
levi _ O O
. _ O O

— _ O O
Stürmisches _ O O
Hände _ O O
klatschen _ O O
im _ O O
Centrum _ O O
, _ O O
rechts _ O O
, _ O O
dann _ O O
links _ O O
. _ O O
) _ O O

Sklep _ O O
seje _ O O
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
35 _ O I-TIME
minut _ O I-TIME
dopoldne _ O I-TIME
. _ O O

Schluss _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O I-PER
Uhr _ O I-PER
35 _ O I-PER
Minuten _ O I-PER
Vormittag _ O I-PER
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-MISC
deželni _ O I-MISC
odbor _ O I-MISC
. _ O O

Tiskala _ O O
Katoliška _ O I-ORG
tiskarna _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

