Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
tretje _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Ljubljanskega _ O I-ORG-U
dne _ O O
11. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Nazoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Dr. _ O O
Friderik _ O I-PER
vitez _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vladni _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
: _ O O
Aleksander _ O B-PER
grof _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
Dr. _ O O
Vidmar _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Blagaj _ O B-PER
, _ O O
Rudesch _ O B-PER
France _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
Jugovic _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
stanju _ O O
opravil _ O O
zemljiške _ O O
odveze _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O
2 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1873 _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
l. _ O O
1871 _ O B-DATE
zaklada _ O O
zemljiške _ O O
odveze _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O
3 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
l. _ O O
1871 _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1873 _ O B-DATE
gledališnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
imenovanji _ O O
Dr. _ O O
Jan _ O I-PER
. _ O I-PER

Mrhal-a _ O I-PER
za _ O O
uda _ O O
deželnega _ O O
šolskega _ O O
sveta _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
ozir _ O O
načrt _ O O
postave _ O O
o _ O O
vravnavi _ O O
doneskov _ O O
iz _ O O
zapuščin _ O O
za _ O O
normalni _ O O
šolski _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O
6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
ločitvi _ O O
vodstva _ O O
od _ O O
upravništva _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
naprav _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zarad _ O O
ustanovitve _ O O
službe _ O O
deželnega _ O O
inženirja _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O
8 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Peticije _ O O
, _ O O
glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predlože _ O O
proračuni _ O O
za _ O O
leto _ O O
1873 _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
za _ O O
leto _ O O
1871 _ O B-DATE
raznih _ O O
zakladov _ O O
, _ O O
izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
: _ O O
o _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
Dritten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
am _ O O
11 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Friedrich _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Alexander _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Sr. _ O O
fürstbischöfl _ O O
. _ O O

Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Blagaj _ O B-PER
, _ O O
Rudesch _ O B-PER
Franz _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
Jugovic _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Stand _ O O
des _ O O
Grundlästen _ O O
- _ O O
Ablösungsgeschäftes _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O
2 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1873 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O
3 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1873 _ O B-DATE
des _ O O
Theaterfondes _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O
4 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O I-ORG-U
, _ O O
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Ernennung _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Johann _ O I-PER
Mrhal _ O I-PER
zum _ O O
Mitgliede _ O O
des _ O O
Landesschulralhes _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O
5 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
einen _ O O
Gesetzentwurf _ O O
zur _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Normalschulfondbeiträge _ O O
von _ O O
Verlassenschaften _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O
6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Trennung _ O O
der _ O O
Direction _ O O
von _ O O
der _ O O
Verwaltung _ O O
in _ O O
den _ O O
Landeswohlthätigkeitsanstalten _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O
7 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschuffes _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Sistemisirung _ O O
eines _ O O
Beamtenpostens _ O O
für _ O O
den _ O O
technischen _ O O
landschaftlichen _ O O
Dienst _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O
8 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Wirthschaftsausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Petitionen _ O O
, _ O O
siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Zuweisung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
des _ O O
Jahres _ O O
1873 _ O I-DATE
und _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O B-DATE
verschiedener _ O O
Fonde _ O O
vorgelegt _ O O
werden _ O O
an _ O O
den _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
: _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
konstatire _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
Hauses _ O O
, _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Schriftführer _ O O
, _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
prebere _ O O
slovenski _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
potrdi _ O O
. _ O O

Der _ O O
Schriftführer _ O O
verliest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
wird _ O O
dasselbe _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
folgende _ O O
Mittheilungen _ O O
zu _ O O
machen _ O O
: _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
ist _ O O
durch _ O O
Amtsgeschäfte _ O O
verhindert _ O O
bei _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
erscheinen _ O O
. _ O O

Graf _ O O
Blagaj _ O B-PER
hat _ O O
mich _ O O
um _ O O
einen _ O O
dreitägigen _ O O
Urlaub _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
um _ O O
die _ O O
Beurlaubung _ O O
von _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
ersucht _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
habe _ O O
die _ O O
angesuchten _ O O
Urlaube _ O O
ertheilt _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Franz _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
hat _ O O
mir _ O O
angezeigt _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
Krankheitshalber _ O O
verhindert _ O O
ist _ O O
an _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
theilzunehmen _ O O
. _ O O

Die _ O O
in _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
gewählten _ O O
Ausschüsse _ O O
haben _ O O
sich _ O O
konstituirt _ O O
und _ O O
ich _ O O
gebe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Konstituirungen _ O O
bekannt _ O O
: _ O O

Im _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
wurden _ O O
gewählt _ O O
, _ O O
die _ O O
Herren _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
als _ O O
Obmann _ O O
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
als _ O O
Obmannstellvertreter _ O O
und _ O O
Murnik _ O B-PER
als _ O O
Schriftführer _ O O
. _ O O

In _ O O
den _ O O
Rechenschaftsberichtausschuß _ O I-ORG-U
die _ O O
Herren _ O O
: _ O O
Peter _ O I-PER
Kosler _ O I-PER
als _ O O
Obmann _ O O
, _ O O
Baron _ O O
Abfaltrern _ O B-PER
als _ O O
Obmannstellvertreter _ O O
und _ O O
Svetec _ O B-PER
als _ O O
Schriftführer _ O O
. _ O O

Im _ O O
Petitionsausschuß _ O I-ORG-U
die _ O O
Herren _ O O
: _ O O
Graf _ O O
Barbo _ O I-PER
als _ O O
Obmann _ O O
, _ O O
Graf _ O O
Thurn _ O B-PER
als _ O O
Obmannstellvertreter _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
als _ O O
Schriftführer _ O O
. _ O O

Im _ O O
Schulausschuß _ O I-ORG-U
die _ O O
Herren _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
als _ O O
Obmann _ O O
, _ O O
Grabrijan _ O B-PER
als _ O O
Obmannstellvertreter _ O O
und _ O O
Svetec _ O B-PER
als _ O O
Schriftführer _ O O
. _ O O

Im _ O O
Gemeinde _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
und _ O I-ORG-U
Straßenausschuß _ O I-ORG-U
die _ O O
Herren _ O O
: _ O O
Baron _ O O
Abfaltrern _ O I-PER
als _ O O
Obmann _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
als _ O O
Obmannstellvertreter _ O O
, _ O O
Carl _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
als _ O O
Schriftführer _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
zugleich _ O O
anzukündigen _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
heute _ O O
Nachmittag _ O I-TIME
4 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
und _ O O
der _ O O
Schulausschuß _ O I-ORG-U
morgen _ O O
Vormittag _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Sitzung _ O O
halten _ O O
wird _ O O
. _ O O

Vertheilt _ O O
wurde _ O O
auf _ O O
die _ O O
Sitze _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
der _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1873 _ O I-DATE
: _ O O

a _ O O
) _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
, _ O O

b _ O O
) _ O O
Krankenhausfondes _ O O
, _ O O

c _ O O
) _ O O
Gebärhausfondes _ O O
, _ O O

d _ O O
) _ O O
Findelhausfondes _ O O
, _ O O

e _ O O
) _ O O
Irrenhausfondes _ O O
, _ O O

f _ O O
) _ O O
Landeskulturfondes _ O O
; _ O O

i _ O O
) _ O O
ferner _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O B-DATE
, _ O O

k _ O O
) _ O O
ferner _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O B-DATE
, _ O O

l _ O O
) _ O O
ferner _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O B-DATE
, _ O O

m _ O O
) _ O O
ferner _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O B-DATE
, _ O O

aller _ O O
benannten _ O O
Fonde _ O O
vorgelegt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Es _ O O
sind _ O O
mir _ O O
folgende _ O O
Petitionen _ O O
und _ O O
Einlagen _ O O
zugekommen _ O O
: _ O O

Die _ O O
vom _ O O
Landesausschusse _ O I-ORG-U
eingebrachte _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Gemeindevorsteher _ O O
der _ O O
Steuerbezirke _ O O
Adelsberg _ O I-ORG
, _ O O
Feistriz _ O B-ORG
, _ O O
Senožeč _ O B-ORG
und _ O O
Wippach _ O B-ORG
des _ O O
Inhalts _ O O
: _ O O

Gemeindevorsteher _ O O
der _ O O
Steuerbezirke _ O O
Adelsberg _ O B-ORG
, _ O O
Feistriz _ O B-ORG
, _ O O
Senožeč _ O B-ORG
und _ O O
Wippach _ O B-ORG
bitten _ O O
um _ O O
Flüssigmachung _ O O
der _ O O
Schubkosten _ O O
in _ O O
der _ O O
bisherigen _ O O
Weise _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bemerke _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
mit _ O O
einem _ O O
Gesetzentwurfe _ O O
vor _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O B-ORG-U
kommen _ O O
wird _ O O
, _ O O
wegen _ O O
Aenderung _ O O
an _ O O
den _ O O
Bestimmungen _ O O
über _ O O
die _ O O
Schubkostenzahlung _ O O
. _ O O

Ohne _ O O
dem _ O O
seinerzeitigen _ O O
Beschlusse _ O O
hierüber _ O O
vorzugreifen _ O O
, _ O O
werde _ O O
ich _ O O
diese _ O O
jetzt _ O O
vorliegenden _ O O
oberwähnten _ O O
Petitionen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
dagegen _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O
, _ O O
dem _ O O
Gemeindeausschusse _ O B-ORG-U
zuweisen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
občinskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Gemeindeausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Eine _ O O
vom _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
überreichte _ O O
Petitiou _ O O
des _ O O
Inhalts _ O O
: _ O O
Der _ O O
Bezirkskommissär _ O O
Josef _ O I-PER
Dralka _ O I-PER
in _ O O
Radmannsdorf _ O I-LOC
bittet _ O O
um _ O O
Belassung _ O O
seiner _ O O
frühern _ O O
Funktionszulage _ O O
pr. _ O O
400 _ O O
fl _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Eine _ O O
von _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
eingebrachte _ O O
Petition _ O O
, _ O O
welche _ O O
lautet _ O O
: _ O O

Die _ O O
Landesregierung _ O O
ersucht _ O O
um _ O O
Refundirung _ O O
der _ O O
außerordentlichen _ O O
Theuerungszulage _ O O
pro _ O O
1872 _ O I-DATE
für _ O O
die _ O O
mit _ O O
den _ O O
Geschäften _ O O
der _ O O
Servituten _ O O
- _ O O
Ablösung _ O O
betrauten _ O O
politischen _ O O
Beamten _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Grundentlastungfonde _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Eine _ O O
vom _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
überreichte _ O O
Petition _ O O
, _ O O
welche _ O O
lautet _ O O
: _ O O

Janez _ O B-PER
Šubic _ O I-PER
prosi _ O O
za _ O O
dobrotno _ O O
podporo _ O O
za _ O O
dovršenje _ O O
svojih _ O O
študij _ O O
na _ O O
akademiji _ O O
v _ O O
Benetkah _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Eine _ O O
vom _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O O
Savinschegg _ O I-PER
überreichte _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Inhaltes _ O O
: _ O O

Die _ O O
Gemeinde _ O O
Semič _ O I-ORG
in _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Bezirke _ O O
Möttling _ O B-ORG
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
gnädige _ O O
Aushilfe _ O O
für _ O O
eine _ O O
Quellengrabung _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Eine _ O O
vom _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
eingebrachte _ O O
Petition _ O O
, _ O O
welche _ O O
lautet _ O O
: _ O O

Die _ O O
Primarärzte _ O O
der _ O O
Landeswohlthätigkeitsanstalten _ O O
bitten _ O O
um _ O O
Umwandlung _ O O
der _ O O
ihnen _ O O
zustehenden _ O O
Dezennalzulagen _ O O
in _ O O
ähnliche _ O O
Quinquennal _ O O
- _ O O
Zulagen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Endlich _ O O
eine _ O O
ebenfalls _ O O
vom _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O I-PER
überreichte _ O O
Petition _ O O
des _ O O
Inhaltes _ O O
: _ O O

Das _ O O
Aussichtspersonale _ O O
der _ O O
Landeszwangsarbeitsanstalt _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
bittet _ O O
ehrfurchtsvoll _ O O
um _ O O
Löhnungs _ O O
- _ O O
und _ O O
Gehalts _ O O
- _ O O
Erhöhung _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Wir _ O O
gehen _ O O
zur _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
über _ O O
. _ O O

I. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
stanju _ O O
opravil _ O O
zemljiške _ O O
odveze _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

I. _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
den _ O O
Stand _ O O
des _ O O
Grundlasten _ O O
- _ O O
Ablösungsgeschäftes _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
izročilo _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1873 _ O I-DATE
in _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
l. _ O O
1871 _ O B-DATE
zaklada _ O O
zemljiške _ O O
odveze _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1873 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O B-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
tudi _ O O
to _ O O
istemu _ O O
odseku _ O O
izročilo _ O O
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

III. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
kterim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
l. _ O O
1871 _ O I-DATE
in _ O O
proračun _ O O
za _ O O
l. _ O O
1873 _ O B-DATE
gledališnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O

III. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
womit _ O O
der _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O I-DATE
und _ O O
der _ O O
Voranschlag _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1873 _ O B-DATE
des _ O O
Theaterfondes _ O O
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

Naj _ O O
bi _ O O
se _ O O
tudi _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
izročilo _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

IV. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
imenovanji _ O O
Dr. _ O O
Jan _ O I-PER
. _ O I-PER

Mrhal-a _ O I-PER
za _ O O
uda _ O O
deželnega _ O O
šolskega _ O O
sveta _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O

IV. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Ernennung _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Johann _ O I-PER
Mrhal _ O I-PER
zum _ O O
Mitgliede _ O O
des _ O O
Landesschulrathes _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
: _ O O

Stavim _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
ta _ O O
predloga _ O O
šolskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

V. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
ozir _ O O
načrt _ O O
postave _ O O
o _ O O
vravnavi _ O O
doneskov _ O O
iz _ O O
zapuščin _ O O
za _ O O
normalni _ O O
šolski _ O O
zaklad _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O

V. _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
einen _ O O
Gesetzentwurf _ O O
zur _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Normalschulfondbeiträge _ O O
von _ O O
Verlaffenschaften _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
: _ O O

Stavim _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
ta _ O O
predloga _ O O
izroči _ O O
šolskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

VI. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
ločitvi _ O O
vodstva _ O O
od _ O O
upravništva _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
naprav _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O

VI. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Trennung _ O O
der _ O O
Direction _ O O
von _ O O
der _ O O
Verwaltung _ O O
in _ O O
den _ O O
Landeswohlthätigkeitsanstalten _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
izročilo _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

VII. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zarad _ O O
ustanovitve _ O O
službe _ O O
deželnega _ O O
inženirja _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O

VII. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Sistemisirung _ O O
eines _ O O
Beamtenpostens _ O O
für _ O O
den _ O O
technischen _ O O
landschaftlichen _ O O
Dienst _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Svetec _ O I-PER
: _ O O

Naj _ O O
se _ O O
izroči _ O O
tudi _ O O
to _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

VIII. _ O O

Volitev _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
. _ O O

VIII. _ O O

Wahl _ O O
eines _ O O
Wirthschaftsausschusses _ O B-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
für _ O O
7 _ O O
Mitglieder _ O O
abzugeben _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
und _ O O
vollzogenem _ O O
Scrutinium _ O O
erscheinen _ O O
in _ O O
den _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
gewählt _ O O
die _ O O
Herren _ O O
: _ O O
— _ O O
po _ O O
oddanih _ O O
listkih _ O O
in _ O O
končanem _ O O
skrutiniranji _ O O
so _ O O
voljeni _ O O
v _ O O
gospodarski _ O B-ORG-U
odsek _ O I-ORG-U
gospodje _ O O
:) _ O O

Dr. _ O O
Razlag _ O I-PER
( _ O O
28 _ O O
) _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
( _ O O
28 _ O O
) _ O O
, _ O O
Pintar _ O B-PER
( _ O O
27 _ O O
) _ O O
, _ O O
Murnik _ O B-PER
( _ O O
25 _ O O
) _ O O
, _ O O
Grof _ O O
Thurn _ O B-PER
( _ O O
28 _ O O
) _ O O
, _ O O
Horak _ O B-PER
( _ O O
24 _ O O
) _ O O
, _ O O
Kromer _ O B-PER
( _ O O
21 _ O O
) _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
' _ O O
ersuche _ O O
diese _ O O
Herren _ O O
, _ O O
sich _ O O
nach _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
constituiren _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Wir _ O O
haben _ O O
die _ O O
Gegenstände _ O O
unserer _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
erschöpft _ O O
, _ O O
ich _ O O
möchte _ O O
aber _ O O
im _ O O
Interesse _ O O
der _ O O
Oekonomie _ O O
unserer _ O O
Zeit _ O O
mir _ O O
einen _ O O
Vorschlag _ O O
erlauben _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
den _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
allerdings _ O O
erst _ O O
heute _ O O
zur _ O O
Vertheilung _ O O
gekommene _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
enthaltend _ O O
die _ O O
Voranschläge _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1873 _ O I-DATE
des _ O O
Landes _ O O
- _ O O
, _ O O
Krankenhaus _ O O
- _ O O
, _ O O
Gebärhaus _ O O
- _ O O
, _ O O
Findelhaus _ O O
- _ O O
, _ O O
Irrenhaus _ O O
- _ O O
, _ O O
Landeskultur _ O O
- _ O O
, _ O O
Landeszwangsarbeitshaus _ O O
- _ O O
und _ O O
Irrenhausbaufondes _ O O
, _ O O
ferner _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1871 _ O B-DATE
aller _ O O
benannten _ O O
Fonde _ O O
schon _ O O
heute _ O O
in _ O O
formelle _ O O
Behandlung _ O O
genommen _ O O
und _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zur _ O O
Prüfung _ O O
und _ O O
Berichterstattung _ O O
übergeben _ O O
werde _ O O
, _ O O
damit _ O O
dieser _ O O
Ausschuß _ O O
das _ O O
Materiale _ O O
seiner _ O O
Budgetarbeiten _ O O
vollständig _ O O
in _ O O
Handen _ O O
habe _ O O
. _ O O

Hiebei _ O O
bemerke _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
bin _ O O
, _ O O
den _ O O
Tag _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
deren _ O O
Tagesordnung _ O O
heute _ O O
zu _ O O
bestimmen _ O O
, _ O O
weil _ O O
mir _ O O
das _ O O
Materiale _ O O
dazu _ O O
fehlt _ O O
. _ O O

Blos _ O O
für _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
eine _ O O
Sitzung _ O O
anzuordnen _ O O
, _ O O
wäre _ O O
offenbar _ O O
nicht _ O O
angemessen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
daher _ O O
von _ O O
der _ O O
Formalität _ O O
der _ O O
48stündigen _ O O
Frist _ O O
Umgang _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
sich _ O O
darüber _ O O
auszusprechen _ O O
. _ O O

( _ O O
Nobeden _ O O
se _ O O
ne _ O O
javi _ O O
. _ O O

— _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
Niemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
ergreift _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
mein _ O O
Antrag _ O O
angenommen _ O O
, _ O O
und _ O O
dieser _ O O
Bericht _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O

Ich _ O O
schließe _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Bemerken _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
den _ O O
Tag _ O O
und _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
schriftlich _ O O
bekannt _ O O
geben _ O O
werde _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
15. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

