Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
četrte _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Ljubljanskega _ O I-ORG-U
dne _ O O
18. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Dr. _ O O
Friderik _ O I-PER
vitez _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vladin _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
grof _ O O
Aleksander _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
Knezoškof _ O O
dr. _ O O
Widmar _ O B-PER
. _ O O

France _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
in _ O O
pl. _ O O
Langer _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
I. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
volitvi _ O O
deželnih _ O O
poslancev _ O O
za _ O O
glavno _ O O
mesto _ O O
Ljubljansko _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
21 _ O O
. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
mnogo _ O O
občincev _ O O
iz _ O O
Ostrožnega _ O I-ORG
brda _ O I-ORG
zarad _ O O
razdelitve _ O O
nekega _ O O
občinskega _ O O
pašnika _ O O
in _ O O
gozda _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O

III. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O I-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zarad _ O O
dovoljenja _ O O
300 _ O O
gld _ O O
. _ O O
iz _ O O
normalnega _ O O
šolskega _ O O
zaklada _ O O
v _ O O
podporo _ O O
učiteljev _ O O
na _ O O
ljudskih _ O O
šolah _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
18 _ O O
. _ O O
) _ O O

IV. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
ustanovitvi _ O O
vinorejske _ O O
in _ O O
sadjerejske _ O O
šole _ O O
na _ O O
Slapu _ O I-LOC
v _ O O
Vipavski _ O B-LOC
dolini _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
19 _ O O
. _ O O
) _ O O

V. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
: _ O O
A. _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
načrta _ O O
zakona _ O O
( _ O O
postave _ O O
) _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izrekanje _ O O
odgonskih _ O O
razsodil _ O O
izroči _ O O
odgonskopostajskim _ O O
občinam _ O O
; _ O O
B. _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
tega _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
na _ O O
deželni _ O O
zaklad _ O O
prevzeli _ O O
troški _ O O
, _ O O
zaznamenani _ O O
v _ O O
§ _ O O
14. _ O O
odgonskega _ O O
zakona _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O

VI. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
ozir _ O O
vredbe _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
za _ O O
deželni _ O O
in _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odvezni _ O O
zaklad _ O O
pobirajo _ O O
in _ O O
plačujejo _ O O
doklade _ O O
od _ O O
vžitninskega _ O O
davka _ O O
in _ O O
terjajo _ O O
dotični _ O O
zaostanki _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
23 _ O O
. _ O O
) _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Mnogovrstne _ O O
vloge _ O O
, _ O O
čestitanje _ O O
Nj _ O O
. _ O O

Veličanstvu _ O O
cesarici _ O O
Elizabeti _ O I-PER
k _ O O
imendanu _ O O
, _ O O
dalje _ O O
glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
vierten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
18 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Dr. _ O O
Frieds _ O I-PER
. _ O I-PER

Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Graf _ O O
Alexander _ O B-PER
Auersperg _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
des _ O O
Fürstbischofs _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
, _ O O
Franz _ O B-PER
Rudesch _ O I-PER
und _ O O
v. _ O O
Langer _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
I _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Wahlakt _ O O
der _ O O
beiden _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
für _ O O
die _ O O
Landeshauptstadt _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
21 _ O O
. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
mehrerer _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Insassen _ O O
von _ O O
Ostrožno _ O I-ORG
brdo _ O I-ORG
wegen _ O O
Vertheilung _ O O
eines _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Hutweide _ O O
- _ O O
und _ O O
Waldterrains _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O

III. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
wegen _ O O
Bewilligung _ O O
eines _ O O
Nachtragscredites _ O O
von _ O O
300 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zur _ O O
Unterstützung _ O O
von _ O O
Volksschullehrern _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Normalschulsonde _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
18 _ O O
. _ O O
) _ O O

IV. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
einer _ O O
Wein _ O O
- _ O O
und _ O O
Obstbanschule _ O O
in _ O O
Slap _ O I-LOC
im _ O O
Wippacherthale _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
19 _ O O
. _ O O
) _ O O

V. _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
: _ O O
A. _ O O
wegen _ O O
Uebertragung _ O O
der _ O O
Fällung _ O O
der _ O O
Schuberkenntnisse _ O O
an _ O O
die _ O O
Schubstationsgemeinden _ O O
; _ O O
B. _ O O
Uebertragung _ O O
der _ O O
im _ O O
§ _ O O
14 _ O O
des _ O O
Schubgesetzes _ O O
bezeichneten _ O O
Kosten _ O O
aus _ O O
den _ O O
Landesfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O

VI. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Einbebung _ O O
und _ O O
Abfuhr _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
und _ O O
Grundentlastungsf _ O O
nos _ O O
- _ O O
Zuschläge _ O O
auf _ O O
die _ O O
Verzehrungssteuer _ O O
und _ O O
Einbringung _ O O
der _ O O
bezüglichen _ O O
Rückstände _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
23 _ O O
. _ O O
) _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Verschiedene _ O O
Einläufe _ O O
, _ O O
Begrüßung _ O O
Ihrer _ O O
Majestät _ O O
der _ O O
Kaiserin _ O O
Elisabeth _ O I-PER
zum _ O O
Namensfeste _ O O
, _ O O
weiter _ O O
siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
constatiere _ O O
die _ O O
Beschlußfähigkeit _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O I-ORG-U
, _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Schriftführer _ O O
, _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

— _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
prebere _ O O
zapisnik _ O O
zadnje _ O O
seje _ O O
, _ O O
in _ O O
se _ O O
potrdi _ O O
— _ O O
Der _ O O
Schriftführer _ O O
verliest _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
, _ O O
und _ O O
wird _ O O
dasselbe _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O B-ORG-U
folgende _ O O
Mittheilungen _ O O
zu _ O O
machen _ O O
: _ O O

Von _ O O
seiten _ O O
der _ O O
hohen _ O O
Regierung _ O O
ist _ O O
mir _ O O
ein _ O O
Gesetzentwurf _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Realschulen _ O O
des _ O O
Herzogthums _ O O
Krain _ O I-LOC
, _ O O
als _ O O
Regierungsvorlage _ O O
mitgetheilt _ O O
worden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
dessen _ O O
Drucklegung _ O O
veranlassen _ O O
und _ O O
denselben _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
einer _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzungen _ O O
setzen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Landesregierung _ O O
hat _ O O
sich _ O O
an _ O O
den _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Ansinnen _ O O
gewendet _ O O
, _ O O
inbetreff _ O O
der _ O O
Gründung _ O O
von _ O O
Stipendien _ O O
für _ O O
Lehramtszöglinge _ O O
an _ O O
Lehrerbildungsanstalten _ O O
aus _ O O
Landesmitteln _ O O
einen _ O O
Beschluß _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
zu _ O O
erwirken _ O O
. _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
sah _ O O
sich _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
, _ O O
einen _ O O
positiven _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
so _ O O
lange _ O O
nicht _ O O
die _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
über _ O O
die _ O O
Rechtsverhältnisse _ O O
des _ O O
Lehrerstandes _ O O
, _ O O
sowie _ O O
über _ O O
die _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Normalschulfonds _ O O
- _ O O
Beiträge _ O O
von _ O O
Verlassenschaften _ O O
erledigt _ O O
sind _ O O
. _ O O

In _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Ausschußsitzung _ O O
wurde _ O O
also _ O O
beschlossen _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O B-ORG-U
die _ O O
Zuweisung _ O O
dieser _ O O
Zuschriften _ O O
an _ O O
den _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
zu _ O O
beantragen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Von _ O O
seiten _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wurden _ O O
mir _ O O
folgende _ O O
Petitionen _ O O
überreicht _ O O
: _ O O

Der _ O I-ORG
Ausschuß _ O I-ORG
des _ O I-ORG
Unterstützungsvereines _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Hörer _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Rechte _ O I-ORG
an _ O I-ORG
der _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
und _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
wiener _ O I-ORG
Universität _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
eine _ O O
gnädige _ O O
Geldsubvention _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
übergeben _ O O
. _ O O
) _ O O

Martin _ O I-PER
Ivanetizh _ O I-PER
, _ O O
landschaftlicher _ O O
Buchhalter _ O O
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
die _ O O
gnädige _ O O
Erhöhung _ O O
seines _ O O
gegenwärtigen _ O O
Jahresgehaltes _ O O
pr. _ O O
1200 _ O O
fl _ O O
. _ O O
aus _ O O
den _ O O
inangeführten _ O O
Gründen _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Georg _ O I-PER
Mihalić _ O I-PER
, _ O O
II. _ O O
landschaftlicher _ O O
Kanzleiofficial _ O O
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Einreihung _ O O
in _ O O
die _ O O
X. _ O O
Diätenklasse _ O O
und _ O O
gnädigste _ O O
Erhöhung _ O O
seines _ O O
Gehaltes _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
übergeben _ O O
. _ O O
) _ O O

Bei _ O O
dem _ O O
nun _ O O
folgenden _ O O
Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
das _ O O
Gesuch _ O O
des _ O O
Amtsdieners _ O O
bei _ O O
den _ O O
Landeswohlthätigkeitsanstalten _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
der _ O O
Amtskleidung _ O O
, _ O O
wurde _ O O
von _ O O
der _ O O
Drucklegung _ O O
Umgang _ O O
genommen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Schriftführer _ O O
, _ O O
denselben _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zastran _ O O
uradne _ O O
obleke _ O O
za _ O O
služabnika _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
naprav _ O O
. _ O O

Slavni _ O O
zbor _ O B-ORG-U
! _ O O

Obleka _ O O
za _ O O
deželne _ O O
pisarnične _ O O
služabnike _ O O
je _ O O
bila _ O O
leta _ O O
1863 _ O I-DATE
( _ O O
stenografični _ O O
zapisnik _ O O
, _ O O
12. _ O O
seja _ O O
) _ O O
, _ O O
sistemizirana _ O O
, _ O O
pozabilo _ O O
pa _ O O
se _ O O
je _ O O
takrat _ O O
na _ O O
služabnika _ O O
deželne _ O O
bolnišnice _ O O
. _ O O

Vodstvo _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
naprav _ O O
poudarja _ O O
potrebo _ O O
uradne _ O O
obleke _ O O
tudi _ O O
za _ O O
služabnika _ O O
deželne _ O O
bolnišnice _ O O
zato _ O O
, _ O O
ker _ O O
se _ O O
posebno _ O O
pri _ O O
izterjevanji _ O O
oskrbovalnih _ O O
stroškov _ O O
kazati _ O O
mora _ O O
kot _ O O
uradna _ O O
oseba _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
se _ O O
sklada _ O O
z _ O O
mnenjem _ O O
bolnišničnega _ O O
vodstva _ O O
in _ O O
stavi _ O O
predlog _ O O
, _ O O
naj _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
kakor _ O O
za _ O O
druge _ O O
deželne _ O O
služabnike _ O O
tudi _ O O
za _ O O
služabnika _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
naprav _ O O
sistemizirati _ O O
blagovoli _ O O
uradno _ O O
obleko _ O O
. _ O O

Od _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
dne _ O O
15. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dr. _ O O
Kaltenegger _ O I-PER
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Ebenso _ O O
glaubte _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
bei _ O O
dem _ O O
folgenden _ O O
Bericht _ O O
, _ O O
der _ O O
sich _ O O
vermöge _ O O
seiner _ O O
Natur _ O O
der _ O O
sofortigen _ O O
Berathung _ O O
entzieht _ O O
, _ O O
von _ O O
der _ O O
Drucklegung _ O O
Umgang _ O O
nehmen _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Schriftführer _ O O
, _ O O
denselben _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
. _ O O
) _ O O

Z. _ O O
5942 _ O O
/ _ O O
1346 _ O O
. _ O O

Slavni _ O O
deželni _ O B-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
! _ O O

Mnogotere _ O O
nezvestobe _ O O
, _ O O
ktere _ O O
je _ O O
zasledil _ O O
deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
, _ O O
so _ O O
mu _ O O
naložile _ O O
dolžnost _ O O
, _ O O
vpeljati _ O O
disciplinarno _ O O
preiskavo _ O O
zoper _ O O
poprejšno _ O O
oskrbništvo _ O O
deželne _ O O
bolnišnice _ O O
in _ O O
skleniti _ O O
potrebne _ O O
disciplinarne _ O O
razsodbe _ O O
. _ O O

Dotične _ O O
obravnave _ O O
se _ O O
sedaj _ O O
predložijo _ O O
slavnemu _ O O
deželnemu _ O B-ORG-U
zboru _ O I-ORG-U
z _ O O
nasvetom _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
izročijo _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
v _ O O
pregled _ O O
in _ O O
poročanje _ O O
. _ O O

Deželni _ O B-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
vojvodstva _ O I-ORG-U
Kranjskega _ O I-ORG-U
. _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
, _ O O
13. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Dr. _ O O
Kaltenegger _ O I-PER
. _ O O

Dr. _ O O
E. _ O B-PER
H. _ O I-PER
Costa _ O I-PER
. _ O O

Hoher _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
! _ O O

Verschiedene _ O O
zutage _ O O
gekommene _ O O
Veruntreuungen _ O O
legteu _ O O
dem _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
die _ O O
traurige _ O O
Pflicht _ O O
auf _ O O
, _ O O
die _ O O
Disciplinaruntersuchung _ O O
gegen _ O O
die _ O O
früheren _ O O
Verwaltungsbeamten _ O O
des _ O O
landschaftlichen _ O O
Civilspitales _ O O
einzuleiten _ O O
und _ O O
die _ O O
entsprecheuden _ O O
Disciplinarerkenntnisse _ O O
zu _ O O
fällen _ O O
. _ O O

Der _ O O
betreffende _ O O
Untersuchungsakt _ O O
wird _ O O
nunmehr _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O B-ORG-U
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
vorgelegt _ O O
, _ O O
denselben _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zur _ O O
Prüfung _ O O
und _ O O
Berichterstattung _ O O
zuweisen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

Vom _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Herzogthums _ O I-ORG-U
Krain _ O I-ORG-U
. _ O O

Laibach _ O I-LOC
, _ O O
am _ O O
13 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Dr. _ O O
Kaltenegger _ O I-PER
. _ O O

Dr. _ O O
E. _ O B-PER
H. _ O I-PER
Costa _ O I-PER
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Costa _ O I-PER
: _ O O

Ker _ O O
je _ O O
ta _ O O
disciplinarakt _ O O
v _ O O
zvezi _ O O
s _ O O
peticijo _ O O
Karola _ O B-PER
Herxela _ O I-PER
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
ta _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Zgodi _ O O
se _ O O
— _ O O
Es _ O O
geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Franziska _ O I-PER
Mediz _ O I-PER
, _ O O
Gattin _ O O
des _ O O
gewesenen _ O O
Controlers _ O O
der _ O O
Wohlthätigkeitsanstalten _ O O
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
einer _ O O
Gnadengabe _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Schukle _ O I-PER
Martin _ O I-PER
, _ O O
pens _ O O
. _ O O

Spitalsverwalter _ O O
, _ O O
bittet _ O O
um _ O O
Aufhehung _ O O
des _ O O
Disciplinarerkenntnisses _ O O
des _ O O
krainischen _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
25 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
d. _ O O
J. _ O O
, _ O O
Z. _ O O
1544 _ O O
, _ O O
um _ O O
Freigebung _ O O
seiner _ O O
Dienstcaution _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Verein _ O I-ORG
zur _ O I-ORG
Unterstützung _ O I-ORG
armer _ O I-ORG
und _ O I-ORG
würdiger _ O I-ORG
Hörer _ O I-ORG
ander _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
k. _ O I-ORG
Bergakademie _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Leoben _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
einen _ O O
Unterstützungsbeitrag _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Landesschulrath _ O O
ersucht _ O O
um _ O O
Einstellung _ O O
des _ O O
Betrages _ O O
pr. _ O O
150 _ O O
fl _ O O
. _ O O
in _ O O
das _ O O
Normalschulfonds _ O O
- _ O O
Präliminare _ O O
pro _ O O
1873 _ O I-DATE
als _ O O
Dotation _ O O
für _ O O
den _ O O
Lehrer _ O O
in _ O O
Adleschitz _ O I-LOC
im _ O O
Bezirke _ O O
Tschernembl _ O I-ORG
. _ O O

Ich _ O O
bemerke _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
das _ O O
Normalschulfonds _ O O
- _ O O
Präliminare _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1873 _ O I-DATE
erlediget _ O O
hat _ O O
und _ O O
sich _ O O
dasselbe _ O O
bereits _ O O
im _ O O
Drucke _ O O
befindet _ O O
. _ O O

Da _ O O
es _ O O
sich _ O O
hier _ O O
nur _ O O
um _ O O
eine _ O O
Ergänzung _ O O
desselben _ O O
handelt _ O O
, _ O O
so _ O O
werde _ O O
ich _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
, _ O O
wenn _ O O
kein _ O O
Gegenantrag _ O O
gestellt _ O O
wird _ O O

( _ O O
nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
) _ O O
, _ O O

als _ O O
dringend _ O O
behandeln _ O O
und _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zuweisen _ O O
, _ O O
damit _ O O
er _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
gesetzt _ O O
werden _ O O
kann _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
) _ O O
. _ O O

Nr _ O O
. _ O O

458 _ O O
/ _ O O
Pr. _ O O

Note _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beehre _ O O
mich _ O O
, _ O O
dem _ O O
löblichen _ O O
Landesausschusse _ O B-ORG-U
zufolge _ O O
Erlasses _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Ministers _ O O
des _ O O
Innern _ O O
vom _ O O
2 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
Nr _ O O
. _ O O

1537 _ O O
/ _ O O
M. _ O O
I. _ O O
zur _ O O
gefälligen _ O O
weiteren _ O O
Veranlassung _ O O
mitzutheilen _ O O
, _ O O
daß _ O O
laut _ O O
einer _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Minister _ O O
vom _ O O
Präsidium _ O O
des _ O O
Abgeordnetenhauses _ O O
zugekommenen _ O O
Mittheilung _ O O
der _ O O
Abgeordnete _ O O
von _ O O
Krain _ O I-LOC
Dr. _ O O
Valentin _ O I-PER
Zarnik _ O I-PER
auf _ O O
Grund _ O O
des _ O O
§ _ O O
4 _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
über _ O O
die _ O O
Geschäftsordnung _ O O
des _ O O
Reichsrathes _ O O
, _ O O
beziehungsweise _ O O
des _ O O
§ _ O O
18 _ O O
des _ O O
Gesetzes _ O O
vom _ O O
21 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Dezember _ O I-DATE
1867 _ O I-DATE
( _ O O
R. _ O O
G. _ O O
B. _ O O
Nr _ O O
. _ O O

141 _ O O
) _ O O
als _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Reichsrathe _ O O
ausgetreten _ O O
zu _ O O
betrachten _ O O
ist. _ O O

Laibach _ O I-LOC
, _ O O
am _ O O
12 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Landespraäsident _ O O
: _ O O
Auersperg _ O I-PER
. _ O O

An _ O O
den _ O O
löblichen _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landesausschuß _ O I-ORG-U
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
, _ O O
dieses _ O O
zu _ O O
Kenntnis _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
werde _ O O
diese _ O O
Reichsrathswahl _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
einer _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzungen _ O O
setzen _ O O
. _ O O

Vom _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-ORG-U
wurde _ O O
mir _ O O
folgende _ O O
Petition _ O O
überreicht _ O O
: _ O O

Zdravoslovci _ O O
iz _ O O
Kranjske _ O B-ORG-U
prosijo _ O O
za _ O O
ustanovitev _ O O
mesta _ O O
operacijskega _ O O
gojenca _ O O
na _ O O
kirurgični _ O O
kliniki _ O O
v _ O O
Gradci _ O I-LOC
ali _ O O
v _ O O
Beči _ O B-LOC
z _ O O
letno _ O O
podporo _ O O
400 _ O O
— _ O O
500 _ O O
for _ O O
. _ O O

( _ O O
Odda _ O O
se _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
übergeben _ O O
. _ O O
) _ O O

Vom _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Razlag _ O I-PER
wurde _ O O
mir _ O O
folgendes _ O O
Gesuch _ O O
übergeben _ O O
: _ O O

Oskrbonalni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
podpiralne _ O O
zaloge _ O O
za _ O O
slovanske _ O O
dijake _ O O
graškega _ O O
vseučilišča _ O O
prosi _ O O
blagovoljne _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
zugewiesen _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
in _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
gewählte _ O O
Wirthschaftsausschuß _ O O
hat _ O O
sich _ O O
constituiert _ O O
. _ O O

Als _ O O
gewählt _ O O
erscheinen _ O O
die _ O O
Herren _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O I-PER
Obmann _ O O
, _ O O
Kromer _ O B-PER
Stellverter _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
Schriftführer _ O O
. _ O O

Heute _ O O
nach _ O O
der _ O O
Landtagssitzung _ O O
wird _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
sich _ O O
versammeln _ O O
. _ O O

Der _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
wird _ O O
morgen _ O O
Vormittag _ O I-TIME
um _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
; _ O O
der _ O O
Schulausschuß _ O O
übermorgen _ O O
Vormittag _ O B-TIME
um _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
und _ O O
der _ O O
volkswirthschaftliche _ O O
Ausschuß _ O O
heute _ O O
Nachmittag _ O B-TIME
um _ O I-TIME
4 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Sitzung _ O O
haben _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bringe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
zu _ O O
Kenntnis _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Rechenschaftsbericht _ O O
für _ O O
das _ O O
abgelaufene _ O O
Jahr _ O O
vom _ O O
Oktober _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
bis _ O O
Oktober _ O B-DATE
1872 _ O I-DATE
in _ O O
Drucklegung _ O O
sich _ O O
befindet _ O O
. _ O O

Endlich _ O O
habe _ O O
ich _ O O
noch _ O O
zwei _ O O
Interpellationen _ O O
, _ O O
von _ O O
denen _ O O
mir _ O O
die _ O O
eine _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Raglag _ O I-PER
, _ O O
die _ O O
andere _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
übergeben _ O O
wurde _ O O
, _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Schriftführer _ O O
die _ O O
erste _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
. _ O O
) _ O O

Interpelacija _ O O
do _ O O
visoke _ O O
c. _ O O
k. _ O O
vlade _ O O
vojvodine _ O O
Kranjske _ O I-LOC
. _ O O

Po _ O O
tarifnem _ O O
stavku _ O O
17. _ O O
davščinske _ O O
postave _ O O
od _ O O
9. _ O I-DATE
februarja _ O I-DATE
1850 _ O I-DATE
je _ O O
za _ O O
zemljeknjižne _ O O
izpiske _ O O
od _ O O
vsake _ O O
pole _ O O
treba _ O O
koleka _ O O
po _ O O
en _ O O
gold _ O O
. _ O O
in _ O O
akoravno _ O O
se _ O O
v _ O O
enem _ O O
izpisku _ O O
nahaja _ O O
več _ O O
samostalnih _ O O
zemljiščnih _ O O
številk _ O O
enega _ O O
in _ O O
istega _ O O
posestnika _ O O
iz _ O O
enih _ O O
in _ O O
istih _ O O
javnih _ O O
knjig _ O O
, _ O O
se _ O O
vendar _ O O
po _ O O
omenjenem _ O O
tarifnem _ O O
stavku _ O O
v _ O O
deželah _ O O
zunaj _ O O
Kranjske _ O I-LOC
rabi _ O O
le _ O O
en _ O O
gold _ O O
. _ O O
od _ O O
vsake _ O O
pole _ O O
, _ O O
ne _ O O
pa _ O O
po _ O O
en _ O O
gold _ O O
. _ O O
od _ O O
vsake _ O O
zemljiščne _ O O
številke _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
' _ O O
/ _ O O
1 _ O O
— _ O O
' _ O O
/ _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O

Na _ O O
dotično _ O O
vprašanje _ O O
je _ O O
odgovorilo _ O O
slavno _ O O
c. _ O O
k. _ O O
finančno _ O O
deželno _ O O
vodstvo _ O O
v _ O O
Gradci _ O B-LOC
, _ O O
da _ O O
je _ O O
raba _ O O
samo _ O O
enega _ O O
goldinarskega _ O O
koleka _ O O
tudi _ O O
pri _ O O
skupnih _ O O
izpiskih _ O O
zastran _ O O
več _ O O
številk _ O O
pravilna _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
z _ O O
odlokom _ O O
, _ O O
kteri _ O O
se _ O O
glasi _ O O
: _ O O

" _ O O
Zahl _ O O
2190 _ O O
. _ O O

„ _ O O
Dem _ O O
Herrn _ O O
Bittsteller _ O O
zum _ O O
Bescheide _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
T. _ O O
P. _ O O
17 _ O O
des _ O O
Gebührengesetzes _ O I-MISC
für _ O O
die _ O O
Grundbuchsauszüge _ O O
die _ O O
Stempelgebühr _ O O
pr. _ O O
1 _ O O
fl _ O O
. _ O O
von _ O O
jedem _ O O
Bogen _ O O
vorschreibt _ O O
, _ O O
ohne _ O O
Bezeichnung _ O O
, _ O O
ob _ O O
dieselben _ O O
über _ O O
eine _ O O
einzelne _ O O
oder _ O O
über _ O O
mehrere _ O O
Realitäten _ O O
( _ O O
Grundbuchsnummern _ O O
) _ O O
desselben _ O O
Eigenthümers _ O O
lauten _ O O
, _ O O
daher _ O O
der _ O O
Vorgang _ O O
der _ O O
Grundbuchsämter _ O O
in _ O O
Steiermark _ O I-LOC
, _ O O
welche _ O O
hiernach _ O O
die _ O O
Grundbuchs _ O O
- _ O O
Auszüge _ O O
mit _ O O
den _ O O
erforderlichen _ O O
Stempelmarken _ O O
versehen _ O O
ausfertigen _ O O
, _ O O
correct _ O O
ist _ O O
und _ O O
einen _ O O
Anlaß _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Verfügung _ O O
im _ O O
Gegenstände _ O O
dieser _ O O
Finanz _ O O
- _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Direction _ O O
nicht _ O O
bietet _ O O
. _ O O

„ _ O O
K. _ O O
k. _ O O
Finanz _ O O
- _ O O
Landes _ O O
- _ O O
Direction _ O O
Graz _ O O
, _ O O
am _ O O
8 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
. _ O O

Reiner _ O O
. _ O O
" _ O O

Pri _ O O
nas _ O O
pa _ O O
se _ O O
zahteva _ O O
nasproti _ O O
v _ O O
tem _ O O
slučaji _ O O
od _ O O
vsake _ O O
zemljiščne _ O O
številke _ O O
po _ O O
en _ O O
gold. _ O O
, _ O O
kakor _ O O
kaže _ O O
vsakdanja _ O O
raba _ O O
in _ O O
odlok _ O O
' _ O O
/ _ O O
4 _ O O
slavne _ O O
c. _ O O
k. _ O O
deželne _ O O
sodnije _ O O
v _ O O
Ljubljani _ O I-ORG
od _ O O
2. _ O I-DATE
marca _ O I-DATE
1871. _ O I-DATE
št. _ O O
1165 _ O O
zastran _ O O
več _ O O
številk _ O O
samo _ O O
enega _ O O
posestnika _ O O
iz _ O O
enih _ O O
in _ O O
istih _ O O
zemljiščnih _ O O
knjig _ O O
. _ O O

Kdor _ O O
ima _ O O
toraj _ O O
20 _ O O
zemljiščnih _ O O
številk _ O O
in _ O O
na _ O O
vseh _ O O
za _ O O
dve _ O O
poli _ O O
vknjižeb _ O O
, _ O O
mora _ O O
pri _ O O
nas _ O O
dati _ O O
40 _ O O
gold _ O O
. _ O O
kolekov _ O O
, _ O O
v _ O O
sosednih _ O O
deželah _ O O
pa _ O O
v _ O O
istem _ O O
primerljeji _ O O
le _ O O
od _ O O
vsake _ O O
pole _ O O
po _ O O
en _ O O
for. _ O O
, _ O O
torej _ O O
skupaj _ O O
samo _ O O
dva _ O O
for _ O O
. _ O O

Ta _ O O
velika _ O O
različnost _ O O
je _ O O
uzrok _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
po _ O O
mnenji _ O O
zvedenih _ O O
strokovnjakov _ O O
pri _ O O
nas _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
vsako _ O O
leto _ O O
blizo _ O O
20.000 _ O O
for _ O O
. _ O O
preveč _ O O
na _ O O
takih _ O O
kolekih _ O O
porabi _ O O
, _ O O
kakor _ O O
v _ O O
bogatejših _ O O
deželah _ O O
vsled _ O O
ene _ O O
in _ O O
iste _ O O
povsod _ O O
veljavne _ O O
postave _ O O
, _ O O
akoravno _ O O
je _ O O
naša _ O O
dežela _ O O
z _ O O
davki _ O O
preobložena _ O O
. _ O O

Na _ O O
neko _ O O
pritožbo _ O O
v _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
je _ O O
visoko _ O O
c. _ O O
k. _ O O
finančno _ O O
ministerstvo _ O O
z _ O O
razpisom _ O O
' _ O O
/ _ O O
5 _ O O
od _ O O
23. _ O I-DATE
junija _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
št. _ O O
12888 _ O O
sledeče _ O O
odgovorilo _ O O
: _ O O

„ _ O O
Nach _ O O
der _ O O
T. _ O O
P. _ O O
17 _ O O
des _ O O
Gebührengesetzes _ O I-MISC
sind _ O O
Auszüge _ O O
an _ O O
den _ O O
öffentlichen _ O O
Büchern _ O O
der _ O O
Stempelgebühr _ O O
von _ O O
1 _ O O
fl _ O O
. _ O O
für _ O O
jeden _ O O
Bogen _ O O
unterworfen _ O O
. _ O O

„ _ O O
Aus _ O O
dem _ O O
in _ O O
Eingänge _ O O
des _ O O
§ _ O O
32 _ O O
des _ O O
G. _ O O
G. _ O O
enthaltenen _ O O
Grundsätze _ O O
ergibt _ O O
sich _ O O
von _ O O
selbst _ O O
die _ O O
Folge _ O O
, _ O O
daß _ O O
von _ O O
jedem _ O O
einzelnen _ O O
Auszuge _ O O
die _ O O
Stempelgebühr _ O O
besonders _ O O
zu _ O O
entrichten _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
daß _ O O
es _ O O
nicht _ O O
angehe _ O O
, _ O O
auf _ O O
einem _ O O
Stempel _ O O
die _ O O
Auszüge _ O O
aus _ O O
mehreren _ O O
Grundbüchern _ O O
auszufertigen _ O O
. _ O O

„ _ O O
Wenn _ O O
nun _ O O
auch _ O O
von _ O O
den _ O O
Gerichten _ O O
gemäß _ O O
der _ O O
erhaltenen _ O O
höheren _ O O
Ermächtigung _ O O
in _ O O
einzelnen _ O O
Fällen _ O O
von _ O O
der _ O O
Strenge _ O O
des _ O O
obigen _ O O
Grundsatzes _ O O
abgewichen _ O O
und _ O O
unter _ O O
einem _ O O
Stempel _ O O
Auszüge _ O O
aus _ O O
mehreren _ O O
Grundbüchern _ O O
ausgefertiget _ O O
werden _ O O
, _ O O
so _ O O
kann _ O O
doch _ O O
daraus _ O O
nicht _ O O
für _ O O
die _ O O
Partei _ O O
ein _ O O
Rückvergütungs _ O O
- _ O O
Anspruch _ O O
in _ O O
dem _ O O
Falle _ O O
eintreten _ O O
, _ O O
wenn _ O O
das _ O O
Gericht _ O O
diese _ O O
mehreren _ O O
Auszüge _ O O
nach _ O O
der _ O O
obigen _ O O
allgemeinen _ O O
Regel _ O O
zu _ O O
behandeln _ O O
und _ O O
hiefür _ O O
die _ O O
Stempel _ O O
nach _ O O
der _ O O
Zahl _ O O
der _ O O
vereinigten _ O O
einzelnen _ O O
Auszüge _ O O
zu _ O O
verwenden _ O O
findet _ O O
. _ O O

„ _ O O
Von _ O O
der _ O O
vorschriftswidrigen _ O O
Verwendung _ O O
der _ O O
Stempelmarken _ O O
von _ O O
Seite _ O O
des _ O O
Grundduchsbeamlen _ O O
fand _ O O
das _ O O
hohe _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Finanzministerium _ O O
für _ O O
diesmal _ O O
abzusehen _ O O
. _ O O

„ _ O O
Die _ O O
Recursbeilagen _ O O
folgen _ O O
im _ O O
Anschlusse _ O O
zurück _ O O
. _ O O

K. _ O O
k. _ O O
Finanzdirection _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
. _ O O

Laibach _ O B-LOC
, _ O O
am _ O O
30 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juni _ O I-DATE
1872. _ O I-DATE
v. _ O O
Possaner _ O I-PER
. _ O O
" _ O O

V _ O O
sosednih _ O O
deželah _ O O
se _ O O
tudi _ O O
sedaj _ O O
še _ O O
rabi _ O O
v _ O O
teh _ O O
primerljejih _ O O
manj _ O O
kolekov _ O O
, _ O O
t. _ O O
j. _ O O
od _ O O
vsake _ O O
pole _ O O
samo _ O O
en _ O O
for. _ O O
, _ O O
pri _ O O
nas _ O O
pa _ O O
vedno _ O O
enako _ O O
od _ O O
vsake _ O O
zemljeknjižne _ O O
številke _ O O
po _ O O
en _ O O
for. _ O O
, _ O O
torej _ O O
je _ O O
gori _ O O
omenjena _ O O
različnost _ O O
vedno _ O O
ista _ O O
. _ O O

Ker _ O O
imamo _ O O
povsod _ O O
eno _ O O
in _ O O
isto _ O O
štempeljsko _ O O
postavo _ O O
spolnovati _ O O
, _ O O
bi _ O O
se _ O O
moralo _ O O
tudi _ O O
pri _ O O
nas _ O O
popolnoma _ O O
enako _ O O
z _ O O
drugimi _ O O
deželami _ O O
ravnati _ O O
, _ O O
ako _ O O
je _ O O
tamošnja _ O O
navada _ O O
pravilna _ O O
; _ O O
ako _ O O
je _ O O
pa _ O O
naša _ O O
raba _ O O
kolekov _ O O
postavna _ O O
, _ O O
bi _ O O
se _ O O
tudi _ O O
v _ O O
drugih _ O O
bogatejših _ O O
deželah _ O O
moralo _ O O
toliko _ O O
kolekov _ O O
zahtevati _ O O
kakor _ O O
pri _ O O
nas _ O O
. _ O O

V _ O O
prvem _ O O
primerljeji _ O O
bi _ O O
se _ O O
torej _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O I-LOC
preveč _ O O
porabljeni _ O O
koleki _ O O
od _ O O
22 _ O O
let _ O O
vrniti _ O O
imeli _ O O
; _ O O
v _ O O
2. _ O O
primerljeji _ O O
pa _ O O
bi _ O O
za _ O O
preteklost _ O O
morale _ O O
druge _ O O
dežele _ O O
doplačati _ O O
, _ O O
kar _ O O
so _ O O
22 _ O O
let _ O O
premalo _ O O
kolekov _ O O
rabile _ O O
pri _ O O
zemljeknjižnih _ O O
izpiskih _ O O
, _ O O
kterih _ O O
je _ O O
na _ O O
tisuče _ O O
pri _ O O
tamošnjih _ O O
hranilnicah _ O O
, _ O O
varstvenih _ O O
in _ O O
dražbenih _ O O
spisih _ O O
najti _ O O
. _ O O

V _ O O
prihodnje _ O O
pa _ O O
bi _ O O
morala _ O O
enakost _ O O
biti _ O O
v _ O O
vseh _ O O
deželah _ O O
, _ O O
kjer _ O O
velja _ O O
ista _ O O
štempeljska _ O O
postava _ O O
. _ O O

Prašamo _ O O
torej _ O O
visoko _ O O
c. _ O O
k. _ O O
deželno _ O O
vlado _ O O
: _ O O

1. _ O O

Zakaj _ O O
se _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
zahteva _ O O
od _ O O
skupnih _ O O
zemljeknjižnih _ O O
izpiskov _ O O
več _ O O
goldinarskih _ O O
štempljev _ O O
, _ O O
kakor _ O O
v _ O O
deželah _ O O
c. _ O O
k. _ O O
finančnega _ O O
vodstva _ O O
v _ O O
Gradci _ O B-LOC
? _ O O

2. _ O O

Ako _ O O
je _ O O
za _ O O
skupne _ O O
izspiske _ O O
treba _ O O
višega _ O O
upravičenja _ O O
v _ O O
posameznih _ O O
primerljejih _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
tudi _ O O
pri _ O O
več _ O O
zemljeknjižnih _ O O
številkah _ O O
samo _ O O
en _ O O
gold _ O O
. _ O O
koleka _ O O
rabi _ O O
od _ O O
vsake _ O O
pole _ O O
, _ O O
zakaj _ O O
se _ O O
tudi _ O O
Kranjski _ O B-LOC
deželi _ O O
ne _ O O
nakloni _ O O
ta _ O O
olajšava _ O O
, _ O O
ampak _ O O
se _ O O
od _ O O
vsake _ O O
številke _ O O
zahteva _ O O
en _ O O
gold. _ O O
, _ O O
ali _ O O
pa _ O O
se _ O O
ne _ O O
dajo _ O O
skupni _ O O
, _ O O
temuč _ O O
posamesni _ O O
izpiski _ O O
od _ O O
vsake _ O O
številke _ O O
? _ O O

3. _ O O

Ali _ O O
se _ O O
bodo _ O O
skozi _ O O
22 _ O O
let _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
pred _ O O
tem _ O O
preveč _ O O
porabljeni _ O O
koleki _ O O
poškodovanim _ O O
vrnili _ O O
? _ O O

4. _ O O

Ako _ O O
se _ O O
nečejo _ O O
preveč _ O O
porabljeni _ O O
koleki _ O O
vrniti _ O O
, _ O O
ali _ O O
bodo _ O O
v _ O O
drugih _ O O
bogatejših _ O O
deželah _ O O
doplačati _ O O
imeli _ O O
, _ O O
kar _ O O
so _ O O
22 _ O O
let _ O O
manj _ O O
kolekov _ O O
porabili _ O O
kakor _ O O
pri _ O O
nas _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
? _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
, _ O O
dne _ O O
18. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Dr. _ O O
Razlag _ O I-PER
, _ O O
Peter _ O B-PER
Kosler _ O I-PER
, _ O O
M. _ O B-PER
Koren _ O I-PER
, _ O O
Carl _ O B-PER
Rudež _ O I-PER
, _ O O
Franc _ O B-PER
Kotnik _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Jan _ O B-PER
Bleiweis _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
, _ O O
Zagorc _ O B-PER
, _ O O
A. _ O O
Kramarič _ O B-PER
, _ O O
Lovro _ O B-PER
Pintar _ O I-PER
. _ O O

Landespräsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
haben _ O O
, _ O O
diese _ O O
Interpellation _ O O
in _ O O
einer _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzungen _ O O
zu _ O O
beantworten _ O O
. _ O O

( _ O O
Izroči _ O O
se _ O O
deželnemu _ O O
predsedniku _ O O
— _ O O
Wird _ O O
dem _ O O
Landespräsidenten _ O O
übergeben _ O O
) _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Schriftführer _ O O
, _ O O
die _ O O
zweite _ O O
vom _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
überreichte _ O O
Interpellation _ O O
zu _ O O
verlesen _ O O
. _ O O

( _ O O
Zapisnikar _ O O
bere _ O O
— _ O O
Schriftführer _ O O
liest _ O O
. _ O O
) _ O O

Interpelacija _ O O
do _ O O
slavnega _ O O
c. _ O O
k. _ O O
deželnega _ O O
predsedstva _ O O
o _ O O
pomnoženji _ O O
c. _ O O
k. _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
. _ O O

Vsled _ O O
organizacije _ O O
zdravstvenega _ O O
službovanja _ O O
po _ O O
postavi _ O O
od _ O O
30. _ O I-DATE
aprila _ O I-DATE
1870 _ O I-DATE
je _ O O
edina _ O O
Kranjska _ O I-LOC
dežela _ O O
tako _ O O
nesrečna _ O O
bila _ O O
, _ O O
da _ O O
namesti _ O O
10 _ O O
prejšnih _ O O
c. _ O O
k. _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
— _ O O
jih _ O O
je _ O O
dobila _ O O
le _ O O
5 _ O O
. _ O O

Nasledek _ O O
te _ O O
organizacije _ O O
je _ O O
bil _ O O
ta _ O O
, _ O O
da _ O O
enemu _ O O
okrajnemu _ O O
zdravniku _ O O
sta _ O O
bila _ O O
izročena _ O O
po _ O O
dva _ O O
velika _ O O
okraja _ O O
ali _ O O
celo _ O O
po _ O O
trije _ O O
. _ O O

Ko _ O O
je _ O O
bil _ O O
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
z _ O O
dopisom _ O O
slavnega _ O O
c. _ O O
k. _ O O
deželnega _ O O
predsestva _ O O
31. _ O I-DATE
maja _ O I-DATE
1870 _ O I-DATE
za _ O O
svoje _ O O
mnenje _ O O
o _ O O
tej _ O O
zadevi _ O O
vprašan _ O O
, _ O O
enoglasno _ O O
je _ O O
odgovoril _ O O
, _ O O
da _ O O
tako _ O O
število _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
nikakor _ O O
ne _ O O
zadostuje _ O O
potrebam _ O O
deželnim _ O O
, _ O O
niti _ O O
v _ O O
službenem _ O O
, _ O O
niti _ O O
v _ O O
zdravstvenem _ O O
oziru _ O O
. _ O O

Deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
je _ O O
v _ O O
poročilu _ O O
9. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
1871 _ O I-DATE
v _ O O
prilogi _ O O
8 _ O O
obširno _ O O
razložil _ O O
potrebo _ O O
, _ O O
da _ O O
Kranjska _ O I-LOC
dežela _ O O
dobi _ O O
prejšnjih _ O O
svojih _ O O
10 _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
, _ O O
in _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
je _ O O
soglasno _ O O
sprejel _ O O
dotično _ O O
resolucijo _ O O
. _ O O

C. _ O O
k. _ O O
deželna _ O B-ORG-U
vlada _ O I-ORG-U
sama _ O O
je _ O O
izrekla _ O O
, _ O O
da _ O O
število _ O O
5 _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
je _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
premajhno _ O O
; _ O O
isto _ O O
tako _ O O
je _ O O
govoril _ O O
c. _ O O
k. _ O O
deželni _ O O
zdravstveni _ O O
svet _ O O
. _ O O

Prišle _ O O
ste _ O O
tudi _ O O
prošnji _ O O
od _ O O
občine _ O O
Črnomeljske _ O I-ORG
in _ O O
občine _ O O
Litijskega _ O B-ORG
okraja _ O O
za _ O O
pomnoženje _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
do _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
decembra _ O I-TIME
meseca _ O I-TIME
leta _ O I-TIME
1870 _ O I-TIME
. _ O O

In _ O O
popolnoma _ O O
upravičene _ O O
so _ O O
take _ O O
prašuje _ O O
; _ O O
kajti _ O O
kdor _ O O
pozna _ O O
razmere _ O O
naše _ O O
dežele _ O O
— _ O O
revščino _ O O
prebivalcev _ O O
v _ O O
mnozih _ O O
krajih _ O O
, _ O O
oddaljenje _ O O
trgov _ O O
in _ O O
vasi _ O O
od _ O O
mest _ O O
, _ O O
kjer _ O O
imajo _ O O
okrajni _ O O
zdravniki _ O O
svoj _ O O
sedež _ O O
, _ O O
pomanjkanje _ O O
praktičnih _ O O
diplomiranih _ O O
zdravnikov _ O O
, _ O O
— _ O O
pritrditi _ O O
mora _ O O
tem _ O O
prošnjam _ O O
. _ O O

In _ O O
skušnje _ O O
preteklih _ O O
let _ O O
so _ O O
potrebo _ O O
tega _ O O
pomnoženja _ O O
do _ O O
dobrega _ O O
odkrile _ O O
, _ O O
da _ O O
sama _ O O
c. _ O O
k. _ O O
okrajna _ O O
glavarstva _ O O
ne _ O O
morejo _ O O
izhajati _ O O
s _ O O
tem _ O O
pičlim _ O O
številom _ O O
. _ O O

Al _ O O
ne _ O O
samo _ O O
Kranjska _ O I-LOC
dežela _ O O
je _ O O
sprevidela _ O O
, _ O O
kako _ O O
napačno _ O O
je _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
je _ O O
zmanjšalo _ O O
število _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
po _ O O
deželi _ O O
, _ O O
temuč _ O O
tudi _ O O
druge _ O O
dežele _ O O
so _ O O
prosile _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
napaka _ O O
odstrani _ O O
, _ O O
in _ O O
, _ O O
kakor _ O O
je _ O O
vladni _ O O
časnik _ O O
( _ O O
„ _ O O
Wiener _ O I-ORG
Zeitung _ O I-ORG
“ _ O O
) _ O O
od _ O O
1. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
t. _ O O
i. _ O O
, _ O O
št. _ O O
252 _ O O
, _ O O
razglasil _ O O
, _ O O
pomnožilo _ O O
je _ O O
slavno _ O O
c. _ O O
k. _ O O
ministerstvo _ O O
notranjih _ O O
oprav _ O O
število _ O O
c. _ O O
k. _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
za _ O O
dva _ O O
v _ O O
doljni _ O I-LOC
Avstriji _ O I-LOC
, _ O O
kteri _ O O
jih _ O O
c. _ O O
k. _ O O
vlada _ O O
po _ O O
novi _ O O
organizaciji _ O O
ni _ O O
toliko _ O O
vzela _ O O
, _ O O
kakor _ O O
Kranjski _ O B-LOC
, _ O O
in _ O O
ravno _ O O
zdaj _ O O
ste _ O O
razpisani _ O O
službi _ O O
v _ O O
Badenu _ O B-LOC
in _ O O
Bruku _ O B-LOC
na _ O I-LOC
Litavi _ O I-LOC
. _ O O

Glede _ O O
tega _ O O
na _ O O
vse _ O O
to _ O O
vprašajo _ O O
podpisani _ O O
: _ O O
ali _ O O
je _ O O
volja _ O O
slavno _ O O
c. _ O O
k. _ O O
deželno _ O O
predsestvo _ O O
, _ O O
po _ O O
vsi _ O O
svoji _ O O
moči _ O O
delati _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
tudi _ O O
na _ O O
Kranjskem _ O B-LOC
se _ O O
pomnoži _ O O
silno _ O O
potrebno _ O O
število _ O O
c. _ O O
k. _ O O
okrajnih _ O O
zdravnikov _ O O
na _ O O
prejšnji _ O O
stan _ O O
desetih _ O O
? _ O O

V _ O O
Ljubljani _ O B-LOC
, _ O O
10. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
1872 _ O I-DATE
. _ O O

Dr. _ O O
J. _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
, _ O O
Otto _ O B-PER
B. _ O I-PER
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
J. _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Savinschegg _ O I-PER
, _ O O
Luka _ O B-PER
Svetec _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
E. _ O B-PER
H. _ O I-PER
Costa _ O I-PER
, _ O O
J. _ O B-PER
Toman _ O I-PER
, _ O O
G. _ O B-PER
Grabrijan _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
, _ O O
M. _ O B-PER
Koren _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Jos _ O B-PER
. _ O I-PER

Poklukar _ O I-PER
, _ O O
J. _ O B-PER
Jrkič _ O I-PER
, _ O O
Horak _ O B-PER
, _ O O
Kramer _ O B-PER
, _ O O
Kramarič _ O B-PER
, _ O O
Lovro _ O B-PER
Pintar _ O I-PER
, _ O O
Murnik _ O B-PER
, _ O O
Gf _ O O
. _ O O

Barbo _ O B-PER
, _ O O
Peter _ O B-PER
Kosler _ O I-PER
, _ O O
Karl _ O B-PER
Rudež _ O I-PER
, _ O O
Franc _ O B-PER
Kotnik _ O I-PER
, _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Razlag _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
. _ O O

Landespräsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
, _ O O
diese _ O O
Interpellation _ O O
sofort _ O O
zu _ O O
beantworten _ O O
. _ O O

Das _ O O
hohe _ O O
Ministerium _ O O
hat _ O O
sich _ O O
vor _ O O
kurzem _ O O
an _ O O
das _ O O
Landespräsidium _ O O
mit _ O O
der _ O O
Anfrage _ O O
gewendet _ O O
, _ O O
ob _ O O
und _ O O
wann _ O O
die _ O O
Uebelstände _ O O
aus _ O O
der _ O O
Reduction _ O O
der _ O O
Bezirksärzte _ O O
fühlbar _ O O
wurden _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Anfrage _ O O
wurde _ O O
den _ O O
Bezirkshauptmännern _ O O
zur _ O O
Berichterstattung _ O O
zugewiesen _ O O
, _ O O
und _ O O
sind _ O O
diese _ O O
Berichte _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
ganz _ O O
eingelaufen _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
dieselben _ O O
eingelaufen _ O O
sein _ O O
werden _ O O
, _ O O
wird _ O O
der _ O O
Bericht _ O O
ans _ O O
Ministerium _ O O
sofort _ O O
erstattet _ O O
werden _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Interpellanten _ O O
können _ O O
versichert _ O O
fein _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Anstellung _ O O
von _ O O
10 _ O O
Bezirks _ O O
ärzten _ O O
, _ O O
wie _ O O
sie _ O O
in _ O O
Jahre _ O O
1867 _ O I-DATE
beschlossen _ O O
wurde _ O O
, _ O O
von _ O O
der _ O O
Landesregierung _ O O
auf _ O O
das _ O O
wärmste _ O O
befürwortet _ O O
werden _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Pohvala _ O O
— _ O O
Beifall _ O O
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O I-ORG-U
zu _ O O
Kenntnis _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Petitionsausschuß _ O O
Dienstag _ O O
3 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Nachmittag _ O I-TIME
Sitzung _ O O
hat _ O O
. _ O O

Ehe _ O O
wir _ O O
an _ O O
die _ O O
Gegenstände _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
übergehen _ O O
, _ O O
habe _ O O
ich _ O O
eines _ O O
uns _ O O
am _ O O
morgigen _ O O
Tage _ O O
bevorstehenden _ O O
freudigen _ O O
Festes _ O O
zu _ O O
gedenken _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
Die _ O O
Versammlung _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Wir _ O O
stehen _ O O
an _ O O
Vorabende _ O O
eines _ O O
Festes _ O O
, _ O O
welches _ O O
jedem _ O O
Oesterreicher _ O O
an _ O O
Herz _ O O
gewachsen _ O O
ist. _ O O

Wir _ O O
feiern _ O O
morgen _ O O
das _ O O
Allerhöchste _ O O
Namensfest _ O O
unserer _ O O
allergnädigsten _ O O
Kaiserin _ O O
Elisabeth _ O I-PER
. _ O O

Ich _ O O
gebe _ O O
wohl _ O O
den _ O O
Gefühlen _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
und _ O O
des _ O O
ganzen _ O O
Landes _ O O
Ausdruck _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ich _ O O
die _ O O
heutige _ O O
Landtagssitzung _ O O
dazu _ O O
benütze _ O O
, _ O O
um _ O O
kundzugeben _ O O
, _ O O
daß _ O O
wir _ O O
in _ O O
inniger _ O O
Liebe _ O O
und _ O O
treuer _ O O
Ergebenheit _ O O
zur _ O O
Dynastie _ O O
an _ O O
dem _ O O
morgigen _ O O
Tage _ O O
den _ O O
herzlichsten _ O O
Antheil _ O O
nehmen _ O O
. _ O O

Jeder _ O O
Oesterreicher _ O O
ist _ O O
gewohnt _ O O
, _ O O
die _ O O
Geschicke _ O O
des _ O O
Allerhöchsten _ O O
Kaiserhauses _ O O
als _ O O
seine _ O O
eigenen _ O O
, _ O O
dessen _ O O
freudige _ O O
sowie _ O O
trübe _ O O
Ereignisse _ O O
als _ O O
ihn _ O O
selbst _ O O
berührend _ O O
zu _ O O
betrachten _ O O
. _ O O

In _ O O
solchem _ O O
frohen _ O O
Mitgefühle _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
daher _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O I-ORG-U
aufzufordern _ O O
, _ O O
ein _ O O
Hoch _ O O
Ihrer _ O O
Majestät _ O O
, _ O O
unserer _ O O
allergnädigsten _ O O
Kaiserin _ O O
auszubringen _ O O
, _ O O
wobei _ O O
ich _ O O
noch _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
beifüge _ O O
, _ O O
mich _ O O
zu _ O O
ermächtigen _ O O
, _ O O
diese _ O O
Gefühle _ O O
Ihrer _ O O
Majestät _ O O
auf _ O O
telegraphischem _ O O
Wege _ O O
zur _ O O
Kenntnis _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

( _ O O
Ves _ O O
zbor _ O O
navdušeno _ O O
kliče _ O O
slava _ O O
, _ O O
Hoch _ O O
, _ O O
živela _ O O
. _ O O

Die _ O O
ganze _ O O
Versammlung _ O O
stimmt _ O O
in _ O O
ein _ O O
dreimaliges _ O O
Hoch _ O O
, _ O O
slava _ O O
, _ O O
živela _ O O
. _ O O

Poslanci _ O O
se _ O O
vsedejo _ O O
— _ O O
Die _ O O
Versammlung _ O O
setzt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Wir _ O O
gehen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
Tagesordnung _ O O
über _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
ersuche _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
, _ O O
den _ O O
Vorsitz _ O O
zu _ O O
übernehmen _ O O
. _ O O

( _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
zapusti _ O O
zbornico _ O O
, _ O O
in _ O O
predsedstvo _ O O
prevzame _ O O
— _ O O
Der _ O O
Landeshauptmann _ O O
verläßt _ O O
den _ O O
Saal _ O O
, _ O O
und _ O O
den _ O O
Vorsitz _ O O
übernimmt _ O O
) _ O O

deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
Peter _ O O
Kosler _ O O
: _ O O

Prehajamo _ O O
k _ O O
prvi _ O O
točki _ O O
denašnjega _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
: _ O O

I. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
o _ O O
volitvi _ O O
deželnih _ O O
poslancev _ O O
za _ O O
glavno _ O O
mesto _ O O
Ljubljansko _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
21 _ O O
. _ O O
) _ O O

I. _ O O
Gericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Wahlakt _ O O
der _ O O
beiden _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
für _ O O
die _ O O
Landeshauptstadt _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
21 _ O O
. _ O O
) _ O O

Nastane _ O O
zdaj _ O O
vprašanje _ O O
, _ O O
ali _ O O
bi _ O O
se _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
tukaj _ O O
bralo _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Dr. _ O O
Zarnik _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
mislim _ O O
, _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
, _ O O
ker _ O O
je _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
vsakemu _ O O
v _ O O
roke _ O O
podano _ O O
bilo _ O O
, _ O O
temu _ O O
umaknili _ O O
in _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
zdaj _ O O
ne _ O O
bralo _ O O
. _ O O

Ob _ O O
enem _ O O
stavljam _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
na _ O O
temelju _ O O
tega _ O O
poročila _ O O
slavni _ O O
zbor _ O I-ORG-U
iz _ O O
svoje _ O O
sredine _ O O
voli _ O O
odsek _ O O
5 _ O O
udov _ O O
, _ O O
kteri _ O O
bi _ O O
imel _ O O
volitve _ O O
preiskati _ O O
, _ O O
slavnemu _ O O
zboru _ O O
poročati _ O O
in _ O O
predloge _ O O
stavljati _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
: _ O O

Ali _ O O
želite _ O O
, _ O O
gosp. _ O O
poslanec _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O I-PER
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
odsek _ O O
tekoj _ O O
voli _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
sem _ O O
mislil _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
volitev _ O O
v _ O O
prihodnjih _ O O
sejah _ O O
enkrat _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
stavila _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
: _ O O

Ker _ O O
ni _ O O
nobenega _ O O
ugovora _ O O
, _ O O
je _ O O
to _ O O
sprejeto _ O O
in _ O O
se _ O O
bode _ O O
ta _ O O
volitev _ O O
v _ O O
prihodnji _ O O
seji _ O O
stavila _ O O
na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

II. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
prošnji _ O O
mnogo _ O O
občincev _ O O
iz _ O O
Ostrožnega _ O I-ORG
brda _ O I-ORG
zarad _ O O
razdelitve _ O O
nekega _ O O
občinskega _ O O
pašnika _ O O
in _ O O
gozda _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O

II. _ O O

Gericht _ O O
des _ O O
Landesausschnsses _ O I-ORG-U
über _ O O
Gesuch _ O O
mehrerer _ O O
Gemeindeinsassen _ O O
von _ O O
Ostrožno _ O I-ORG
brdo _ O I-ORG
wegen _ O O
Vertheilnng _ O O
eines _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Hutweide _ O O
- _ O O
und _ O O
Waldterrains _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
Murnik _ O I-PER
: _ O O

Ker _ O O
je _ O O
tudi _ O O
ta _ O O
predloga _ O O
dež _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
več _ O O
dni _ O O
v _ O O
rokah _ O O
gg. _ O O
poslancev _ O O
, _ O O
ne _ O O
bode _ O O
treba _ O O
brati _ O O
sporočila _ O O
, _ O O
in _ O O
prosim _ O O
za _ O O
to _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
vprašati _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
: _ O O

Ker _ O O
se _ O O
nobeden _ O O
gg. _ O O
poslancev _ O O
zoper _ O O
to _ O O
oglasil _ O O
ni _ O O
, _ O O
je _ O O
to _ O O
sprejeto _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
Murnik _ O I-PER
: _ O O

Predlagam _ O O
zdaj _ O O
v _ O O
imenu _ O O
dež _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
poda _ O O
občinskemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Sprejeto _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

III. _ O O

Poročilo _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
zarad _ O O
dovoljenja _ O O
300 _ O O
gld _ O O
. _ O O
iz _ O O
normalnega _ O O
šolskega _ O O
zaklada _ O O
v _ O O
podporo _ O O
učiteljev _ O O
na _ O O
ljudskih _ O O
šolah _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
18 _ O O
. _ O O
) _ O O

III. _ O O

Gericht _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
Gewilligung _ O O
eines _ O O
Nachtragscredites _ O O
von _ O O
300 _ O O
fl _ O O
. _ O O
zur _ O O
Unterstützung _ O O
von _ O O
Volksschullehrern _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Normalschulfonde _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
18 _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
brez _ O O
razgovora _ O O
— _ O O
Ohne _ O O
Debatte _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

IV. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
ustanovitvi _ O O
vinorejske _ O O
in _ O O
sadjerejske _ O O
šole _ O O
na _ O O
Slapu _ O I-LOC
v _ O O
Vipavski _ O B-LOC
dolini _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
19 _ O O
. _ O O
) _ O O

IV. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Errichtung _ O O
einer _ O O
Wein _ O O
- _ O O
und _ O O
Obstbauschnle _ O O
in _ O O
Slap _ O I-LOC
in _ O O
Wippacherthale _ O B-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
19 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Ker _ O O
je _ O O
jedro _ O O
tega _ O O
predloga _ O O
finančna _ O O
zadeva _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
: _ O O

Ako _ O O
nikdor _ O O
nasproti _ O O
ni _ O O
, _ O O
je _ O O
to _ O O
sprejeto _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Savinschegg _ O B-ORG-U
: _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieser _ O O
Bericht _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O O
Ausschusse _ O O
zugewiesen _ O O
werde _ O O
, _ O O
welcher _ O O
sodann _ O O
im _ O O
Einvernehmen _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O B-ORG-U
Bericht _ O O
zu _ O O
erstatten _ O O
und _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O B-ORG-U
Anträge _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
hätte _ O O
. _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
: _ O O

Jaz _ O O
se _ O O
ne _ O O
morem _ O O
skladati _ O O
s _ O O
predlogom _ O O
gosp. _ O O
predgovornika _ O O
, _ O O
ker _ O O
gospodarski _ O O
odsek _ O O
ne _ O O
bi _ O O
vedel _ O O
ničesar _ O O
druzega _ O O
povedati _ O O
, _ O O
kakor _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
je _ O O
v _ O O
poročilu _ O O
o _ O O
gospodarskem _ O O
oziru _ O O
že _ O O
do _ O O
konca _ O O
obravnano _ O O
. _ O O

Ta _ O O
stvar _ O O
obravnavala _ O O
se _ O O
je _ O O
obširno _ O O
po _ O O
zastopniku _ O O
vlade _ O O
, _ O O
po _ O O
zastopnikih _ O O
kmetijske _ O O
družbe _ O O
, _ O O
po _ O O
zastopnikih _ O O
deželnega _ O O
odbora _ O O
in _ O O
po _ O O
poslancih _ O O
, _ O O
ki _ O O
so _ O O
prišli _ O O
iz _ O O
Vipave _ O I-LOC
. _ O O

Ministerstvo _ O O
kmetijstva _ O O
nam _ O O
je _ O O
predložilo _ O O
takrat _ O O
načrt _ O O
take _ O O
šole _ O O
, _ O O
in _ O O
mi _ O O
smo _ O O
to _ O O
, _ O O
kar _ O O
smo _ O O
spoznali _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
za _ O O
našo _ O O
deželo _ O O
potrebno _ O O
in _ O O
koristno _ O O
, _ O O
iz _ O O
tega _ O O
načrta _ O O
povzeli _ O O
. _ O O

Načrt _ O O
šolskega _ O O
programa _ O O
, _ O O
primeren _ O O
deželnim _ O O
razmeram _ O O
, _ O O
je _ O O
dovršen _ O O
; _ O O
ministerstvo _ O O
kmetijstva _ O O
ga _ O O
je _ O O
odobrilo _ O O
in _ O O
je _ O O
, _ O O
kakor _ O O
se _ O O
v _ O O
poročilu _ O O
bere _ O O
, _ O O
že _ O O
tudi _ O O
podpore _ O O
zagotovilo _ O O
. _ O O

Po _ O O
takem _ O O
ni _ O O
o _ O O
tem _ O O
predlogu _ O O
nič _ O O
drugega _ O O
govoriti _ O O
, _ O O
kakor _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
kolikor _ O O
hoče _ O O
tudi _ O O
slavni _ O O
deželni _ O I-ORG-U
zbor _ O I-ORG-U
podpore _ O O
nakloniti _ O O
tej _ O O
šoli _ O O
iz _ O O
deželnega _ O O
zaklada _ O O
. _ O O

Po _ O O
vsem _ O O
tem _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
bilo _ O O
čisto _ O O
nepotrebno _ O O
, _ O O
to _ O O
stvar _ O O
izročati _ O O
gospodarskemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Predlagam _ O O
tedaj _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Ritter _ O O
v. _ O O
Savinschegg _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
halte _ O O
meinen _ O O
Antrag _ O O
aufrecht _ O O
, _ O O
weil _ O O
ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
daß _ O O
, _ O O
wenn _ O O
auch _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
reiflich _ O O
erwogen _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
dies _ O O
nicht _ O O
ausschließt _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
durch _ O O
seinen _ O O
volkswirthschaftlichen _ O O
Ausschuß _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
noch _ O O
einmal _ O O
der _ O O
Prüfung _ O O
unterzieht _ O O
. _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
: _ O O

Moram _ O O
tedaj _ O O
naprvo _ O O
prositi _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
gospodje _ O O
poslanci _ O O
, _ O O
kateri _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
dr. _ O O
vitez _ O O
Zavinšek-a _ O I-PER
podpirajo _ O O
, _ O O
vzdignejo _ O O
. _ O O

( _ O O
Nobeden _ O O
se _ O O
ne _ O O
vzdigne _ O O
— _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ta _ O O
predlog _ O O
nima _ O O
tedaj _ O O
nobene _ O O
podpore _ O O
. _ O O

( _ O O
Potem _ O O
obvelja _ O O
predlog _ O O
dr. _ O O
Bleiweisa _ O B-PER
— _ O O
Hierauf _ O O
wird _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
' _ O O
Antrag _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

V. _ O O
Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
: _ O O
A. _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
načrta _ O O
zakona _ O O
( _ O O
postave _ O O
) _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izrekanje _ O O
odgonskih _ O O
razsodil _ O O
izroči _ O O
odgonsko _ O O
- _ O O
postajskim _ O O
občinam _ O O
; _ O O
B. _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
tega _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
na _ O O
deželni _ O O
zaklad _ O O
prevzeli _ O O
troški _ O O
, _ O O
zaznamenani _ O O
v _ O O
§ _ O O
14. _ O O
odgonskega _ O O
zakona _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O

V. _ O O
Gericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
: _ O O
A. _ O O
wegen _ O O
Uebertrogung _ O O
der _ O O
Fällung _ O O
der _ O O
Schuberkenntnisse _ O O
an _ O O
die _ O O
Schubstationsgemeinden _ O O
; _ O O
B. _ O O
Uebertragnng _ O O
der _ O O
im _ O O
§ _ O O
14 _ O O
des _ O O
Schubgesetzes _ O O
bezeichneten _ O O
Kosten _ O O
auf _ O O
den _ O O
Landesfond _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
Murnik _ O I-PER
: _ O O

Ker _ O O
je _ O O
tudi _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
že _ O O
več _ O O
dni _ O O
v _ O O
rokah _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
ne _ O O
bode _ O O
treba _ O O
brati _ O O
poročila _ O O
. _ O O

Nasvetujem _ O O
pa _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
načrt _ O O
prve _ O O
postave _ O O
, _ O O
namreč _ O O
: _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
načrta _ O O
zakona _ O O
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
izrekanje _ O O
odgonskih _ O O
razsodil _ O O
izroči _ O O
odgonsko _ O O
- _ O O
postajskim _ O O
občinam _ O O
, _ O O
izročil _ O O
občinskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
ker _ O O
zadeva _ O O
le _ O O
občinske _ O O
stvari _ O O
; _ O O
načrt _ O O
druge _ O O
postave _ O O
pa _ O O
, _ O O
kar _ O O
se _ O O
tiče _ O O
tega _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
deželnemu _ O O
zakladu _ O O
predkazali _ O O
troški _ O O
, _ O O
zaznamenani _ O O
v _ O O
§ _ O O
14 _ O O
odgonskega _ O O
zakona _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
odda _ O O
finančnemu _ O B-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
ker _ O O
vse _ O O
, _ O O
kar _ O O
v _ O O
tej _ O O
postavi _ O O
stoji _ O O
, _ O O
zadeva _ O O
le _ O O
finančne _ O O
reči _ O O
. _ O O

( _ O O
Oba _ O O
predloga _ O O
se _ O O
odobrita _ O O
— _ O O
Beide _ O O
Anträge _ O O
werden _ O O
angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

VI. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
ozir _ O O
vredbe _ O O
, _ O O
kako _ O O
se _ O O
za _ O O
deželni _ O O
in _ O O
zemljiško _ O O
- _ O O
odvezni _ O O
zaklad _ O O
pobirajo _ O O
in _ O O
plačujejo _ O O
doklade _ O O
od _ O O
vžitninskega _ O O
davka _ O O
in _ O O
terjajo _ O O
dotični _ O O
zaostanki _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
23 _ O O
. _ O O
) _ O O

VI. _ O O

Gericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
inbetreff _ O O
der _ O O
Regelung _ O O
der _ O O
Einhebung _ O O
und _ O O
Abfuhr _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
und _ O O
Grundentlastungsfonds _ O O
- _ O O
Zuschläge _ O O
auf _ O O
die _ O O
Verzehrungssteuer _ O O
und _ O O
Eindringung _ O O
der _ O O
bezüglichen _ O O
Rückstände _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
23 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročevalec _ O O
dr. _ O O
Costa _ O I-PER
: _ O O

Ker _ O O
je _ O O
to _ O O
poročilo _ O O
obširno _ O O
in _ O O
je _ O O
natisneno _ O O
v _ O O
rokah _ O O
gospodov _ O O
poslancev _ O O
, _ O O
mislim _ O O
da _ O O
bode _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
sklenil _ O O
, _ O O
da _ O O
ga _ O O
ni _ O O
treba _ O O
brati _ O O
. _ O O

Potem _ O O
pa _ O O
nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
sporočilo _ O O
izroči _ O O
finančnemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
, _ O O
ter _ O O
prosim _ O O
, _ O O
naj _ O O
se _ O O
o _ O O
tem _ O O
glasuje _ O O
. _ O O

( _ O O
Obvelja _ O O
— _ O O
Angenommen _ O O
. _ O O
) _ O O

Deželnega _ O O
glavarja _ O O
namestnik _ O O
: _ O O

S _ O O
tem _ O O
so _ O O
rešene _ O O
vse _ O O
točke _ O O
današnjega _ O O
dnevnega _ O O
reda _ O O
. _ O O

Prihodnja _ O O
seja _ O O
bode _ O O
v _ O O
petek _ O O
22. _ O I-DATE
novembra _ O I-DATE
ob _ O O
10. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
zjutraj _ O I-TIME
. _ O O

Na _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
se _ O O
postavijo _ O O
sledeče _ O O
reči _ O O
: _ O O

( _ O O
Glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
5. _ O O
seje _ O O
— _ O O
Siehe _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
5 _ O O
. _ O O

Sitzung _ O O
. _ O O
) _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
ob _ O O
15. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Založba _ O O
kranjskega _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
. _ O O

Natisnila _ O O
Ign _ O I-ORG
. _ O I-ORG
pl. _ O I-ORG
Kleinmayr _ O I-ORG
& _ O I-ORG
Fed. _ O I-ORG
Bamberg _ O I-ORG
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
. _ O O

