Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
prve _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Kranjskega _ O I-ORG-U
v _ O O
Ljubljani _ O I-LOC
dne _ O O
12. _ O I-DATE
septembra _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
1878 _ O I-DATE
. _ O O

Navzoči _ O O
Prvosednik _ O O
deželni _ O O
glavar _ O O
in _ O O
c. _ O O
k. _ O O
dvorni _ O O
svetovalec _ O O
dr. _ O O
Friderik _ O I-PER
vitez _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vladini _ O O
zastopnik _ O O
Deželni _ O O
predsednik _ O O
Franc _ O B-PER
Kallina _ O I-PER
vitez _ O I-PER
Urbanov _ O I-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER
, _ O O
Šavnik _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
pl. _ O O
Schrey _ O B-PER
in _ O O
dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Otvorenje _ O O
sabora _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Obljuba _ O O
poslancev _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
vrediteljev _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
verifikatorjev _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Sporočila _ O O
zborničnega _ O O
predsedništva _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zarad _ O O
volitve _ O O
odsekov _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
volitve _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
udov _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
9 _ O O
udov _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
policijskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
5 _ O O
udov _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
odseka _ O B-ORG-U
5 _ O I-ORG-U
udov _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
pretresanje _ O I-ORG-U
letnega _ O I-ORG-U
poročila _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O I-ORG-U
njegovem _ O I-ORG-U
delovanji _ O I-ORG-U
. _ O O

Obseg _ O O
: _ O O
Izreče _ O O
se _ O O
sočutje _ O O
glede _ O O
smrti _ O O
ces _ O O
. _ O O

Visokosti _ O O
gosp. _ O O
nadvojvoda _ O O
Franca _ O I-PER
Karla _ O I-PER
dalje _ O O
glej _ O O
dnevni _ O O
red _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
ob _ O O
11. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O O
Laibach _ O I-LOC
am _ O O
12 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1878 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
und _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Hofrath _ O O
Dr. _ O O
Friedrich _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Kaltenegger _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landespräsident _ O O
Franz _ O B-PER
Kallina _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Urbanov _ O I-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
von _ O O
Fürstbischof _ O O
Dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER
, _ O O
Šavnik _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
v. _ O B-PER
Schrey _ O I-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Vošnjak _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Angelobung _ O O
der _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Verifikatoren _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
vom _ O O
Landtage _ O O
zu _ O O
wählenden _ O O
Ausschüffe _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
: _ O O
a _ O O
) _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O
b _ O O
) _ O O
eines _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O
c _ O O
) _ O O
eines _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
5 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O
d _ O O
) _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O B-ORG-U
von _ O I-ORG-U
5 _ O I-ORG-U
Mitgliedern _ O I-ORG-U
zur _ O I-ORG-U
Prüfung _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Rechenschaftsberichtes _ O I-ORG-U
über _ O I-ORG-U
die _ O I-ORG-U
Gebarung _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Inhalt _ O O
: _ O O
Beileidsbezeugung _ O O
anläßlich _ O O
des _ O O
Hinscheidens _ O O
Sr. _ O O
kais _ O O
- _ O O
Hoheit _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Erzherzogs _ O O
Franz _ O I-PER
Karl _ O I-PER
weiter _ O O
siehe _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Scflinn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
. _ O O

Landespräsident _ O O
Franz _ O I-PER
Kallina _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Urbanov _ O I-PER
: _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
von _ O O
den _ O O
Sitzen _ O O
. _ O O
) _ O O

Von _ O O
Sr. _ O O
Majestät _ O O
unserm _ O O
Allergnädigsten _ O O
Kaiser _ O O
und _ O O
Herrn _ O O
zu _ O O
Landespräsidenten _ O O
im _ O O
Herzogthume _ O I-LOC
Krain _ O I-LOC
ernannt _ O O
, _ O O
genieße _ O O
ich _ O O
heute _ O O
zum _ O O
ersten _ O O
Male _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
, _ O O
mich _ O O
den _ O O
gewählten _ O O
Vertretern _ O O
des _ O O
Landes _ O O
gegenüber _ O O
zu _ O O
sehen _ O O
. _ O O

Indem _ O O
ich _ O O
Sie _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

sowohl _ O O
im _ O O
eigenen _ O O
als _ O O
auch _ O O
im _ O O
Namen _ O O
der _ O O
kaiserl _ O O
. _ O O

Regierung _ O O
achtungsvoll _ O O
begrüße _ O O
, _ O O
kann _ O O
ich _ O O
nicht _ O O
umhin _ O O
an _ O O
diesem _ O O
Platze _ O O
die _ O O
Versicherung _ O O
auszusprechen _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
, _ O O
nebst _ O O
dem _ O O
vollen _ O O
Bewußtsein _ O O
meiner _ O O
Pflichten _ O O
, _ O O
die _ O O
mir _ O O
das _ O O
von _ O O
Seiner _ O O
Majestät _ O O
anvertraute _ O O
Amt _ O O
auferlegt _ O O
, _ O O
auch _ O O
das _ O O
redlichste _ O O
Wollen _ O O
mitbringe _ O O
, _ O O
meine _ O O
besten _ O O
Kräfte _ O O
dem _ O O
Wohle _ O O
und _ O O
dem _ O O
Gedeihen _ O O
dieses _ O O
Landes _ O O
zu _ O O
widmen _ O O
, _ O O
— _ O O
dieses _ O O
schönen _ O O
Landes _ O O
, _ O O
das _ O O
mir _ O O
in _ O O
der _ O O
kurzen _ O O
Zeit _ O O
meines _ O O
Hierseins _ O O
schon _ O O
so _ O O
lieb _ O O
und _ O O
werth _ O O
geworden _ O O
, _ O O
dieses _ O O
Landes _ O O
, _ O O
in _ O O
dem _ O O
ich _ O O
bisher _ O O
schon _ O O
so _ O O
tüchtige _ O O
Kräfte _ O O
, _ O O
so _ O O
ehrenwerthe _ O O
Charaktere _ O O
kennen _ O O
gelernt _ O O
habe _ O O
, _ O O
dieses _ O O
Landes _ O O
, _ O O
dessen _ O O
tapfere _ O O
Söhne _ O O
zu _ O O
jeder _ O O
Zeit _ O O
, _ O O
so _ O O
oft _ O O
sie _ O O
den _ O O
Ruf _ O O
des _ O O
Allerhöchsten _ O O
Kriegsherrn _ O O
vernahmen _ O O
und _ O O
so _ O O
auch _ O O
diesmal _ O O
mit _ O O
bewunderungswürdigem _ O O
Opfermuthe _ O O
die _ O O
österreichischen _ O O
Fahnen _ O O
, _ O O
dieselben _ O O
mit _ O O
neuen _ O O
, _ O O
stolzen _ O O
Lorbern _ O O
zu _ O O
schmücken _ O O
im _ O O
Begriffe _ O O
stehen _ O O
. _ O O

Möge _ O O
ein _ O O
festes _ O O
Band _ O O
des _ O O
Vertrauens _ O O
Regierung _ O O
und _ O O
Vertretung _ O O
dieses _ O O
Landes _ O O
umschlingen _ O O
. _ O O

Bei _ O O
allseitigem _ O O
, _ O O
richtigem _ O O
Verständnisse _ O O
der _ O O
anzustrebenden _ O O
Ziele _ O O
wird _ O O
es _ O O
den _ O O
geeinigten _ O O
Kräften _ O O
gelingen _ O O
, _ O O
das _ O O
Wohl _ O O
des _ O O
Landes _ O O
zu _ O O
fördern _ O O
, _ O O
indem _ O O
wir _ O O
zugleich _ O O
für _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
Oesterreichs _ O O
arbeiten _ O O
, _ O O
unseres _ O O
großen _ O O
Oesterreich _ O B-LOC
, _ O O
welches _ O O
seit _ O O
Jahrhunderten _ O O
sein _ O O
schirmendes _ O O
, _ O O
schützendes _ O O
Dach _ O O
über _ O O
so _ O O
viele _ O O
Völkerfamilien _ O O
ausbreitet _ O O
. _ O O

So _ O O
möge _ O O
denn _ O O
die _ O O
Wirksamkeit _ O O
der _ O O
heute _ O O
beginnenden _ O O
Landtagsperiode _ O O
eine _ O O
segensreiche _ O O
werden _ O O
! _ O O

An _ O O
meiner _ O O
Unterstützung _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
soweit _ O O
Sie _ O O
dieselbe _ O O
benöthigen _ O O
sollten _ O O
und _ O O
soweit _ O O
sie _ O O
in _ O O
meinem _ O O
Wirkungskreise _ O O
liegt _ O O
, _ O O
soll _ O O
es _ O O
niemals _ O O
fehlen _ O O
. _ O O

Bevor _ O O
ich _ O O
Sie _ O O
jedoch _ O O
ersuche _ O O
Ihre _ O O
Thätigkeit _ O O
zu _ O O
beginnen _ O O
, _ O O
habe _ O O
ich _ O O
in _ O O
Allerhöchsten _ O O
Aufträge _ O O
Ihnen _ O O
noch _ O O
eine _ O O
Eröffnung _ O O
zu _ O O
machen _ O O
. _ O O

( _ O O
Bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

„ _ O O
Se _ O O
. _ O O
k. _ O O
und _ O O
k. _ O O
Apostolische _ O O
Majestät _ O O
haben _ O O
mit _ O O
Allerhöchster _ O O
Entschließung _ O O
vom _ O O
7 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
l. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
den _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Hofrath _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Kaltennegger _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Riedhorst _ O I-PER
zu _ O O
Landeshauptmanne _ O O
des _ O O
Herzogthumes _ O I-LOC
Krain _ O I-LOC
und _ O O
den _ O O
jubilirten _ O O
Professor _ O O
und _ O O
Landesausschußbeisitzer _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Johann _ O I-PER
Bleiweis _ O I-PER
zu _ O O
dessen _ O O
Stellvertreter _ O O
in _ O O
der _ O O
Leitung _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O O
zu _ O O
ernennen _ O O
geruht _ O O
" _ O O
. _ O O

Indem _ O O
ich _ O O
die _ O O
Ehre _ O O
habe _ O O
, _ O O
die _ O O
beiden _ O O
Herren _ O O
in _ O O
dieser _ O O
neuen _ O O
Eigenschaft _ O O
vorzustellen _ O O
, _ O O
richte _ O O
ich _ O O
an _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmann _ O O
das _ O O
Ersuchen _ O O
, _ O O
die _ O O
in _ O O
der _ O O
Landesordnung _ O O
vorgeschriebene _ O O
Angelobung _ O O
in _ O O
meine _ O O
Hände _ O O
zu _ O O
leisten _ O O
: _ O O

( _ O O
K _ O O
deželnemu _ O O
glavarju _ O O
obrnen _ O O
— _ O O
zum _ O O
Landeshauptmanne _ O O
gewendet _ O O
) _ O O

Sie _ O O
werden _ O O
geloben _ O O
Treue _ O O
und _ O O
Gehorsam _ O O
dem _ O O
Kaiser _ O O
, _ O O
Beobachtung _ O O
der _ O O
Gesetze _ O O
und _ O O
gewissenhafte _ O O
Erfüllung _ O O
der _ O O
Pflichten _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
gelobe _ O O
! _ O O

Landespräsident _ O O
Franz _ O B-PER
Kallina _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Urbanov _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
nun _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmann _ O O
zur _ O O
Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
zu _ O O
schreiten _ O O
. _ O O

1. _ O O

Otvorenje _ O O
sabora _ O O
. _ O O

1. _ O O

Eröffnung _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

Hochgeehrte _ O O
Herren _ O O
Abgeordnete _ O O
! _ O O

Durch _ O O
die _ O O
Neuwahlen _ O O
des _ O O
vorigen _ O O
Jahres _ O O
mit _ O O
der _ O O
ehrenden _ O O
Aufgabe _ O O
der _ O O
Vertretung _ O O
des _ O O
Landes _ O O
Krain _ O I-LOC
betraut _ O O
, _ O O
versantmeln _ O O
wir _ O O
uns _ O O
, _ O O
dem _ O O
Rufe _ O O
Sr. _ O O
k. _ O O
und _ O O
k. _ O O
Majestät _ O O
unseres _ O O
Allergnädigsten _ O O
Kaisers _ O O
und _ O O
Herrn _ O O
vom _ O O
28 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
Folge _ O O
leistend _ O O
zur _ O O
heute _ O O
beginnenden _ O O
Landtagssession _ O O
. _ O O

Durch _ O O
die _ O O
Gnade _ O O
Sr. _ O O
Majestät _ O O
mit _ O O
dem _ O O
hochehrenden _ O O
Aufträge _ O O
betraut _ O O
, _ O O
abermals _ O O
unsere _ O O
Verhandlungen _ O O
zu _ O O
leiten _ O O
, _ O O
ist _ O O
es _ O O
mein _ O O
Erstes _ O O
, _ O O
Sie _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
herzlichst _ O O
zu _ O O
begrüßen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
begrüße _ O O
Sie _ O O
in _ O O
dem _ O O
hoffnungsvollen _ O O
Vertrauen _ O O
und _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Wunsche _ O O
, _ O O
daß _ O O
unsere _ O O
Thätigkeit _ O O
eine _ O O
segensreiche _ O O
und _ O O
ersprießliche _ O O
sein _ O O
möge _ O O
; _ O O
ich _ O O
begrüße _ O O
Sie _ O O
mit _ O O
der _ O O
Zusicherung _ O O
meiner _ O O
vollen _ O O
Hingebung _ O O
für _ O O
die _ O O
Aufgabe _ O O
, _ O O
die _ O O
unser _ O O
und _ O O
die _ O O
auf _ O O
diesem _ O O
Ehrenposten _ O O
insbesondere _ O O
meiner _ O O
harrt _ O O
; _ O O
ich _ O O
begrüße _ O O
Sie _ O O
mit _ O O
der _ O O
gleichzeitigen _ O O
Bitte _ O O
, _ O O
mir _ O O
zu _ O O
Erfüllung _ O O
dieser _ O O
Aufgabe _ O O
Ihr _ O O
unentbehrliches _ O O
Entgegenkommen _ O O
und _ O O
Ihre _ O O
Unterstützung _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
versagen _ O O
. _ O O

( _ O O
K _ O O
deželnemu _ O O
predsedniku _ O O
obrnen _ O O
— _ O O
zum _ O O
Landespräsidenten _ O O
gewendet _ O O
) _ O O

Auch _ O O
an _ O O
Sie _ O O
, _ O O
verehrter _ O O
Herr _ O O
Landespräsident _ O O
! _ O O
indem _ O O
ich _ O O
die _ O O
erste _ O O
Gelegenheit _ O O
, _ O O
um _ O O
im _ O O
Namen _ O O
und _ O O
an _ O O
der _ O O
Spitze _ O O
der _ O O
Landesvertretung _ O O
des _ O O
Herzogthumes _ O I-LOC
Krain _ O I-LOC
Sie _ O O
hochachtungs _ O O
- _ O O
und _ O O
vertrauensvoll _ O O
zu _ O O
begrüßen _ O O
, _ O O
mit _ O O
Freude _ O O
ergreife _ O O
— _ O O
auch _ O O
an _ O O
Sie _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Landespräsident _ O O
! _ O O
richte _ O O
ich _ O O
unsere _ O O
gemeinschaftliche _ O O
Bitte _ O O
, _ O O
ein _ O O
warmer _ O O
Förderer _ O O
unserer _ O O
Interessen _ O O
, _ O O
ein _ O O
kräftiger _ O O
Anwalt _ O O
unserer _ O O
Anliegen _ O O
sein _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

( _ O O
K _ O O
poslancem _ O O
obrnen _ O O
— _ O O
zu _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
gewendet _ O O
) _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Hochernste _ O O
Ereignisse _ O O
vollziehen _ O O
sich _ O O
an _ O O
den _ O O
Marken _ O O
des _ O O
Reiches _ O O
und _ O O
haben _ O O
unser _ O O
geliebtes _ O O
Vaterland _ O O
in _ O O
die _ O O
Nothwendigkeit _ O O
versetzt _ O O
, _ O O
die _ O O
Mittel _ O O
seiner _ O O
Macht _ O O
zu _ O O
entfalten _ O O
und _ O O
zu _ O O
gebrauchen _ O O
, _ O O
um _ O O
jenseits _ O O
der _ O O
Südost _ O O
- _ O O
Grenzen _ O O
dieses _ O O
Reiches _ O O
den _ O O
Gefahren _ O O
zu _ O O
begegnen _ O O
, _ O O
welche _ O O
anarchische _ O O
Zustände _ O O
und _ O O
Elemente _ O O
der _ O O
Unordnung _ O O
und _ O O
Zerstörung _ O O
uns _ O O
nahe _ O O
gerückt _ O O
haben _ O O
. _ O O

Auch _ O O
die _ O O
Söhne _ O O
unseres _ O O
Heimatlandes _ O O
erfüllen _ O O
den _ O O
schweren _ O O
und _ O O
leider _ O O
schon _ O O
blutig _ O O
gewordenen _ O O
Beruf _ O O
, _ O O
bringen _ O O
Opfer _ O O
an _ O O
Leib _ O O
und _ O O
Leben _ O O
dem _ O O
Vaterlande _ O O
; _ O O
und _ O O
wir _ O O
, _ O O
die _ O O
wir _ O O
daheim _ O O
geblieben _ O O
sind _ O O
, _ O O
vereinigen _ O O
unsere _ O O
Kräfte _ O O
, _ O O
um _ O O
soviel _ O O
als _ O O
möglich _ O O
das _ O O
schwere _ O O
Unglück _ O O
, _ O O
das _ O O
Leiden _ O O
zu _ O O
lindern _ O O
, _ O O
welches _ O O
mit _ O O
der _ O O
Erfüllung _ O O
dieser _ O O
Aufgabe _ O O
leider _ O O
so _ O O
reichlich _ O O
verbunden _ O O
ist. _ O O

Ich _ O O
spreche _ O O
gewiß _ O O
nur _ O O
im _ O O
einmüthigen _ O O
Einverständnisse _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ich _ O O
einerseits _ O O
mit _ O O
Stolz _ O O
auf _ O O
die _ O O
Leistungen _ O O
unserer _ O O
Landeskinder _ O O
hinweise _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
angestammter _ O O
Treue _ O O
, _ O O
Opfermuthe _ O O
und _ O O
Tapferkeit _ O O
ihrem _ O O
Berufe _ O O
obliegen _ O O
; _ O O
und _ O O
wenn _ O O
ich _ O O
anderseits _ O O
das _ O O
Gebet _ O O
zum _ O O
Himmel _ O O
sende _ O O
, _ O O
es _ O O
möge _ O O
die _ O O
Aufgabe _ O O
, _ O O
welche _ O O
dadurch _ O O
erreicht _ O O
werden _ O O
soll _ O O
, _ O O
die _ O O
Herstellung _ O O
der _ O O
Ordnung _ O O
in _ O O
den _ O O
jenseits _ O O
der _ O O
Grenzen _ O O
der _ O O
Monarchie _ O O
gelegenen _ O O
Ländern _ O O
rasch _ O O
, _ O O
vollständig _ O O
und _ O O
dauernd _ O O
gelingen _ O O
, _ O O
den _ O O
blutigen _ O O
Opfern _ O O
baldigst _ O O
ein _ O O
Ziel _ O O
gesetzt _ O O
werde _ O O
. _ O O

Fast _ O O
möchte _ O O
ich _ O O
befürchten _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O
daß _ O O
hinter _ O O
diesen _ O O
Vorgängen _ O O
, _ O O
welche _ O O
uns _ O O
Alle _ O O
in _ O O
spannender _ O O
Aufmerksamkeit _ O O
und _ O O
Erregung _ O O
halten _ O O
, _ O O
das _ O O
Interesse _ O O
für _ O O
diejenigen _ O O
Aufgaben _ O O
in _ O O
den _ O O
Hintergrund _ O O
träte _ O O
, _ O O
welche _ O O
die _ O O
Landesvertretung _ O O
Krains _ O B-LOC
zu _ O O
lösen _ O O
berufen _ O O
ist. _ O O

Und _ O O
doch _ O O
sind _ O O
diese _ O O
Aufgaben _ O O
nicht _ O O
minder _ O O
hochwichtig _ O O
für _ O O
uns _ O O
; _ O O
sie _ O O
sind _ O O
an _ O O
die _ O O
Grundvesten _ O O
, _ O O
möchte _ O O
ich _ O O
sagen _ O O
, _ O O
gelegt _ O O
, _ O O
von _ O O
welchen _ O O
das _ O O
staatliche _ O O
Leben _ O O
, _ O O
das _ O O
gesellschaftliche _ O O
Gedeihen _ O O
abhängt _ O O
. _ O O

Die _ O O
culturelle _ O O
Entwicklung _ O O
auf _ O O
den _ O O
Gebieten _ O O
des _ O O
Wissens _ O O
und _ O O
des _ O O
Schaffens _ O O
— _ O O
die _ O O
Erfüllung _ O O
der _ O O
Pflichten _ O O
der _ O O
Humanität _ O O
, _ O O
welche _ O O
die _ O O
Ansprüche _ O O
der _ O O
Hilfsbedürftigkeit _ O O
aus _ O O
allen _ O O
Theilen _ O O
des _ O O
Landes _ O O
an _ O O
uns _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
berechtiget _ O O
ist _ O O
, _ O O
die _ O O
Entwicklung _ O O
eines _ O O
gesunden _ O O
, _ O O
kräftigen _ O O
, _ O O
selbstthätigen _ O O
Gemeindelebens _ O O
und _ O O
so _ O O
vieles _ O O
Andere _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O
sind _ O O
Aufgaben _ O O
, _ O O
die _ O O
vielfach _ O O
einer _ O O
Verbesserung _ O O
und _ O O
Vervollkommnung _ O O
harren _ O O
; _ O O
zugleich _ O O
weises _ O O
Haushalten _ O O
mit _ O O
den _ O O
Mitteln _ O O
, _ O O
welche _ O O
uns _ O O
zu _ O O
Gebote _ O O
stehen _ O O
; _ O O
— _ O O
es _ O O
sind _ O O
lohnende _ O O
aber _ O O
auch _ O O
schwierige _ O O
Aufgaben _ O O
, _ O O
bei _ O O
welchen _ O O
es _ O O
unserer _ O O
einmüthigen _ O O
Arbeit _ O O
hoffentlich _ O O
gelingen _ O O
wird _ O O
, _ O O
das _ O O
Ziel _ O O
zu _ O O
erreichen _ O O
, _ O O
welches _ O O
das _ O O
Land _ O O
von _ O O
seinen _ O O
Vertretern _ O O
erwartet _ O O
. _ O O

Eben _ O O
jener _ O O
Drang _ O O
der _ O O
Zeiten _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
dessen _ O O
ich _ O O
gedachte _ O O
— _ O O
bei _ O O
den _ O O
wirthschaftlichen _ O O
Schwierigkeiten _ O O
des _ O O
Erwerbes _ O O
und _ O O
des _ O O
Gedeihens _ O O
werden _ O O
um _ O O
so _ O O
mehr _ O O
uns _ O O
enger _ O O
aneinander _ O O
schließen _ O O
, _ O O
auf _ O O
daß _ O O
wir _ O O
in _ O O
sachter _ O O
Erwägung _ O O
des _ O O
Nothwendigen _ O O
und _ O O
Zulässigen _ O O
dem _ O O
Lande _ O O
nützen _ O O
. _ O O

Möge _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O
ein _ O O
gütiges _ O O
Geschick _ O O
über _ O O
dem _ O O
Haupte _ O O
Seiner _ O O
Majestät _ O O
unseres _ O O
Allergnädigsten _ O O
Kaisers _ O O
und _ O O
seiner _ O O
Allerhöchsten _ O O
Familie _ O O
walten _ O O
, _ O O
mögen _ O O
Se _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
in _ O O
dem _ O O
Emporblühen _ O O
Ihrer _ O O
Reiche _ O O
und _ O O
Länder _ O O
die _ O O
vielen _ O O
, _ O O
schweren _ O O
Sorgen _ O O
A. _ O O
h. _ O O
Ihres _ O O
Herrscheramtes _ O O
gelohnt _ O O
werden _ O O
: _ O O
— _ O O
und _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Sinne _ O O
, _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Wunsche _ O O
lade _ O O
ich _ O O
Sie _ O O
ein _ O O
, _ O O
mir _ O O
einzustimmen _ O O
in _ O O
dem _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Gott _ O O
segne _ O O
, _ O O
Gott _ O O
erhalte _ O O
, _ O O
Gott _ O O
beschütze _ O O
Se _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
— _ O O

Bog _ O O
obvari _ O O
, _ O O
Bog _ O O
blagoslovi _ O O
Njega _ O O
Veličanstva _ O O
našega _ O O
presvitlega _ O O
cesarja _ O O
— _ O O

Se _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
lebe _ O O
hoch _ O O
! _ O O

— _ O O

Živio _ O O
! _ O O

— _ O O

Slava _ O O
! _ O O

( _ O O
Ves _ O O
zbor _ O O
kliče _ O O
navdušeno _ O O
trikrat _ O O
: _ O O
živio _ O O
in _ O O
slava _ O O
! _ O O

— _ O O
Die _ O O
ganze _ O O
Versammlung _ O O
stimmt _ O O
in _ O O
ein _ O O
dreimaliges _ O O
, _ O O
begeistertes _ O O
Hoch _ O O
! _ O O
ein _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
erkläre _ O O
den _ O O
Landtag _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Herzogthumes _ O I-ORG-U
Krain _ O I-ORG-U
für _ O O
eröffnet _ O O
. _ O O

Gemäß _ O O
§ _ O O
. _ O O
3 _ O O
unserer _ O O
Geschäftsordnung _ O O
habe _ O O
ich _ O O
vor _ O O
Allem _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
zu _ O O
machen _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
den _ O O
Bericht _ O O
über _ O O
die _ O O
Landtagswahlen _ O O
vorgelegt _ O O
hat _ O O
; _ O O
derselbe _ O O
liegt _ O O
als _ O O
Beilage _ O O
Nr _ O O
. _ O O

20 _ O O
auf _ O O
Ihren _ O O
Tischen _ O O
vertheilt _ O O
Ihnen _ O O
vor _ O O
. _ O O

2. _ O O

Obljuba _ O O
poslancev _ O O

2. _ O O

Angelobung _ O O
der _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
schreite _ O O
nunmehr _ O O
daran _ O O
, _ O O
Ihnen _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O
die _ O O
Angelobung _ O O
abzunehmen _ O O
; _ O O
der _ O O
§ _ O O
. _ O O

9 _ O O
der _ O O
Landesordnung _ O O
verfügt _ O O
: _ O O

( _ O O
Bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
: _ O O
poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
von _ O O
ihren _ O O
Sitzen _ O O
) _ O O

„ _ O O
Die _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
haben _ O O
bei _ O O
ihrem _ O O
Eintritte _ O O
in _ O O
den _ O O
Landtag _ O O
dem _ O O
Kaiser _ O O
Treue _ O O
und _ O O
Gehorsam _ O O
, _ O O
Beobachtung _ O O
der _ O O
Gesetze _ O O
und _ O O
gewissenhafte _ O O
Erfüllung _ O O
ihrer _ O O
Pflichten _ O O
in _ O O
die _ O O
Hände _ O O
des _ O O
Landeshauptmanns _ O O
an _ O O
Eidesstatt _ O O
zu _ O O
geloben _ O O
" _ O O
— _ O O

„ _ O O
kadar _ O O
deželni _ O O
poslanci _ O O
stopijo _ O O
v _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
, _ O O
imajo _ O O
namestu _ O O
prisege _ O O
v _ O O
roke _ O O
deželnega _ O O
poglavarja _ O O
obljubiti _ O O
, _ O O
da _ O O
bodo _ O O
cesarju _ O O
zvesti _ O O
in _ O O
pokorni _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
bodo _ O O
držali _ O O
zakonov _ O O
( _ O O
postav _ O O
) _ O O
in _ O O
da _ O O
bodo _ O O
svoje _ O O
dolžnosti _ O O
po _ O O
vesti _ O O
izpolnjevali _ O O
“ _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
in _ O O
der _ O O
Reihenfolge _ O O
, _ O O
in _ O O
welcher _ O O
ich _ O O
sie _ O O
aufrufen _ O O
werde _ O O
, _ O O
vorzutreten _ O O
und _ O O
mir _ O O
den _ O O
Handschlag _ O O
als _ O O
Zeichen _ O O
der _ O O
Angelobung _ O O
zu _ O O
leisten _ O O

( _ O O
bere _ O O
— _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Herr _ O O
Landeshauptmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
. _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Otto _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Apfaltrern _ O I-PER
. _ O O

Freiherr _ O O
von _ O B-PER
Apfaltrern _ O I-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Josef _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Barbo _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
grof _ O O
Barbo _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Ludwig _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Blagay _ O I-PER
. _ O O

Graf _ O O
Blagay _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Karl _ O B-PER
Deschmann _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Deschmann _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Otto _ O B-PER
Detelja _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Detelja _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Dollhof _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dollhof _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Alexander _ O B-PER
Drev _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Drev _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Anton _ O B-PER
Ritter _ O I-PER
von _ O I-PER
Gariboldi _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Gariboldi _ O I-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Martin _ O B-PER
Hočevar _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Hočevar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Eduard _ O B-PER
Deu _ O I-PER
. _ O O

Abeordneter _ O O
Deu _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Johann _ O B-PER
Kecel _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Kecel _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Karl _ O B-PER
Klun _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Klun _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Alois _ O B-PER
Kobler _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Kobler _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Langer _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Langer _ O I-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Anton _ O B-PER
Laschan _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Laschan _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Matthäus _ O B-PER
Lavrenčič _ O I-PER

Poslanec _ O O
Lavrenčič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Julius _ O B-PER
Ledenig _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Ledenig _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Karl _ O B-PER
Luckmann _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Luckmann _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Anton _ O B-PER
Navratil _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Navratil _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Primus _ O B-PER
Pakiž _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Pakiž _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Wilhelm _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Pfeifer _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Se _ O O
. _ O O
fürstbischöfliche _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Pogačar _ O B-PER

( _ O O
nij _ O O
navzoč _ O O
— _ O O
abwesend _ O O
. _ O O
) _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Franz _ O B-PER
Potočnik _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Potočnik _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Lukas _ O B-PER
Robič _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Robič _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Savinschegg _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Savinschegg _ O I-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Lukas _ O B-PER
Svetec _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
Svetec _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Adolf _ O B-PER
Schaffer _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Schaffer _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Karl _ O B-PER
Šavnik _ O I-PER

( _ O O
nij _ O O
navzoč _ O O
— _ O O
abwesend _ O O
) _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
von _ O B-PER
Schrey _ O I-PER
hat _ O O
um _ O O
Urlaub _ O O
von _ O O
der _ O O
heutigen _ O O
Sitzung _ O O
gebeten _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Beno _ O B-PER
Baron _ O I-PER
Taufferer _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Freiherr _ O O
von _ O B-PER
Taufferer _ O I-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Gustav _ O B-PER
Graf _ O I-PER
Thurn _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Graf _ O O
Thurn _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Vesteneck _ O I-PER
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Vesteneck _ O I-PER
: _ O O
„ _ O O
Ich _ O O
gelobe _ O O
" _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Josef _ O B-PER
Vošnjak _ O I-PER

( _ O O
nij _ O O
navzoč _ O O
— _ O O
abwesend _ O O
) _ O O
. _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Valentin _ O B-PER
Zarnik _ O I-PER
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Zarnik _ O B-PER
: _ O O
„ _ O O
Obljubujem _ O O
“ _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
ist _ O O
beschlußfähig _ O O
; _ O O
ich _ O O
stelle _ O O
demselben _ O O
den _ O O
landschaftlichen _ O O
Concipisten _ O O
Herrn _ O O
Joses _ O B-PER
Pfeifer _ O I-PER
als _ O O
Schriftführer _ O O
vor _ O O
. _ O O

( _ O O
Vstane _ O O
— _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
vom _ O O
Sitze _ O O
. _ O O
) _ O O

Ehe _ O O
wir _ O O
in _ O O
unserer _ O O
Tagesordnung _ O O
weiter _ O O
schreiten _ O O
, _ O O
habe _ O O
ich _ O O
eines _ O O
Ereignisses _ O O
zu _ O O
gedenken _ O O
, _ O O
welches _ O O
in _ O O
erster _ O O
Linie _ O O
das _ O O
Beileid _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
in _ O O
Anspruch _ O O
nehmen _ O O
wird _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
kaum _ O O
eine _ O O
halbe _ O O
Jahresfrist _ O O
verflossen _ O O
, _ O O
seitdem _ O O
das _ O O
Allerhöchste _ O O
Kaiserhaus _ O O
und _ O O
insbesondere _ O O
Se _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
der _ O O
Kaiser _ O O
einen _ O O
empfindlichen _ O O
schmerzlichen _ O O
Verlust _ O O
erlitten _ O O
haben _ O O
. _ O O

( _ O O
Poslanci _ O O
vstanejo _ O O
— _ O O
die _ O O
Abgeordneten _ O O
erheben _ O O
sich _ O O
von _ O O
den _ O O
Sitzen _ O O
) _ O O

durch _ O O
das _ O O
Ableben _ O O
Sr. _ O O
kaiserlichen _ O O
Hoheit _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Erzherzogs _ O O
Franz _ O B-PER
Karl _ O I-PER
. _ O O

Der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
zwar _ O O
im _ O O
ersten _ O O
Momente _ O O
die _ O O
Gelegenheit _ O O
ergriffen _ O O
, _ O O
den _ O O
Gefühlen _ O O
des _ O O
tiefen _ O O
Beileides _ O O
und _ O O
der _ O O
ergebensten _ O O
Verehrung _ O O
für _ O O
das _ O O
Andenken _ O O
des _ O O
Verewigten _ O O
durch _ O O
Vermittlung _ O O
des _ O O
Landespräsidiums _ O O
Ausdruck _ O O
zu _ O O
geben _ O O
und _ O O
dieselben _ O O
an _ O O
die _ O O
Stufen _ O O
des _ O O
Allerhöchsten _ O O
Thrones _ O O
gelangen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
weiß _ O O
aber _ O O
, _ O O
dem _ O O
allgemeinen _ O O
Wunsche _ O O
der _ O O
verehrten _ O O
Versammlung _ O O
, _ O O
ich _ O O
weiß _ O O
dem _ O O
allgemeinen _ O O
Gefühle _ O O
, _ O O
welches _ O O
im _ O O
Lande _ O O
Krain _ O I-LOC
in _ O O
dynastischer _ O O
Liebe _ O O
und _ O O
Treue _ O O
lebt _ O O
, _ O O
zu _ O O
entsprechen _ O O
, _ O O
indem _ O O
ich _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
einlade _ O O
, _ O O
in _ O O
einer _ O O
, _ O O
wenn _ O O
auch _ O O
durch _ O O
die _ O O
Umstände _ O O
nothwendig _ O O
verspäteten _ O O
Weise _ O O
, _ O O
diesem _ O O
Gefühle _ O O
in _ O O
der _ O O
Vollversammlung _ O O
der _ O O
Landesvertretung _ O O
Worte _ O O
zu _ O O
leihen _ O O
und _ O O
mich _ O O
zu _ O O
ermächtigen _ O O
, _ O O
im _ O O
Namen _ O O
des _ O O
Landtages _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Landespräsidenten _ O O
zu _ O O
ersuchen _ O O
, _ O O
diese _ O O
unsere _ O O
tiefe _ O O
Trauer _ O O
und _ O O
innige _ O O
Theilnahme _ O O
Sr. _ O O
k. _ O O
und _ O O
k. _ O O
Majestät _ O O
zu _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
Sie _ O O
also _ O O
mit _ O O
einem _ O O
Hoch _ O O
! _ O O
welches _ O O
wir _ O O
Seiner _ O O
Majestät _ O O
darbringen _ O O
, _ O O
diesem _ O O
Beschlusse _ O O
Ausdruck _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

( _ O O
Ves _ O O
zbor _ O O
kliče _ O O
: _ O O
Slava _ O O
Njega _ O O
Veličanstvu _ O O
— _ O O
die _ O O
ganze _ O O
Versammlung _ O O
bringt _ O O
ein _ O O
Hoch _ O O
! _ O O

Sr. _ O O
Majestät _ O O
dar _ O O
. _ O O
) _ O O

( _ O O
K _ O O
deželnemu _ O O
predsedniku _ O O
obrnen _ O O
— _ O O
zum _ O O
Landespräsidenten _ O O
gewendet _ O O
) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
Sie _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Landespräsident _ O O
! _ O O
diesen _ O O
soeben _ O O
gefaßten _ O O
Beschluß _ O O
an _ O O
die _ O O
Stufen _ O O
des _ O O
Allerhöchsten _ O O
Thrones _ O O
gelangen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Landespräsident _ O O
Franz _ O I-PER
Kallina _ O I-PER
Ritter _ O I-PER
v. _ O I-PER
Urbanov _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
nicht _ O O
unterlassen _ O O
, _ O O
diese _ O O
patriotische _ O O
Rundgebung _ O O
heute _ O O
noch _ O O
im _ O O
telegraphischen _ O O
Wege _ O O
zu _ O O
Allerhöchsten _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

3. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
vrediteljev _ O O
. _ O O

3. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
. _ O O

4. _ O O

Volitev _ O O
dveh _ O O
verifikatorjev _ O O
. _ O O

4. _ O O

Wahl _ O O
zweier _ O O
Verifikatoren _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
und _ O O
zweier _ O O
Verifikatoren _ O O
. _ O O

Ich _ O O
beabsichtige _ O O
hiebei _ O O
in _ O O
der _ O O
Weise _ O O
vorzugehen _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Wahlen _ O O
unmittelbar _ O O
nacheinander _ O O
vollzogen _ O O
, _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
besonders _ O O
gesammelt _ O O
und _ O O
sodann _ O O
das _ O O
Scrutinium _ O O
gleichzeitig _ O O
vorgenommen _ O O
werde _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
vorerst _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
zweier _ O O
Ordner _ O O
abzugeben _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
oddanih _ O O
listkih _ O O
— _ O O
nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
) _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
die _ O O
hier _ O O
gesammelten _ O O
Stimmzettel _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Scrutatoren _ O O
übergeben _ O O
. _ O O

Nun _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
zweier _ O O
Verifikatoren _ O O
abzugeben _ O O
. _ O O

( _ O O
Po _ O O
oddanih _ O O
listkih _ O O
— _ O O
nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Graf _ O O
Barbo _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Deu _ O B-PER
das _ O O
Scrutinium _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Wahl _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Ordner _ O O
und _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Detelja _ O B-PER
, _ O O
Ledenig _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
v. _ O B-PER
Savinschegg _ O I-PER
das _ O O
Scrutinium _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Wahl _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
Verifikatoren _ O O
vorzunehmen _ O O
und _ O O
unterbreche _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Behufe _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
auf _ O O
kurze _ O O
Zeit _ O O
. _ O O

( _ O O
Seja _ O O
se _ O O
preneha _ O O
ob _ O O
30 _ O I-TIME
minutih _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
in _ O O
se _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
ob _ O O
40 _ O B-TIME
minutih _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
— _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
und _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
wieder _ O O
aufgenommen _ O O
, _ O O
— _ O O

ko _ O O
se _ O O
seja _ O O
zopet _ O O
začne _ O O
— _ O O
nach _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
) _ O O

Ich _ O O
ersuche _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
des _ O O
Scrutiniums _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
grof _ O O
Barbo _ O I-PER
: _ O O

Za _ O O
reditelje _ O O
je _ O O
bilo _ O O
oddanih _ O O
32 _ O O
glasov _ O O
; _ O O
izvoljena _ O O
sta _ O O
dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
s _ O O
24 _ O O
in _ O O
dr. _ O O
Savinschegg _ O B-PER
z _ O O
22 _ O O
glasovi _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
konstatire _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
v. _ O B-PER
Savinschegg _ O I-PER
mit _ O O
absoluter _ O O
Mehrheit _ O O
der _ O O
Stimmen _ O O
zu _ O O
Ordnern _ O O
des _ O O
Hauses _ O O
gewählt _ O O
sind _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
dieselben _ O O
, _ O O
sich _ O O
ihrem _ O O
Amte _ O O
zu _ O O
unterziehen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
nun _ O O
um _ O O
Bekanntgabe _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
zweier _ O O
Verifikatoren _ O O
. _ O O

Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Ritter _ O O
v. _ O B-PER
Savinschegg _ O I-PER
: _ O O

Es _ O O
wurden _ O O
33 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
, _ O O
24 _ O O
ausgefüllt _ O O
und _ O O
9 _ O O
leer _ O O
. _ O O

Die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
beträgt _ O O
17 _ O O
; _ O O
es _ O O
entfielen _ O O
auf _ O O
Herrn _ O O
Deschmann _ O B-PER
24 _ O O
, _ O O
Herrn _ O O
Potočnik _ O B-PER
20 _ O O
, _ O O
Herrn _ O O
Klun _ O B-PER
2 _ O O
, _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Poklukar _ O B-PER
1 _ O O
, _ O O
Herrn _ O O
Svetec _ O B-PER
1 _ O O
Stimme _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
konstatire _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
Deschmann _ O B-PER
und _ O O
Potočnik _ O B-PER
mit _ O O
absoluter _ O O
Stimmenmehrheit _ O O
zu _ O O
Verifikatoren _ O O
gewählt _ O O
sind _ O O
und _ O O
ersuche _ O O
dieselben _ O O
ihres _ O O
Amtes _ O O
zu _ O O
walten _ O O
. _ O O

5. _ O O

Sporočila _ O O
zborničnega _ O O
predsedništva _ O O
. _ O O

5. _ O O

Mittheilungen _ O O
des _ O O
Landtagspräsidiums _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
zu _ O O
machen _ O O
, _ O O
daß _ O O
folgende _ O O
Vorlagen _ O O
, _ O O
sämmtlich _ O O
Berichte _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tische _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
vertheilt _ O O
worden _ O O
sind _ O O
, _ O O
und _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
gelangen _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
kranjskega _ O B-ORG-U
zemljišno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
odveznega _ O I-ORG-U
zaklada _ O I-ORG-U
za _ O O
leto _ O O
1879 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
krainischen _ O O
Grundentlastungsfondes _ O B-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1879 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
1 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
zaklada _ O B-ORG-U
kranjske _ O I-ORG-U
zemljišne _ O I-ORG-U
odveze _ O I-ORG-U
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
2 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
krain _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U

Grundentlastungsfondes _ O I-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
2 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
proračuni _ O O
kranjskih _ O B-ORG-U
ustanovnih _ O I-ORG-U
zakladov _ O I-ORG-U
za _ O O
leto _ O O
1879 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
den _ O O
Voranschlägen _ O O
der _ O O
krain _ O O
. _ O O

Stiftungsfonde _ O B-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1879 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
3 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlagajo _ O O
računski _ O O
sklepi _ O O
kranjsk _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U
ustanovnih _ O I-ORG-U
zakladov _ O I-ORG-U
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
4 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
der _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
der _ O O
train _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U

Stiftungsfonde _ O I-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
4 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
Kranjskega _ O I-ORG-U
, _ O O
glede _ O O
ustanovitve _ O O
3 _ O O
deželnih _ O O
ustanov _ O O
po _ O O
60 _ O O
gl. _ O O
za _ O O
učence _ O O
podkovniške _ O I-ORG
in _ O I-ORG
živino _ O I-ORG
- _ O I-ORG
zdravniške _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
v _ O I-ORG
Ljubljani _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
5 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreff _ O O
Errichtung _ O O
3 _ O O
Landesstiftungen _ O O
per _ O O
60 _ O O
fl _ O O
. _ O O
für _ O O
Schüler _ O O
der _ O O
Hufbeschlags _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
thierärztlichen _ O I-ORG
Schule _ O I-ORG
in _ O I-ORG
Laibach _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
5 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
povišanji _ O O
dohodkov _ O O
sekcijskega _ O O
strežaja _ O O
pri _ O O
deželnih _ O O
dobrodelnih _ O O
napravah _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
6 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
Erhöhung _ O O
der _ O O
Bezüge _ O O
des _ O O
Secirdieners _ O O
bei _ O O
den _ O O
Landeswohlthätigkeitsanstalten _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
6 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predloži _ O O
glavni _ O O
pregled _ O O
gospodarjenja _ O O
s _ O O
premoženjem _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
zaklada _ O I-ORG-U
in _ O O
njegovih _ O O
podzakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landcsausschusses _ O I-ORG-U
, _ O O
mit _ O O
welchem _ O O
die _ O O
Hauptübersicht _ O O
des _ O O
Gebarungsergebnisses _ O O
und _ O O
des _ O O
schließlichen _ O O
Vermögensstandes _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O B-ORG-U
und _ O O
seiner _ O O
Subfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O I-DATE
vorgelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
7 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
kranjskega _ O B-ORG-U
normalno _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
šolskega _ O I-ORG-U
zaklada _ O I-ORG-U
za _ O O
leto _ O O
1879 _ O I-DATE
, _ O O
in _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
krain _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U

Normalschulfondes _ O B-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1879 _ O I-DATE
, _ O O
dann _ O O
dessen _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
8 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
računski _ O O
sklep _ O O
vino _ O I-ORG
- _ O I-ORG
in _ O I-ORG
sadjerejske _ O I-ORG
šole _ O I-ORG
na _ O I-ORG
Slapu _ O I-ORG
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
9 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
für _ O O
die _ O O
Slaper _ O I-ORG
Obst _ O I-ORG
- _ O I-ORG
und _ O I-ORG
Weinbauschule _ O I-ORG
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
9 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
s _ O O
proračunom _ O O
nornišno _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
stavbinega _ O I-ORG-U
zaklada _ O I-ORG-U
za _ O O
leto _ O O
1879 _ O I-DATE
, _ O O
in _ O O
z _ O O
računskim _ O O
sklepom _ O O
za _ O O
leto _ O O
1877 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
10 _ O O
. _ O O

G. _ O O
k _ O O
dež _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U
zakladu _ O I-ORG-U
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Voranschlages _ O O
des _ O O
Irrenhausbaufondes _ O B-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1879 _ O I-DATE
, _ O O
und _ O O
seines _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1877 _ O B-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
10 _ O O
G. _ O O
zu _ O O
Landesfonde _ O I-ORG-U
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
z _ O O
načrtom _ O O
postave _ O O
o _ O O
reji _ O O
plemenskih _ O O
bikov _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
11 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
einem _ O O
Gesetzentwürfe _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Haltung _ O O
von _ O O
Zuchtstieren _ O O
. _ O O

— _ O O
( _ O O
Beilage _ O O
11 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
dež _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
s _ O O
katerim _ O O
se _ O O
predlaga _ O O
proračun _ O O
dež _ O B-ORG-U
. _ O I-ORG-U
zaklada _ O I-ORG-U
in _ O O
njegovih _ O O
podzakladov _ O O
za _ O O
leto _ O O
1879 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
über _ O O
den _ O O
Voranschlag _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O B-ORG-U
und _ O O
seiner _ O O
Subfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1879 _ O I-DATE
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
12 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
dež _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
kako _ O O
bi _ O O
se _ O O
cestne _ O O
zadeve _ O O
dale _ O O
zboljšati _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
bessernde _ O O
Maßregeln _ O O
im _ O O
Straßenwesen _ O O
Krains _ O I-LOC
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
13 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
A. _ O O
o _ O O
podeljenji _ O O
, _ O O
oziroma _ O O
B. _ O O
o _ O O
odobrenji _ O O
miloščin _ O O
iz _ O O
učiteljsko _ O B-ORG-U
- _ O I-ORG-U
pokojninskega _ O I-ORG-U
zaklada _ O I-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
A. _ O O
Ertheilung _ O O
beziehungsweise _ O O
B. _ O O
Genehmigung _ O O
von _ O O
Gnadengaben _ O O
aus _ O O
dem _ O O
Lehrerpensionsfonde _ O B-ORG-U
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
14 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
deželnega _ O O
uradnika _ O O
siroti _ O O
Viljelmini _ O I-PER
Zapletlovej _ O I-PER
še _ O O
na _ O O
dalje _ O O
pustil _ O O
užitek _ O O
vsakoletne _ O O
miloščine _ O O
31 _ O O
gld _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O
( _ O O
Priloga _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
Weiterbelassung _ O O
der _ O O
Gnadengabe _ O O
jährlicher _ O O
31 _ O O
fl _ O O
. _ O O

50 _ O O
kr. _ O O
an _ O O
die _ O O
landschaftliche _ O O
Beamtenswaise _ O O
Wilhelmine _ O I-PER
Zapletu _ O I-PER
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
15 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
kateri _ O O
ob _ O O
enim _ O O
predlaga _ O O
načrt _ O O
zakona _ O O
, _ O O
kako _ O O
je _ O O
novčne _ O O
dolgove _ O O
izterjavah _ O O
od _ O O
občin _ O O
ali _ O O
skladnih _ O O
združeb _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
16 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
mit _ O O
Vorlage _ O O
eines _ O O
Gesetzentwurfes _ O O
zur _ O O
Hereinbringung _ O O
von _ O O
Geldforderungen _ O O
an _ O O
Gemeinden _ O O
oder _ O O
Konkurrenzverbände _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
16 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
občinska _ O O
cesta _ O O
, _ O O
ki _ O O
se _ O O
pri _ O O
Peščeniku _ O I-LOC
poleg _ O O
Višnje _ O B-LOC
gore _ O I-LOC
od _ O O
državne _ O O
ceste _ O O
loči _ O O
ter _ O O
z _ O O
njo _ O O
pri _ O O
Starem _ O B-LOC
trgu _ O I-LOC
zopet _ O O
strinja _ O O
, _ O O
uvrstila _ O O
med _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
wegen _ O O
Einreihung _ O O
der _ O O
bei _ O O
Peschenik _ O I-LOC
nächst _ O O
Weixelburg _ O B-LOC
von _ O O
der _ O O
Reichsstraße _ O O
abzweigenden _ O O
und _ O O
in _ O O
letztere _ O O
bei _ O O
Altenmarkt _ O B-LOC
wieder _ O O
einmündenden _ O O
Gemeindestraße _ O O
in _ O O
die _ O O
Kategorie _ O O
der _ O O
Bezirksstraßen _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
17 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
nekaterih _ O O
prenaredbah _ O O
v _ O O
uvrstenji _ O O
okrajnih _ O O
cest _ O O
v _ O O
Litijskem _ O I-ORG
cestnem _ O I-ORG
okraji _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
18 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
einiger _ O O
Aenderungen _ O O
in _ O O
der _ O O
Kategorisirung _ O O
der _ O O
Bezirksstraßen _ O O
des _ O O
Littaier _ O I-ORG
Straßenbezirkes _ O I-ORG
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
18 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
kos _ O O
ceste _ O O
ob _ O O
Mirni _ O I-LOC
uvrstil _ O O
mej _ O O
okrajne _ O O
ceste _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
19 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
wegen _ O O
Kategorisirung _ O O
einer _ O O
Straßenstrecke _ O O
längs _ O O
des _ O O
Neuringbaches _ O I-LOC
als _ O O
Bezirksstraße _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
19 _ O O
. _ O O
) _ O O

Poročilo _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
volitvi _ O O
deželnih _ O O
poslancev _ O O
. _ O O

( _ O O
Priloga _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
über _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
der _ O O
Landtagsabgeordneten _ O O
. _ O O

( _ O O
Beilage _ O O
20 _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
hoffe _ O O
im _ O O
Laufe _ O O
des _ O O
morgigen _ O O
und _ O O
überinorgigen _ O O
Tages _ O O
noch _ O O
einige _ O O
weitere _ O O
Landesausschuß _ O O
- _ O O
Vorlagen _ O O
vertheilen _ O O
zu _ O O
können _ O O
, _ O O
so _ O O
den _ O O
Rechenschaftsbericht _ O O
, _ O O
vorläufig _ O O
allerdings _ O O
nur _ O O
in _ O O
deutscher _ O O
Sprache _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
der _ O O
slovenische _ O O
Text _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
druckfertig _ O O
ist. _ O O

In _ O O
der _ O O
Voraussetzung _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Vorlagen _ O O
in _ O O
Laufe _ O O
dieser _ O O
Tage _ O O
bis _ O O
Samstag _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
zukommen _ O O
, _ O O
werde _ O O
ich _ O O
außer _ O O
den _ O O
vorgelesenen _ O O
auch _ O O
die _ O O
später _ O O
zu _ O O
vertheilenden _ O O
Vorlagen _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
bringen _ O O
. _ O O

Schließlich _ O O
bemerke _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
an _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
auch _ O O
ein _ O O
Verzeichniß _ O O
der _ O O
seit _ O O
1 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Jänner _ O I-DATE
bis _ O O
letzten _ O B-DATE
Dezember _ O I-DATE
1877 _ O I-DATE
stattgefundenen _ O O
Musemuserwerbungen _ O O
vertheilt _ O O
worden _ O O
ist. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
ersuche _ O O
ich _ O O
in _ O O
der _ O O
Kanzlei _ O O
des _ O O
Hauses _ O O
die _ O O
Wohnungen _ O O
bekannt _ O O
geben _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
, _ O O
damit _ O O
die _ O O
Zustellung _ O O
der _ O O
Vorlagen _ O O
ungestört _ O O
erfolgen _ O O
könne _ O O
. _ O O

6. _ O O

Predlog _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
zarad _ O O
volitve _ O O
odsekov _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
, _ O O
in _ O O
sicer _ O O
volitve _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
finančnega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
11 _ O O
udov _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
gospodarskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
9 _ O O
udov _ O O
; _ O O

c _ O O
) _ O O
peticijskega _ O B-ORG-U
odseka _ O I-ORG-U
5 _ O O
udov _ O O
; _ O O

d _ O O
) _ O O
odseka _ O B-ORG-U
5 _ O I-ORG-U
udov _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
pretresanje _ O I-ORG-U
letnega _ O I-ORG-U
poročila _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
o _ O O
njegovem _ O O
delovanji _ O O
. _ O O

6. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesanöschuffeö _ O B-ORG-U
in _ O O
Betreff _ O O
der _ O O
von _ O O
Landtage _ O O
zu _ O O
wählenden _ O O
Ausschüsse _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
eines _ O O
Finanzausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O

b _ O O
) _ O O
eines _ O O
volköwirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O

e _ O O
) _ O O
eines _ O O
Petitionsausschusses _ O B-ORG-U
von _ O O
5 _ O O
Mitgliedern _ O O
; _ O O

d _ O O
) _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O B-ORG-U
von _ O I-ORG-U
5 _ O I-ORG-U
Mitgliedern _ O I-ORG-U
zur _ O I-ORG-U
Prüfung _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Rechenschaftsberichtes _ O I-ORG-U
über _ O I-ORG-U
die _ O I-ORG-U
Gebarung _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Nach _ O O
§ _ O O
. _ O O

23 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
steht _ O O
es _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
zu _ O O
, _ O O
für _ O O
gewisse _ O O
Geschäfte _ O O
ständige _ O O
Ausschüsse _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
, _ O O
denen _ O O
alle _ O O
einschlägigen _ O O
Agenden _ O O
zugetheilt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Hiezu _ O O
gehören _ O O
vor _ O O
Allem _ O O
der _ O O
Rechenschaftsberichts _ O B-ORG-U
- _ O O
, _ O O
Petitions _ O B-ORG-U
- _ O O
und _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
. _ O O

Außerdem _ O O
befinden _ O O
sich _ O O
unter _ O O
den _ O O
bereits _ O O
heute _ O O
vertheilten _ O O
Vorlagen _ O O
solche _ O O
, _ O O
deren _ O O
Berathung _ O O
durch _ O O
einen _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
nothwendig _ O O
sein _ O O
wird _ O O
, _ O O
— _ O O
darunter _ O O
der _ O O
Gesetzentwurf _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Haltung _ O O
von _ O O
Zuchtstieren _ O O
, _ O O
der _ O O
Bericht _ O O
über _ O O
bessernde _ O O
Maßregeln _ O O
im _ O O
Straßenwesen _ O O
Krains _ O I-LOC
, _ O O
über _ O O
Straßenkategorisirung _ O O
; _ O O
andere _ O O
derlei _ O O
Berichte _ O O
werden _ O O
nachfolgen _ O O
; _ O O
auch _ O O
werden _ O O
wahrscheinlich _ O O
wie _ O O
in _ O O
vorigen _ O O
Jahre _ O O
, _ O O
einige _ O O
Partien _ O O
des _ O O
Rechenschaftsberichtes _ O O
dem _ O O
volkswirthschaftlichen _ O I-ORG-U
Ausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Es _ O O
beantragt _ O O
daher _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O B-ORG-U
einen _ O O
Finanzausschuß _ O B-ORG-U
von _ O O
11 _ O O
Mitgliedern _ O O
, _ O O
einen _ O O
volkswirthschaftlichen _ O B-ORG-U
Ausschuß _ O I-ORG-U
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
, _ O O
einen _ O O
Petitionsausschuß _ O B-ORG-U
von _ O O
5 _ O O
Mitgliedern _ O O
und _ O O
einen _ O O
Ausschuß _ O B-ORG-U
von _ O I-ORG-U
5 _ O I-ORG-U
Mitgliedern _ O I-ORG-U
zur _ O I-ORG-U
Prüfung _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Rechenschaftsberichtes _ O I-ORG-U
über _ O I-ORG-U
die _ O I-ORG-U
Gebarung _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
zu _ O O
wählen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Debatte _ O O
über _ O O
diese _ O O
Anträge _ O O
, _ O O
ob _ O O
diese _ O O
Ausschüsse _ O O
und _ O O
ob _ O O
sie _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Zahl _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
seien _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O

( _ O O
Nihče _ O O
se _ O O
ne _ O O
oglasi _ O O
— _ O O
niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
nehme _ O O
ihr _ O O
Stillschweigen _ O O
als _ O O
Genehmigung _ O O
der _ O O
Anträge _ O O
an _ O O
und _ O O
werde _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
dieser _ O O
Ausschüsse _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
setzen _ O O
. _ O O

Wir _ O O
haben _ O O
hiemit _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
erschöpft _ O O
und _ O O
es _ O O
erübrigt _ O O
mir _ O O
nur _ O O
noch _ O O
, _ O O
den _ O O
Tag _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
deren _ O O
Tagesordnung _ O O
festzusetzen _ O O
. _ O O

Mit _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
den _ O O
Umstand _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Landtag _ O O
neu _ O O
gewählt _ O O
ist _ O O
, _ O O
und _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
die _ O O
dem _ O O
früheren _ O O
Landtage _ O O
nicht _ O O
angehört _ O O
haben _ O O
, _ O O
eine _ O O
angemessene _ O O
Zeit _ O O
zur _ O O
Information _ O O
benöthigen _ O O
werden _ O O
, _ O O
indem _ O O
heute _ O O
viele _ O O
umfassende _ O O
Vorlagen _ O O
bereits _ O O
vertheilt _ O O
worden _ O O
sind _ O O
, _ O O
andere _ O O
aber _ O O
in _ O O
den _ O O
nächsten _ O O
Tagen _ O O
noch _ O O
nachfolgen _ O O
werden _ O O
, _ O O
gedenke _ O O
ich _ O O
, _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
auf _ O O
Montag _ O I-DATE
den _ O I-DATE
16. _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
M. _ O I-DATE
Vormittag _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
anzuberaumen _ O O
. _ O O

( _ O O
Pritrduje _ O O
se _ O O
— _ O O
Zustimmung _ O O
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
findet _ O O
demnach _ O O
Montag _ O B-TIME
Vormittag _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
statt _ O O
. _ O O

Tagesordnung _ O O

( _ O O
glej _ O O
prihodnjo _ O O
sejo _ O O
— _ O O
siehe _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
) _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Mitglieder _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
zu _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
, _ O O
daß _ O O
wir _ O O
an _ O O
nächsten _ O O
Samstag _ O O
eine _ O O
Sitzung _ O O
halten _ O O
werden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erkäre _ O O
die _ O O
heutige _ O O
Sitzung _ O O
für _ O O
geschlossen _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
50 _ O I-TIME
min. _ O I-TIME
čez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Založil _ O O
kranjski _ O I-ORG-U
deželni _ O I-ORG-U
odbor _ O I-ORG-U
. _ O O

Laibach _ O I-LOC
. _ O O

Druck _ O O
von _ O I-ORG
Millitz _ O I-ORG
. _ O O

