Stenografični _ O O
zapisnik _ O O
pete _ O O
seje _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
Ljubljanskega _ O I-ORG-U
dne _ O O
28. _ O I-DATE
avgusta _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
. _ O O

Nazočni _ O O
Prvosednik _ O O
Deželni _ O O
glavar _ O O
Karl _ O I-PER
pl. _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
- _ O I-PER
Tannenberg _ O I-PER
Vladina _ O O
zastopnika _ O O
Deželne _ O O
vlade _ O O
predsednik _ O O
: _ O O
Conrad _ O B-PER
pl. _ O I-PER
Eybesfeld _ O I-PER
; _ O O
vladni _ O O
svetovalec _ O O
: _ O O
Roth _ O B-PER
Vsi _ O O
članovi _ O O
deželnega _ O O
zbora _ O O
razun _ O O
knezoškof _ O O
dr. _ O O
Widmar _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Coronini _ O B-PER
, _ O O
dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Mulley _ O B-PER
, _ O O
grof _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
pl. _ O O
Langer _ O B-PER
Zapisnikar _ O O
Poslanec _ O O
dr. _ O O
Savinšek _ O B-PER

Dnevni _ O O
red _ O O
1 _ O O
. _ O O

Vladni _ O O
predlog _ O O
: _ O O
postava _ O O
, _ O O
po _ O O
kterej _ O O
se _ O O
spremene _ O O
odločbe _ O O
deželnega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
za _ O O
Kranjsko _ O I-LOC
o _ O O
izključbi _ O O
tistih _ O O
, _ O O
kteri _ O O
imajo _ O O
pravico _ O O
voliti _ O O
in _ O O
voljeni _ O O
biti _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Vladni _ O O
predlog _ O O
: _ O O
postava _ O O
, _ O O
po _ O O
kterej _ O O
se _ O O
odločuje _ O O
za _ O O
slučaj _ O O
, _ O O
ako _ O O
bi _ O O
bil _ O O
kaznovan _ O O
deželni _ O O
poslanec _ O O
ali _ O O
pa _ O O
v _ O O
kazenskej _ O O
preiskavi _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Vladni _ O O
predlog _ O O
: _ O O
postava _ O O
, _ O O
po _ O O
kterej _ O O
se _ O O
§ _ O O
. _ O O

6. _ O O
občinskega _ O O
reda _ O O
za _ O O
Kranjsko _ O B-LOC
dne _ O O
17. _ O I-DATE
svečana _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
premeni _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Vladni _ O O
predlog _ O O
: _ O O
postava _ O O
, _ O O
po _ O O
kterej _ O O
se _ O O
občinski _ O O
red _ O O
za _ O O
mesto _ O I-LOC
Ljubljansko _ O I-LOC
dne _ O O
9. _ O I-DATE
julija _ O I-DATE
1850 _ O I-DATE
premeni _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Sporočilo _ O O
kranjskega _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
zbora _ O I-ORG-U
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Poročilo _ O O
o _ O O
volitvi _ O O
deželnega _ O O
poslanca _ O O
za _ O O
volilne _ O I-ORG
okraje _ O I-ORG
trgov _ O I-ORG
Postojna _ O I-ORG
, _ O O
Vrhnika _ O B-ORG
in _ O O
mesto _ O O
Lož _ O I-LOC
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
začne _ O O
o _ O O
20. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
fünften _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
am _ O O
28 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

August _ O I-DATE
1868 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
Landeshauptmann _ O O
Carl _ O I-PER
von _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
- _ O I-PER
Tannenberg _ O I-PER
Vertreter _ O O
der _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Regierung _ O O
Landesprästdent _ O O
Conrad _ O B-PER
von _ O I-PER
Eybesfeld _ O I-PER
; _ O O
Regierungsrath _ O O
: _ O O
Roth _ O B-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
Sr. _ O O
fürstbischöflichen _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
, _ O O
und _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
: _ O O
Graf _ O O
Coronini _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
Mulley _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Margheri _ O B-PER
, _ O O
von _ O B-PER
Langer _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Savinscheg _ O B-PER

Tagesordnung _ O O
l. _ O O
Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
die _ O O
Bestimmungen _ O O
der _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Wahlordnung _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
über _ O O
die _ O O
Ausschließung _ O O
von _ O O
dem _ O O
Wahlrechte _ O O
und _ O O
der _ O O
Wählbarkeit _ O O
zum _ O O
Landtage _ O O
abgeändert _ O O
werden _ O O
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
Bestimmungen _ O O
für _ O O
die _ O O
Fälle _ O O
erlassen _ O O
werden _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ein _ O O
Landtagsabgeordneter _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Strafe _ O O
verurtheilt _ O O
wird _ O O
, _ O O
oder _ O O
in _ O O
strafgcrichtlicher _ O O
Untersuchung _ O O
sich _ O O
befindet _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
der _ O O
§ _ O O
. _ O O

6 _ O O
der _ O O
Gemeindeordnung _ O O
für _ O O
Krain _ O B-LOC
vom _ O O
17 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
abgeändert _ O O
wird _ O O
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
die _ O O
Gemeinde _ O O
- _ O O
Ordnung _ O O
für _ O O
die _ O O
Stadt _ O O
Laibach _ O I-LOC
vom _ O O
9 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1850 _ O I-DATE
abgeändert _ O O
wird _ O O
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Rechenschaftsbericht _ O O
über _ O O
die _ O O
Geschäststhätigkeit _ O O
des _ O O
Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschuffes _ O I-ORG-U
. _ O O

6 _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
über _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
der _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Abgeordneten _ O O
für _ O O
die _ O O
Wahlbezirke _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Märkte _ O I-ORG
Adelsberg _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Oberlaibach _ O I-ORG
und _ O O
die _ O O
Stadt _ O O
Laas _ O I-LOC
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
20 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wir _ O O
sind _ O O
beschlußfähig _ O O
und _ O O
ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Schriftführer _ O O
wird _ O O
die _ O O
Güte _ O O
haben _ O O
, _ O O
das _ O O
Protokoll _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
vorzutragen _ O O
. _ O O

( _ O O
Schriftführer _ O O
Svetec _ O I-PER
liest _ O O
dasselbe _ O O
slovenisch _ O O
. _ O O

Zapisnikar _ O O
Svetec _ O B-PER
bere _ O O
slovenski _ O O
. _ O O
) _ O O

Ist _ O O
etwas _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Fassung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
zu _ O O
erinnern _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
dasselbe _ O O
von _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
dem _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
noch _ O O
folgende _ O O
Mittheilungen _ O O
zu _ O O
machen _ O O
: _ O O

Der _ O O
Verfassungöausschuß _ O I-ORG-U
hat _ O O
sich _ O O
constituirt _ O O
und _ O O
hat _ O O
zum _ O O
Obmann _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
, _ O O
zum _ O O
Obmannstellvertreter _ O O
Se _ O O
. _ O O

Hochwürden _ O O
Dechant _ O O
Tavčar _ O B-PER
und _ O O
zum _ O O
Schriftführer _ O O
den _ O O
Ritter _ O O
von _ O B-PER
Gariboldi _ O I-PER
ernannt _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
noch _ O O
folgende _ O O
Vorlagen _ O O
auf _ O O
die _ O O
Pulte _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
vertheilen _ O O
lassen _ O O
: _ O O

1. _ O O

Voranschlag _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O I-MISC
und _ O O
seiner _ O O
Sub _ O O
- _ O O
Fonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1868 _ O I-DATE
und _ O O
1869 _ O B-DATE
. _ O O

2. _ O O

Voranschlag _ O O
des _ O O
Waisenhausfondes _ O I-MISC
pro _ O O
1868 _ O I-DATE
und _ O O
1869 _ O B-DATE
, _ O O
und _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
pro _ O O
1866 _ O B-DATE
und _ O O
1867 _ O B-DATE
. _ O O

3. _ O O

Voranschlag _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O I-MISC
pro _ O O
1868 _ O I-DATE
und _ O O
1869 _ O B-DATE
, _ O O
und _ O O

4. _ O O

Vorlage _ O O
der _ O O
Amtsinstruction _ O O
für _ O O
die _ O O
Landeskasse _ O O
. _ O O

Es _ O O
sind _ O O
ferner _ O O
folgende _ O O
Petitionen _ O O
an _ O O
den _ O O
h. _ O O
Landtag _ O O
eingelangt _ O O
: _ O O

1. _ O O

Petition _ O O
sämmtlicher _ O O
Gemeindevorsteher _ O O
des _ O O
Gerichtsbezirkes _ O I-ORG
Reifniz _ O I-ORG
um _ O O
Zustandebringung _ O O
eines _ O O
Gesetzes _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
der _ O O
seitens _ O O
der _ O O
Gemeinde _ O O
erforderliche _ O O
Ehekonsens _ O O
eingeführt _ O O
wird _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
ist _ O O
durch _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Anton _ O I-PER
Kos _ O I-PER
überreicht _ O O
worden _ O O
. _ O O

Wird _ O O
diesbezüglich _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Stavim _ O O
predlog _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
to _ O O
sporočilo _ O O
izroči _ O O
tistemu _ O O
odseku _ O O
, _ O O
ki _ O O
je _ O O
postavljen _ O O
zastran _ O O
deželnega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
in _ O O
zastran _ O O
občinskih _ O O
reči _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Da _ O O
es _ O O
sich _ O O
nur _ O O
um _ O O
eine _ O O
formelle _ O O
Behandlung _ O O
deS _ O O
Gegenstandes _ O O
handelt _ O O
, _ O O
unterlasse _ O O
ich _ O O
die _ O O
Unterstützungsfrage _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
und _ O O
erkläre _ O O
, _ O O
wenn _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
geschieht _ O O
, _ O O
die _ O O
Zuweisung _ O O
der _ O O
Petition _ O O
an _ O O
den _ O O
genannten _ O O
Ausschuß _ O O
als _ O O
von _ O O
h. _ O O
Landtage _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

2. _ O O

Die _ O O
Gemeinde _ O I-ORG
Trebelno _ O I-ORG
bittet _ O O
um _ O O
Bewilligung _ O O
zur _ O O
Einhebnng _ O O
einer _ O O
81procentigen _ O O
Umlage _ O O
. _ O O

Diese _ O O
Petition _ O O
ist _ O O
von _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
Peter _ O I-PER
Kosler _ O I-PER
überreicht _ O O
worden _ O O
. _ O O

Wird _ O O
wegen _ O O
Zuweisung _ O O
dieser _ O O
Petition _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Costa _ O B-PER
: _ O O

Jaz _ O O
bi _ O O
mislil _ O O
, _ O O
da _ O O
taj _ O O
predlog _ O O
v _ O O
obrožje _ O O
občinskih _ O O
reči _ O O
spada _ O O
, _ O O
in _ O O
da _ O O
se _ O O
tedaj _ O O
predlog _ O O
izroči _ O O
ravno _ O O
tistemu _ O O
odseku _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wenn _ O O
von _ O O
keiner _ O O
Seite _ O O
gegen _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
eine _ O O
Einwendung _ O O
erhoben _ O O
wird _ O O
, _ O O
so _ O O
würde _ O O
ich _ O O
diese _ O O
Petition _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O I-ORG-U
zuweisen _ O O
. _ O O

Ferner _ O O
ist _ O O
eingelangt _ O O
eine _ O O
Petition _ O O
der _ O O
Ortsgemeinden _ O I-ORG
Landstraß _ O I-ORG
, _ O O
hl _ O B-ORG
. _ O I-ORG

Kreuz _ O I-ORG
und _ O O
St. _ O B-ORG
Barthelmä _ O I-ORG
um _ O O
Wiederherstellung _ O O
des _ O O
früher _ O O
bestandenen _ O O
Gerichtsbezirkes _ O B-ORG
Landstraß _ O I-ORG
. _ O O

Dieselbe _ O O
wurde _ O O
überreicht _ O O
durch _ O O
den _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Abgeordneten _ O O
Sagorz _ O I-PER
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
einen _ O O
Antrag _ O O
wegen _ O O
Zuweisung _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Costa _ O B-PER
: _ O O

Peticijskemu _ O I-ORG-U
odseku _ O I-ORG-U
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wenn _ O O
keine _ O O
Einwendung _ O O
geschieht _ O O
, _ O O
wird _ O O
diese _ O O
Petion _ O O
dem _ O O
von _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
beantragten _ O O
Ausschusse _ O O
zu _ O O
Erledigung _ O O
überwiesen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
. _ O O

Erster _ O O
Gegenstand _ O O
derselben _ O O
ist _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
die _ O O
Bestimmungen _ O O
der _ O O
Landtagswahlordnung _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
über _ O O
die _ O O
Ausschließung _ O O
von _ O O
dem _ O O
Wahlrechte _ O O
und _ O O
der _ O O
Wählbarkeit _ O O
zum _ O O
Landtage _ O O
abgeändert _ O O
werden _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Tavčar _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

Ker _ O O
se _ O O
ta _ O O
predlog _ O O
slavne _ O O
vlade _ O O
z _ O O
včeraj _ O O
izročenimi _ O O
predmeti _ O O
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
, _ O O
kakor _ O O
za _ O O
premembo _ O O
deželnega _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
vjema _ O O
, _ O O
zato _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
zaslišani _ O O
predlog _ O O
včeraj _ O O
izvoljenemu _ O O
že _ O O
vstanovljenemu _ O O
odseku _ O O
zastran _ O O
premembe _ O O
volilnega _ O O
reda _ O O
in _ O O
občinskih _ O O
reči _ O O
izroči _ O O
. _ O O

In _ O O
sicer _ O O
bi _ O O
nekoliko _ O O
podpiral _ O O
moj _ O O
predlog _ O O
s _ O O
tem _ O O
, _ O O
da _ O O
rečem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
dva _ O O
včerajšnja _ O O
predloga _ O O
in _ O O
današnji _ O O
vjemata _ O O
; _ O O
in _ O O
nadalje _ O O
bode _ O O
slavni _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
s _ O O
tem _ O O
svojo _ O O
doslednost _ O O
in _ O O
gotovo _ O O
v _ O O
tem _ O O
dozdanje _ O O
ravnanje _ O O
opravičil _ O O
in _ O O
ravno _ O O
tako _ O O
bode _ O O
deželni _ O O
zbor _ O O
priliko _ O O
imel _ O O
postavo _ O O
na _ O O
tenko _ O O
pretresti _ O O
in _ O O
posebno _ O O
dosti _ O O
važne _ O O
reči _ O O
premisliti _ O O
, _ O O
presoditi _ O O
in _ O O
vsakemu _ O O
ugovoru _ O O
opravičenje _ O O
protistaviti _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
mir _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
schriftlich _ O O
zu _ O O
überreichen _ O O
. _ O O

( _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Tavčar _ O I-PER
überreicht _ O O
denselben _ O O
. _ O O

Poslanec _ O O
Tavčar _ O B-PER
ga _ O O
izroči _ O O
. _ O O
) _ O O

Wird _ O O
der _ O O
soeben _ O O
vernommene _ O O
Antrag _ O O
unterstützt _ O O
? _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
denselben _ O O
unterstützen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
, _ O O
se _ O O
vzdignejo _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
hinlänglich _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
sonst _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
der _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Tavčar _ O B-PER
annehmen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O

Se _ O O
vzdignejo _ O O
. _ O O
) _ O O

Er _ O O
ist _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Zweiter _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
Bestimmungen _ O O
für _ O O
die _ O O
Fälle _ O O
erlassen _ O O
werden _ O O
, _ O O
wenn _ O O
ein _ O O
Landtagsabgeordneter _ O O
zu _ O O
einer _ O O
Strafe _ O O
verurtheilt _ O O
wird _ O O
, _ O O
oder _ O O
in _ O O
strafgerichtlicher _ O O
Untersuchung _ O O
sich _ O O
befindet _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
von _ O O
den _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Tavčar _ O B-PER
: _ O O

Prosim _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
predlagam _ O O
, _ O O
da _ O O
bi _ O O
se _ O O
ta _ O O
postava _ O O
ravno _ O O
omenjenemu _ O O
odseku _ O O
izročila _ O O
in _ O O
sicer _ O O
iz _ O O
tistih _ O O
vzrokov _ O O
, _ O O
ktere _ O O
sem _ O O
ravno _ O O
naznanil _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wird _ O O
dieser _ O O
Antrag _ O O
unterstützt _ O O
? _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
diejenigen _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
denselben _ O O
unterstützen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
, _ O O
se _ O O
vzdignejo _ O O
. _ O O
) _ O O

Er _ O O
ist _ O O
hinlänglich _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
werden _ O O
wir _ O O
abstimmen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Tavčar _ O B-PER
annehmen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Er _ O O
ist _ O O
von _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Dritter _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
der _ O O
§ _ O O
. _ O O

6 _ O O
der _ O O
Gemeindeordnung _ O O
für _ O O
Krain _ O I-LOC
vom _ O O
17 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
1866 _ O I-DATE
abgeändert _ O O
wird _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Tavčar _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
predlagam _ O O
ravno _ O O
to _ O O
, _ O O
kakor _ O O
poprej _ O O
namreč _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ta _ O O
postava _ O O
ravno _ O O
temu _ O O
odboru _ O O
izroči _ O O
, _ O O
kteri _ O O
je _ O O
bil _ O O
včeraj _ O O
izvoljen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
die _ O O
Unterstützungsfrage _ O O
und _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
die _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
unterstützen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
, _ O O
se _ O O
vzdignejo _ O O
. _ O O
) _ O O

Er _ O O
ist _ O O
gehörig _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Work _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
annehmen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
von _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
vierten _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
: _ O O
Gesetz _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
die _ O O
Gemeindeordnung _ O O
für _ O O
die _ O O
Stadt _ O O
Laibach _ O I-LOC
von _ O O
9 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Juli _ O I-DATE
1850 _ O I-DATE
abgeändert _ O O
wird _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
Tavčar _ O I-PER
: _ O O

Tudi _ O O
k _ O O
temu _ O O
predlogu _ O O
nasvetujem _ O O
, _ O O
da _ O O
se _ O O
ravno _ O O
tistemu _ O O
odseku _ O O
izroči _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
die _ O O
Unterstützungsfrage _ O O
und _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
die _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
unterstützen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
, _ O O
se _ O O
vzdignejo _ O O
. _ O O
) _ O O

Er _ O O
ist _ O O
gehörig _ O O
unterstützt _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
annehmen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
von _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
5 _ O O
. _ O O

Gegenstände _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
zum _ O O
Rechenschaftsberichte _ O O
über _ O O
die _ O O
Geschäftsthätigkeit _ O O
deS _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
von _ O O
den _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Poslanec _ O O
dr. _ O O
Prevec _ O I-PER
: _ O O

Prosim _ O O
besede _ O O
. _ O O

To _ O O
sporočilo _ O O
kranjskega _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
je _ O O
jako _ O O
obširno _ O O
in _ O O
ker _ O O
je _ O O
že _ O O
več _ O O
dni _ O O
v _ O O
rokah _ O O
poslancev _ O O
in _ O O
se _ O O
je _ O O
zanašati _ O O
, _ O O
da _ O O
so _ O O
ga _ O O
brali _ O O
vsi _ O O
, _ O O
potem _ O O
tudi _ O O
ozeraje _ O O
se _ O O
na _ O O
to _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
to _ O O
sporočilo _ O O
iz _ O O
raznih _ O O
važnih _ O O
predmetov _ O O
sestavljeno _ O O
, _ O O
mislim _ O O
, _ O O
da _ O O
bo _ O O
znabiti _ O O
dobro _ O O
, _ O O
ko _ O O
bi _ O O
odstopili _ O O
od _ O O
branja _ O O
tega _ O O
sporočila _ O O
in _ O O
bode _ O O
morebiti _ O O
zadostovalo _ O O
, _ O O
ako _ O O
se _ O O
preloži _ O O
stenografičnim _ O O
zapisnikom _ O O
. _ O O

Naprej _ O O
z _ O O
obzirom _ O O
na _ O O
te _ O O
vzroke _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
toliko _ O O
važnih _ O O
in _ O O
raznih _ O O
predmetov _ O O
, _ O O
predlagam _ O O
poseben _ O O
odsek _ O O
za _ O O
pretres _ O O
tega _ O O
sporočila _ O O
. _ O O

Jaz _ O O
predlagam _ O O
tedaj _ O O
oziraje _ O O
se _ O O
na _ O O
to _ O O
: _ O O

Naj _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
sklene _ O O
: _ O O

a _ O O
) _ O O
Da _ O O
se _ O O
sporočilo _ O O
deželnega _ O B-ORG-U
odbora _ O I-ORG-U
ne _ O O
bere _ O O
, _ O O
ampak _ O O
stenografičnim _ O O
zapisnikom _ O O
priloži _ O O
, _ O O
in _ O O

b _ O O
) _ O O
da _ O O
se _ O O
za _ O O
pretresevanje _ O O
sporočila _ O O
odsek _ O O
obstoječi _ O O
iz _ O O
petih _ O O
členov _ O O
voli _ O O
, _ O O
kteri _ O O
bi _ O O
o _ O O
tem _ O O
sporočal _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Der _ O O
Herr _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Prevc _ O I-PER
hat _ O O
zwei _ O O
Anträge _ O O
gestellt _ O O
: _ O O

1. _ O O

Daß _ O O
Umgang _ O O
genommen _ O O
werden _ O O
möchte _ O O
von _ O O
der _ O O
Vorlesung _ O O
des _ O O
Berichtes _ O O
, _ O O
da _ O O
derselbe _ O O
ohnehin _ O O
dem _ O O
stenographischen _ O O
Protokolle _ O O
beigelegt _ O O
wird _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
annehmen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Der _ O O
zweite _ O O
Antrag _ O O
betrifft _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Ausschusses _ O O
aus _ O O
5 _ O O
Mitgliedern _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
annehmen _ O O
wollen _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
, _ O O
nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Wir _ O O
werden _ O O
, _ O O
wenn _ O O
es _ O O
den _ O O
Herren _ O O
genehm _ O O
ist _ O O
, _ O O
sogleich _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
schreiten _ O O
und _ O O
ich _ O O
unterbreche _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Behufe _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzetteln _ O O
, _ O O
ko _ O O
so _ O O
se _ O O
listki _ O O
oddali _ O O
. _ O O
) _ O O

Sind _ O O
alle _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
Ja _ O O
! _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Graf _ O O
Barbo _ O B-PER
, _ O O
Kos _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Savinscheg _ O B-PER
und _ O O
Kromer _ O B-PER
das _ O O
Scrntinium _ O O
vorzunehmen _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
35 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
. _ O O

Seja _ O O
prestane _ O O
o _ O O
35. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

( _ O O
Nach _ O O
erfolgtem _ O O
Scrutinium _ O O
und _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
10 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
50 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
, _ O O

ko _ O O
so _ O O
se _ O O
glasovi _ O O
prešteli _ O O
, _ O O
se _ O O
seja _ O O
zopet _ O O
prične _ O O
o _ O O
50. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
ist _ O O
wieder _ O O
eröffnet _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Schriftführer _ O O
Dr. _ O O
Savinscheg _ O I-PER
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Schriftführer _ O O
Dr. _ O O
Savinscheg _ O B-PER
: _ O O

Es _ O O
wurden _ O O
31 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
, _ O O
somit _ O O
ist _ O O
die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
16 _ O O
. _ O O

Gewählt _ O O
wurden _ O O
: _ O O

Svetec _ O B-PER

mit _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

31 _ O O

Stimmen _ O O
, _ O O

Peter _ O B-PER
Kosler _ O I-PER

mit _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

30 _ O O

„ _ O O

Deschmann _ O B-PER

„ _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

26 _ O O

„ _ O O

Rudesch _ O B-PER

„ _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

25 _ O O

„ _ O O

Dechant _ O O
Toman _ O B-PER

„ _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

20 _ O O

„ _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
sich _ O O
nach _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
constituiren _ O O
und _ O O
mir _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
letzten _ O O
Gegenstände _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
, _ O O
d. _ O O
i. _ O O
Bericht _ O O
über _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Abgeordneten _ O O
für _ O O
die _ O O
Wahlbezirke _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Märkte _ O I-ORG
Adelsberg _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Oberlaibach _ O I-ORG
und _ O O
die _ O O
Stadt _ O O
Laas _ O B-ORG
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Berichterstatter _ O O
seinen _ O O
Vortrag _ O O
zu _ O O
beginnen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
Kasta _ O I-PER
: _ O O

( _ O O
Liest _ O O
von _ O O
der _ O O
Tribüne _ O O
. _ O O

Bere _ O O
iz _ O O
odra _ O O
. _ O O
) _ O O

„ _ O O
Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

Zu _ O O
der _ O O
am _ O O
9 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1867 _ O I-DATE
stattgehabten _ O O
Wahl _ O O
eines _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Abgeordneten _ O O
für _ O O
den _ O O
Wahlbezirk _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Märkte _ O I-ORG
Adelsberg _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Oberlaibach _ O I-ORG
und _ O O
der _ O O
Stadt _ O O
Laas _ O I-LOC
wurden _ O O
laut _ O O
der _ O O
vorliegenden _ O O
Wählerlisten _ O O

aus _ O O
Adelsberg _ O B-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

96 _ O O
, _ O O

aus _ O O
Oberlaibach _ O B-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

156 _ O O
, _ O O

und _ O O
aus _ O O
Laas _ O B-LOC

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

66 _ O O
, _ O O

zusammen _ O O
also _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

318 _ O O

Wähler _ O O
berufen _ O O
. _ O O

Von _ O O
diesen _ O O
inscribirten _ O O
Wählern _ O O
haben _ O O
sich _ O O
207 _ O O
an _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
betheiliget _ O O
. _ O O

Während _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
ergaben _ O O
sich _ O O
mehrere _ O O
Incidenzfälle _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
wurde _ O O
die _ O O
Stimme _ O O
ad _ O O
Post _ O O
- _ O O
Nr _ O O
. _ O O

5 _ O O
der _ O O
Stimmliste _ O O
, _ O O
weil _ O O
für _ O O
eine _ O O
Frauensperson _ O O
durch _ O O
einen _ O O
Bevollmächtigten _ O O
abgegeben _ O O
, _ O O
über _ O O
Einsprache _ O O
des _ O O
l. _ O O
f. _ O O
Commissärs _ O O
von _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
- _ O O
Commission _ O O
als _ O O
ungiltig _ O O
erklärt _ O O
. _ O O

Ferner _ O O
wurden _ O O
vom _ O O
l. _ O O
f. _ O O
Commissär _ O O
beanständet _ O O
, _ O O
von _ O O
der _ O O
Wahlcommission _ O O
jedoch _ O O
einhellig _ O O
als _ O O
zulässig _ O O
erklärt _ O O
: _ O O
die _ O O
Stimmen _ O O
ad _ O O
Post _ O O
- _ O O
Nr _ O O
. _ O O

11 _ O O
, _ O O
25 _ O O
, _ O O
63 _ O O
, _ O O
106 _ O O
, _ O O
289 _ O O
, _ O O
wo _ O O
die _ O O
Ehegatten _ O O
für _ O O
ihre _ O O
Ehefrauen _ O O
ad _ O O
Post _ O O
- _ O O
Nr _ O O
. _ O O

13 _ O O
& _ O O
18 _ O O
, _ O O
wo _ O O
ein _ O O
Wähler _ O O
für _ O O
seinen _ O O
Sohn _ O O
und _ O O
seinen _ O O
Pupillen _ O O
; _ O O
ad _ O O
Post _ O O
- _ O O
Nr _ O O
. _ O O

100 _ O O
, _ O O
wo _ O O
ein _ O O
Wähler _ O O
für _ O O
seinen _ O O
Pupillen _ O O
; _ O O
ad _ O O
Post _ O O
- _ O O
Nr _ O O
. _ O O

110 _ O O
, _ O O
162 _ O O
, _ O O
258 _ O O
, _ O O
265 _ O O
, _ O O
289 _ O O
, _ O O
und _ O O
mehrere _ O O
Wähler _ O O
ohne _ O O
Vorweisung _ O O
von _ O O
Legitimationskarten _ O O
die _ O O
Stimme _ O O
abgegeben _ O O
haben _ O O
, _ O O
endlich _ O O
ad _ O O
Post _ O O
- _ O O
Nr _ O O
. _ O O

253 _ O O
, _ O O
wo _ O O
für _ O O
die _ O O
Stadt _ O O
Laas _ O B-LOC
der _ O O
Bürgermeister _ O O
stimmte _ O O
. _ O O

Die _ O O
Wahlcommission _ O O
zählte _ O O
diesemnach _ O O

von _ O O
den _ O O
207 _ O O
abgegebenen _ O O
Stimmen _ O O

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

206 _ O O

als _ O O
gütig _ O O
, _ O O
wovon _ O O

auf _ O O

Herrn _ O O

Alois _ O I-PER
Mulley _ O I-PER

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

150 _ O O

Stimmen _ O O

auf _ O O

Herrn _ O O

Vinzenz _ O B-PER
Dolschein _ O I-PER

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

54 _ O O

„ _ O O

„ _ O O

„ _ O O

Vinzenz _ O B-PER
Jeuniker _ O I-PER

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

1 _ O O

„ _ O O

„ _ O O

„ _ O O

Carl _ O B-PER
Obresa _ O I-PER

. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

1 _ O O

„ _ O O

entfielen _ O O
, _ O O
und _ O O
proclamirte _ O O
sohin _ O O
den _ O O
nach _ O O
Beendigung _ O O
des _ O O
Scrutiniums _ O O
noch _ O O
versammelt _ O O
gewesenen _ O O
Wählern _ O O
Herrn _ O O
Alois _ O B-PER
Mulley _ O I-PER
als _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Ungeachtet _ O O
dieser _ O O
bedeutenden _ O O
Stimmenmajorität _ O O
für _ O O
Herrn _ O O
Alois _ O B-PER
Mulley _ O I-PER
, _ O O
vermag _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
dennoch _ O O
nicht _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
auf _ O O
sofortige _ O O
Genehmigung _ O O
dieser _ O O
Wahl _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
weil _ O O
bei _ O O
der _ O O
Anfertigung _ O O
der _ O O
Wählerlisten _ O O
jene _ O O
Anstände _ O O
nicht _ O O
berücksichtiget _ O O
worden _ O O
sind _ O O
, _ O O
welche _ O O
von _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
bereits _ O O
in _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
am _ O O
6 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1867 _ O I-DATE

( _ O O
Stenog _ O O
. _ O O

Bericht _ O O
pag. _ O O
6 _ O O
und _ O O
folgende _ O O
bis _ O O
pag. _ O O
17 _ O O
) _ O O

gegen _ O O
eine _ O O
solche _ O O
Zusammenstellung _ O O
der _ O O
Wählerlisten _ O O
, _ O O
wodurch _ O O
die _ O O
Oberlaibacher _ O I-PER
über _ O O
die _ O O
Wähler _ O O
von _ O O
Adelsberg _ O I-LOC
und _ O O
Laas _ O B-LOC
ein _ O O
im _ O O
Verhältnisse _ O O
der _ O O
Steuerzahlung _ O O
ganz _ O O
ungerechtfertigtes _ O O
Uebergewicht _ O O
erhalten _ O O
, _ O O
erhoben _ O O
worden _ O O
sind _ O O
. _ O O

Um _ O O
diese _ O O
prinzipielle _ O O
Frage _ O O
zu _ O O
Lösung _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
, _ O O
beantragt _ O O
der _ O O
Landesausschuß _ O I-ORG-U
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
: _ O O

Der _ O O
vorliegende _ O O
Wahlakt _ O O
des _ O O
Wahlbezirkes _ O I-ORG
der _ O I-ORG
Märkte _ O I-ORG
Adelsberg _ O I-ORG
- _ O I-ORG
Oberlaibach _ O I-ORG
und _ O O
der _ O O
Stadt _ O O
Laas _ O I-LOC
werde _ O O
einem _ O O
besonderen _ O O
Ausschusse _ O O
von _ O O
5 _ O O
Mitgliedern _ O O
aus _ O O
der _ O O
Mitte _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
zur _ O O
Prüfung _ O O
und _ O O
Autragstellung _ O O
zugewiesen _ O O
" _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
von _ O O
den _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
. _ O O

Po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
schreiten _ O O
wir _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
dem _ O O
so _ O O
eben _ O O
vernommenen _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
sitzen _ O O
zu _ O O
bleiben _ O O
. _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
erhebt _ O O
sich _ O O
. _ O O

Nijeden _ O O
ne _ O O
vstane _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
vom _ O O
h. _ O O
Hause _ O O
genehmiget _ O O
und _ O O
wir _ O O
schreiten _ O O
ebenfalls _ O O
sogleich _ O O
zu _ O O
Wahl _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
. _ O O

Ich _ O O
unterbreche _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
für _ O O
die _ O O
Dauer _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
, _ O O
ko _ O O
so _ O O
se _ O O
listki _ O O
oddali _ O O
. _ O O
) _ O O

Sind _ O O
alle _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
dies _ O O
der _ O O
Fall _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Joh _ O I-PER
. _ O I-PER

Kosler _ O I-PER
, _ O O
Ritter _ O O
v. _ O B-PER
Kaltenegger _ O I-PER
, _ O O
Jugović _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Savinscheg _ O B-PER
das _ O O
Scrutinium _ O O
vorzunehmen _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
56 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
. _ O O

Seja _ O O
prestane _ O O
o _ O O
56. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
10. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

( _ O O
Nach _ O O
erfolgtem _ O O
Scrutinium _ O O
und _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Min _ O I-TIME
. _ O O

Ko _ O O
so _ O O
se _ O O
glasovi _ O O
prešteli _ O O
, _ O O
se _ O O
seja _ O O
zopet _ O O
prične _ O O
o _ O O
15. _ O B-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
wieder _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
bitte _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Savinscheg _ O I-PER
: _ O O

Abgegeben _ O O
wurden _ O O
31 _ O O
Stimmzettel _ O O
, _ O O
mithin _ O O
beträgt _ O O
die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
16 _ O O
. _ O O

Gewählt _ O O
wurden _ O O
: _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O

v. _ O B-PER
Kaltenegger _ O I-PER

mit _ O O

26 _ O O
, _ O O

Kromer _ O B-PER

„ _ O O

25 _ O O
, _ O O

Svetec _ O B-PER

„ _ O O

24 _ O O
, _ O O

Prevc _ O B-PER

„ _ O O

24 _ O O
, _ O O

Tavčar _ O B-PER

„ _ O O

20 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Landeshauptmann _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Ausschuß _ O O
sich _ O O
zu _ O O
constituiren _ O O
und _ O O
mir _ O O
dann _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Die _ O O
heutige _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
erschöpft _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
folgende _ O O
Einladungen _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Der _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
Sachen _ O I-ORG-U
des _ O I-ORG-U
Zwangsarbeitshauses _ O I-ORG-U
ladet _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Mitglieder _ O O
desselben _ O O
für _ O O
morgen _ O I-TIME
Vormittags _ O I-TIME
9 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
zu _ O O
einer _ O O
Sitzung _ O O
ein _ O O
, _ O O
ebenso _ O O
der _ O O
Obmann _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
die _ O O
Herren _ O O
Mitglieder _ O O
für _ O O
morgen _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
. _ O O

Die _ O O
Herren _ O O
Mitglieder _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
bitte _ O O
ich _ O O
nach _ O O
Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
sich _ O O
zu _ O O
versammeln _ O O
, _ O O
wir _ O O
werden _ O O
eine _ O O
Ausschußsitzung _ O O
halten _ O O
. _ O O

Der _ O O
Obmann _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
, _ O O
macht _ O O
folgende _ O O
Einladung _ O O

( _ O O
liest _ O O
, _ O O
bere _ O O
) _ O O
: _ O O

Odsek _ O I-ORG-U
za _ O I-ORG-U
premembe _ O I-ORG-U
deželnega _ O I-ORG-U
volilnega _ O I-ORG-U
reda _ O I-ORG-U
in _ O I-ORG-U
občinskih _ O I-ORG-U
reči _ O I-ORG-U
bode _ O O
imel _ O O
sejo _ O O
denes _ O O
o _ O O
6. _ O I-TIME
uri _ O I-TIME
zvečer _ O I-TIME
. _ O O

Die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
ordne _ O O
ich _ O O
auf _ O O
Dienstag _ O I-DATE
, _ O I-DATE
1. _ O I-DATE
September _ O I-DATE
an. _ O O

Das _ O O
Motiv _ O O
, _ O O
daß _ O O
wir _ O O
die _ O O
Sitzungen _ O O
ein _ O O
Paar _ O O
Tage _ O O
unterbrechen _ O O
, _ O O
liegt _ O O
darin _ O O
, _ O O
daß _ O O
jetzt _ O O
sämmtliche _ O O
Ausschüsse _ O O
ein _ O O
großes _ O O
Material _ O O
zu _ O O
verarbeiten _ O O
haben _ O O
und _ O O
ihnen _ O O
die _ O O
nöthige _ O O
Zeit _ O O
dazu _ O O
gewährt _ O O
werden _ O O
muß _ O O
. _ O O

Als _ O O
Tagesordnung _ O O
bestimme _ O O
ich _ O O
: _ O O

1. _ O O

Regierungsvorlage _ O O
, _ O O
betreffend _ O O
die _ O O
Realschulen _ O O
. _ O O

2. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
auf _ O O
eine _ O O
neue _ O O
Sistemisirung _ O O
des _ O O
Personal _ O O
- _ O O
Status _ O O
der _ O O
landschaftlichen _ O O
Hilfsämter _ O O
. _ O O

3. _ O O

Bericht _ O O
über _ O O
die _ O O
bisherigen _ O O
Ergebnisse _ O O
und _ O O
den _ O O
gegenwärtigen _ O O
Stand _ O O
des _ O O
Grundlasten _ O O
- _ O O
Ablösungs _ O O
- _ O O
und _ O O
Regulirungsgeschäftes _ O O
. _ O O

4. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O B-ORG-U
wegen _ O O
Genehmigung _ O O
der _ O O
Umlage _ O O
für _ O O
den _ O O
Bau _ O O
der _ O O
pfarrhöflichen _ O O
Wirthschaftsgebäude _ O O
in _ O O
St. _ O I-LOC
Kanzian _ O I-LOC
bei _ O I-LOC
Gutenwerth _ O I-LOC
. _ O O

5. _ O O

Voranschlag _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O I-MISC
mit _ O O
seinen _ O O
Sub _ O O
- _ O O
Fonden _ O O
als _ O O
: _ O O

a. _ O O
Domestikalfond _ O B-MISC
; _ O O

b. _ O O
Krankenhausfond _ O B-MISC
; _ O O

c. _ O O
Gebärhausfond _ O B-MISC
; _ O O

d. _ O O
Findelhausfond _ O B-MISC
; _ O O

e. _ O O
Irrenhausfond _ O B-MISC
; _ O O

f. _ O O
Zwangsarbeitshausfond _ O B-MISC
; _ O O

sämmtliche _ O O
für _ O O
die _ O O
Jahre _ O O
1868 _ O I-DATE
und _ O O
1869 _ O B-DATE
. _ O O

6. _ O O

Voranschlag _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O I-MISC
pro _ O O
1868 _ O I-DATE
und _ O O
1869 _ O B-DATE
. _ O O

7. _ O O

Voranschlag _ O O
des _ O O
Waisenhausfondes _ O I-MISC
pro _ O O
1868 _ O I-DATE
und _ O O
1869 _ O B-DATE
und _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
desselben _ O O
Fondes _ O O
pro _ O O
1866 _ O B-DATE
und _ O O
1867 _ O B-DATE
. _ O O

8. _ O O

Vorlage _ O O
einer _ O O
Amts _ O O
- _ O O
Instruction _ O O
für _ O O
die _ O O
Landeskasse _ O O
. _ O O

9. _ O O

Bericht _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
betreffend _ O O
das _ O O
Gesetz _ O O
über _ O O
die _ O O
Vertheilung _ O O
der _ O O
Hutweiden _ O O
und _ O O
Wechselgründe _ O O
. _ O O

Ist _ O O
etwas _ O O
gegen _ O O
diese _ O O
Tagesordnung _ O O
zu _ O O
erinnern _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
, _ O O
po _ O O
prestanku _ O O
. _ O O
) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
das _ O O
h. _ O O
Haus _ O O
mit _ O O
meinem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
. _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
ist _ O O
geschlossen _ O O
. _ O O

Seja _ O O
se _ O O
konča _ O O
o _ O O
30. _ O I-TIME
minuti _ O I-TIME
črez _ O I-TIME
11. _ O I-TIME
uro _ O I-TIME
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
. _ O O

V. _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Verlag _ O O
des _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landesausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Druck _ O O
von _ O O
J. _ O I-ORG
Rud _ O I-ORG
. _ O I-ORG

Millitz _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC

