Stenographischer _ O O
Bericht _ O O
der _ O O
dritten _ O O
Sitzung _ O O
des _ O O
Landtages _ O I-ORG-U
zu _ O I-ORG-U
Laibach _ O I-ORG-U
am _ O O
27 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
. _ O O

Anwesende _ O O
Vorsitzender _ O O
v. _ O I-PER
Wurzbach _ O I-PER
, _ O O
Landeshauptmann _ O O
- _ O O
Stellvertreter _ O O
in _ O O
Krain _ O I-LOC
Regierungs _ O O
- _ O O
Commissäre _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O I-PER
Bach _ O I-PER
, _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Statthalter _ O O
; _ O O
Landesrath _ O O
Roth _ O B-PER
Sämmtliche _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
mit _ O O
Ausnahme _ O O
Sr. _ O O
fürstbischöflichen _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
, _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Landeshauptmannes _ O O
Freiherrn _ O O
v. _ O B-PER
Codelli _ O I-PER
Schriftführer _ O O
Victor _ O B-PER
v. _ O I-PER
Langer _ O I-PER

Tagesordnung _ O O
1 _ O O
. _ O O

Lesung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
vom _ O O
25 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

November _ O I-DATE
. _ O O

2 _ O O
. _ O O

Vorlage _ O O
der _ O O
Gemeindeordnung _ O O
und _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
bezüglichen _ O O
Ausschusses _ O O
zur _ O O
Prüfung _ O O
und _ O O
weiteren _ O O
Antragstellung _ O O
. _ O O

3 _ O O
. _ O O

Wahl _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

4 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
. _ O O

5 _ O O
. _ O O

Vorlage _ O O
deS _ O O
Grundentlastungs _ O O
- _ O O
Präliminare _ O O
pro _ O O
1866. _ O I-DATE
6. _ O O

Vorlage _ O O
des _ O O
Rechnungsabschlusses _ O O
des _ O O
Grundentlastungs _ O O
- _ O O
Fondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Militärjahr _ O O
1864 _ O B-DATE
, _ O O
dann _ O O
der _ O O
Monate _ O O
November _ O B-DATE
und _ O O
December _ O B-DATE
1864. _ O I-DATE
7. _ O O

Antrag _ O O
auf _ O O
Genehmigung _ O O
der _ O O
für _ O O
die _ O O
nothleidenden _ O O
Gemeinden _ O O
der _ O O
Bezirke _ O I-LOC
Laas _ O I-LOC
und _ O O
Senosetsch _ O B-LOC
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
angewiesenen _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

8 _ O O
. _ O O

Vorlage _ O O
der _ O O
Baurechnung _ O O
über _ O O
die _ O O
im _ O O
Civilspitale _ O O
vorgenommenen _ O O
Herstellungen _ O O
. _ O O

9 _ O O
. _ O O

Antrag _ O O
des _ O O
Grafen _ O O
Anton _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
. _ O O

Beginn _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
15 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
Vormittag _ O I-TIME
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wir _ O O
sind _ O O
in _ O O
hinlänglicher _ O O
Anzahl _ O O
versammelt _ O O
; _ O O
ich _ O O
eröffne _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
und _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Schriftführer _ O O
um _ O O
Verlesung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O

( _ O O
Schriftführer _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
liest _ O O
dasselbe _ O O
. _ O O

Nach _ O O
Verlesung _ O O
desselben _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nichts _ O O
gegen _ O O
die _ O O
Fassung _ O O
des _ O O
Protokolls _ O O
eingewendet _ O O
wird _ O O
, _ O O
so _ O O
erkläre _ O O
ich _ O O
dasselbe _ O O
für _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

— _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O O
für _ O O
den _ O O
Rechenschaftsbericht _ O O
über _ O O
die _ O O
Geschäftsthätigkeit _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
constituirt _ O O
hat _ O O
und _ O O
mich _ O O
zum _ O O
Obmann _ O O
und _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Svetec _ O I-PER
zum _ O O
Schriftführer _ O O
ernannt _ O O
hat _ O O
. _ O O

Als _ O O
Obmann _ O O
dieses _ O O
Ausschusses _ O O
lade _ O O
ich _ O O
die _ O O
verehrten _ O O
Herren _ O O
Comite _ O O
- _ O O
Mitglieder _ O O
ein _ O O
, _ O O
morgen _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
im _ O O
kleinen _ O O
Landtagssaale _ O O
zu _ O O
ersten _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
erscheinen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
heute _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tische _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
folgende _ O O
Vorlagen _ O O
legen _ O O
lassen _ O O
: _ O O
Präliminare _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
und _ O O
der _ O O
Subfonde _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1866 _ O I-DATE
, _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1863 _ O B-DATE
, _ O O
den _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1863 _ O B-DATE
, _ O O
den _ O O
Vorschlag _ O O
auf _ O O
Uebergabe _ O O
der _ O O
Glavar'schen _ O I-ORG
Armenstiftung _ O I-ORG
und _ O O
die _ O O
Vorlage _ O O
der _ O O
Amtsinstruction _ O O
für _ O O
die _ O O
Landesbuchhaltung _ O O
. _ O O

In _ O O
der _ O O
letzten _ O O
Sitzung _ O O
hat _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Abgeordnete _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
das _ O O
Präsidium _ O O
wegen _ O O
Vorlage _ O O
der _ O O
Allerh _ O O
. _ O O

Entschließung _ O O
vom _ O O
12 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

März _ O I-DATE
1864 _ O I-DATE
interpellirt _ O O
; _ O O
ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
nun _ O O
, _ O O
diese _ O O
Allerh _ O O
. _ O O

Entschließung _ O O
wiederholt _ O O
zu _ O O
Kenntniß _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Landtages _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

( _ O O
Liest _ O O
:) _ O O

„ _ O O
Seine _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Apostol _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
haben _ O O
mit _ O O
Allerh _ O O
. _ O O

Entschließung _ O O
von _ O O
12. _ O B-DATE
d. _ O I-DATE
M. _ O I-DATE
die _ O O
Verhandlungen _ O O
der _ O O
zweiten _ O O
Session _ O O
des _ O O
krain _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U

Landtages _ O I-ORG-U
allergnädigst _ O O
zur _ O O
Kenntniß _ O O
zu _ O O
nehmen _ O O
und _ O O
Seine _ O O
Excellenz _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Staatsminister _ O O
bezüglich _ O O
der _ O O
§ _ O O
§ _ O O
. _ O O

16 _ O O
und _ O O
26 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
zu _ O O
der _ O O
Erklärung _ O O
zu _ O O
ermächtigen _ O O
geruht _ O O
, _ O O
daß _ O O
durch _ O O
den _ O O
Zusatz _ O O
im _ O O
§ _ O O
. _ O O

16 _ O O
„ _ O O
im _ O O
Einvernehmen _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Landtage _ O O
" _ O O
das _ O O
dem _ O O
Landeshauptmanne _ O O
verfassungsmäßig _ O O
zustehende _ O O
Recht _ O O
zur _ O O
selbstständigen _ O O
Feststellung _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
im _ O O
Falle _ O O
des _ O O
Nichterzielens _ O O
eines _ O O
Einverständnisses _ O O
in _ O O
keiner _ O O
Weise _ O O
präjudizirt _ O O
werden _ O O
dürfe _ O O
, _ O O
daß _ O O
ferner _ O O
der _ O O
§ _ O O
. _ O O

26 _ O O
, _ O O
welcher _ O O
den _ O O
Ausschüssen _ O O
das _ O O
Recht _ O O
vindicirt _ O O
, _ O O
die _ O O
Mitglieder _ O O
der _ O O
Regierungsbehörde _ O O
zur _ O O
Theilnahme _ O O
an _ O O
den _ O O
Ausschußberathungen _ O O
einzuladen _ O O
, _ O O
ohne _ O O
daß _ O O
andererseits _ O O
dem _ O O
Regierungs _ O O
- _ O O
Commissär _ O O
das _ O O
Recht _ O O
, _ O O
ohne _ O O
Einladung _ O O
in _ O O
den _ O O
Ausschüssen _ O O
zu _ O O
erscheinen _ O O
, _ O O
ausdrücklich _ O O
zuerkannt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
als _ O O
eine _ O O
mit _ O O
den _ O O
Anschauungen _ O O
der _ O O
kaiserl _ O O
. _ O O

Regierung _ O O
in _ O O
Widersprüche _ O O
stehende _ O O
einseitige _ O O
Auslegung _ O O
der _ O O
Landesordnung _ O O
durch _ O O
die _ O O
Laudesvertretung _ O O
, _ O O
ohne _ O O
die _ O O
Allerh _ O O
. _ O O

Zustimmung _ O O
Sr. _ O O
k. _ O O
k. _ O O
Apostol _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
nicht _ O O
in _ O O
Wirksamkeit _ O O
treten _ O O
darf _ O O
. _ O O
" _ O O

( _ O O
Nach _ O O
der _ O O
Verlesung _ O O
:) _ O O

Ich _ O O
bemerke _ O O
übrigens _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Allerh _ O O
. _ O O

Entschließung _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
bereits _ O O
in _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
vom _ O O
15 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

April _ O I-DATE
1864 _ O I-DATE
ihrem _ O O
ganzen _ O O
Inhalte _ O O
nach _ O O
mitgetheilt _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
: _ O O

Darf _ O O
ich _ O O
ums _ O O
Wort _ O O
bitten _ O O
? _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
, _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
dahin _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
daß _ O O
nach _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
, _ O O
wenn _ O O
eine _ O O
Interpellation _ O O
beantwortet _ O O
wird _ O O
, _ O O
eine _ O O
weitere _ O O
Verhandlung _ O O
nicht _ O O
gestattet _ O O
ist _ O O
; _ O O
übrigens _ O O
bleibt _ O O
es _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
unbenommen _ O O
, _ O O
in _ O O
einer _ O O
der _ O O
nächsten _ O O
Sitzungen _ O O
, _ O O
nöthigenfalls _ O O
auch _ O O
heute _ O O
, _ O O
einen _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
hätte _ O O
gar _ O O
keinen _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
, _ O O
ich _ O O
möchte _ O O
nur _ O O
, _ O O
daß _ O O
mir _ O O
gestattet _ O O
werde _ O O
, _ O O
zu _ O O
constatiren _ O O
, _ O O
daß _ O O
meine _ O O
Argumentirung _ O O
von _ O O
letzthin _ O O
ganz _ O O
richtig _ O O
war _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wir _ O O
gehen _ O O
nun _ O O
zu _ O O
heutigen _ O O
Tagesordnung _ O O
über _ O O
. _ O O

Die _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
in _ O O
den _ O O
Händen _ O O
der _ O O
hochverehrten _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
diesfalls _ O O
die _ O O
Bemerkung _ O O
zu _ O O
machen _ O O
und _ O O
weiter _ O O
dann _ O O
einen _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
: _ O O
Es _ O O
kommt _ O O
unter _ O O
Nr _ O O
. _ O O

4 _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
auf _ O O
Erlaß _ O O
einer _ O O
Dankadresse _ O O
und _ O O
unter _ O O
Nr _ O O
. _ O O

9 _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
Sr. _ O O
Excellenz _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
vor _ O O
. _ O O

Da _ O O
diese _ O O
beiden _ O O
Anträge _ O O
sich _ O O
eigentlich _ O O
auf _ O O
die _ O O
nämliche _ O O
Regierungsvorlage _ O O
beziehen _ O O
, _ O O
so _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
es _ O O
zweckmäßig _ O O
wäre _ O O
, _ O O
sie _ O O
unmittelbar _ O O
auf _ O O
einander _ O O
folgen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
zuerst _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
dann _ O O
nach _ O O
Nr _ O O
. _ O O

4 _ O O
, _ O O
unter _ O O
Nr _ O O
. _ O O

5 _ O O
, _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
zu _ O O
Verhandlung _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

Da _ O O
ich _ O O
jedoch _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
bereits _ O O
bestimmt _ O O
ist _ O O
, _ O O
von _ O O
derselben _ O O
nicht _ O O
eigenmächtig _ O O
abgehen _ O O
kann _ O O
, _ O O
so _ O O
frage _ O O
ich _ O O
den _ O O
hohen _ O O
Landtag _ O O
, _ O O
ob _ O O
derselbe _ O O
damit _ O O
einverstanden _ O O
ist _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Reihenfolge _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
geändert _ O O
werde _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
so _ O O
, _ O O
daß _ O O
sub _ O O
Nr _ O O
. _ O O

4 _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
zuerst _ O O
und _ O O
sofort _ O O
die _ O O
Begründung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
vorgenommen _ O O
werde _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
die _ O O
Herren _ O O
damit _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Er _ O O
ist _ O O
genehmigt _ O O
. _ O O

Der _ O O
zweite _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
die _ O O
Vorlage _ O O
der _ O O
Gemeindeordnung _ O O
und _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Ausschusses _ O O
zu _ O O
Prüfung _ O O
und _ O O
weiteren _ O O
Antragstellung _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bemerke _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
hochverehrten _ O O
Herren _ O O
Landtags _ O O
- _ O O
Mitglieder _ O O
die _ O O
Gemeindeordnung _ O O
bereits _ O O
mitgetheilt _ O O
erhalten _ O O
haben _ O O
. _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
diesfalls _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

( _ O O
Niemand _ O O
meldet _ O O
sich _ O O
. _ O O
) _ O O

Im _ O O
übrigen _ O O
ist _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
bezüglichen _ O O
Ausschusses _ O O
schon _ O O
auf _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
, _ O O
es _ O O
braucht _ O O
also _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
nicht _ O O
gestellt _ O O
zu _ O O
werden _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
stelle _ O O
demnach _ O O
das _ O O
Ersuchen _ O O
, _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Hans _ O O
wolle _ O O
sogleich _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
schreiten _ O O
, _ O O
und _ O O
es _ O O
würden _ O O
sodann _ O O
durch _ O O
die _ O O
beiden _ O O
Herren _ O O
Schriftführer _ O O
die _ O O
Stimmzettel _ O O
gesammelt _ O O
und _ O O
dann _ O O
mit _ O O
Zuziehung _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
und _ O O
des _ O O
Landesgerichtsrathes _ O O
Kromer _ O B-PER
sogleich _ O O
das _ O O
Scrutinium _ O O
vorgenommen _ O O
werden _ O O
. _ O O

Ich _ O O
unterbreche _ O O
daher _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
auf _ O O
10 _ O I-TIME
Min _ O I-TIME
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
wird _ O O
unterbrochen _ O O
vom _ O O
) _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O I-PER
. _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
zu _ O O
beantragen _ O O
, _ O O
daß _ O O
das _ O O
Gemeindegesetz _ O O
dem _ O O
früher _ O O
hiefür _ O O
bestellten _ O O
Ausschusse _ O O
zugewiesen _ O O
werde _ O O
, _ O O
weil _ O O
dadurch _ O O
die _ O O
Nothwendigkeit _ O O
einer _ O O
zweiten _ O O
Wahl _ O O
entfällt _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
zu _ O O
erinnern _ O O
, _ O O
daß _ O O
nach _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
die _ O O
Hereinbeziehung _ O O
von _ O O
Ausschüssen _ O O
aus _ O O
einer _ O O
Session _ O O
in _ O O
die _ O O
andere _ O O
nicht _ O O
statthaft _ O O
ist _ O O
, _ O O
jedoch _ O O
wenn _ O O
es _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Landesgerichtsrathe _ O O
beliebt _ O O
, _ O O
die _ O O
Namen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
des _ O O
damaligen _ O O
Ausschusses _ O O
vorzulesen _ O O
, _ O O
so _ O O
unterliegt _ O O
es _ O O
keinem _ O O
Anstand _ O O
, _ O O
denselben _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
sie _ O O
augenblicklich _ O O
nicht _ O O
zur _ O O
Hand _ O O
, _ O O
kann _ O O
daher _ O O
ihre _ O O
Namen _ O O
nicht _ O O
vorlesen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
sohin _ O O
nach _ O O
der _ O O
Vorschrift _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
berechtigt _ O O
zu _ O O
sein _ O O
, _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
vornehmen _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
: _ O O

Mir _ O O
scheint _ O O
es _ O O
nothwendig _ O O
, _ O O
die _ O O
Zahl _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O O
- _ O O
Mitglieder _ O O
zu _ O O
bestimmen _ O O
, _ O O
ich _ O O
beantrage _ O O
diesfalls _ O O
die _ O O
Zahl _ O O
fünf _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Es _ O O
liegt _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
vor _ O O
, _ O O
daß _ O O
fünf _ O O
Ausschußmitglieder _ O O
gewählt _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
: _ O O
Wie _ O O
viel _ O O
? _ O O
) _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Wenn _ O O
schon _ O O
ein _ O O
frisches _ O O
Comite _ O O
gewählt _ O O
würde _ O O
, _ O O
so _ O O
würde _ O O
ich _ O O
wohl _ O O
beantragen _ O O
, _ O O
daß _ O O
wenigstens _ O O
neun _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
wie _ O O
im _ O O
vorigen _ O O
und _ O O
auch _ O O
in _ O O
den _ O O
früheren _ O O
Jahren _ O O
, _ O O
das _ O O
Comite _ O O
bilden _ O O
sollen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
denke _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Gemeindeordnung _ O O
eine _ O O
Frage _ O O
von _ O O
sehr _ O O
bedeutender _ O O
Aufgabe _ O O
sein _ O O
wird _ O O
, _ O O
wo _ O O
es _ O O
sich _ O O
um _ O O
die _ O O
Autonomie _ O O
und _ O O
um _ O O
jene _ O O
Einrichtungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
eine _ O O
gesunde _ O O
Autonomie _ O O
erfordert _ O O
, _ O O
um _ O O
die _ O O
Vertretung _ O O
in _ O O
einem _ O O
großen _ O O
Körper _ O O
fragen _ O O
wird _ O O
, _ O O
und _ O O
daher _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
das _ O O
Comite _ O O
nicht _ O O
schwächer _ O O
bestellt _ O O
werden _ O O
soll _ O O
, _ O O
wie _ O O
in _ O O
früheren _ O O
Jahren _ O O
, _ O O
und _ O O
beantrage _ O O
daher _ O O
die _ O O
Zahl _ O O
von _ O O
neun _ O O
Mitgliedern _ O O
, _ O O
wenn _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Abgeordneten _ O O
Kromer _ O B-PER
nicht _ O O
angenommen _ O O
werden _ O O
würde _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
bereits _ O O
bemerkt _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
mir _ O O
nicht _ O O
erlauben _ O O
kann _ O O
, _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Abgeordneten _ O O
Kromer _ O B-PER
im _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
, _ O O
aus _ O O
der _ O O
Ursache _ O O
, _ O O
weil _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Abgeordnete _ O O
nicht _ O O
in _ O O
der _ O O
Lage _ O O
ist _ O O
, _ O O
die _ O O
Comitemitglieder _ O O
der _ O O
vorigen _ O O
Session _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
und _ O O
wir _ O O
doch _ O O
nicht _ O O
ins _ O O
Blaue _ O O
hinein _ O O
unser _ O O
Votum _ O O
abgeben _ O O
können _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bleibe _ O O
daher _ O O
beim _ O O
Antrage _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
, _ O O
welcher _ O O
dahin _ O O
geht _ O O
, _ O O
daß _ O O
das _ O O
zu _ O O
wählende _ O O
Comite _ O O
aus _ O O
neun _ O O
Mitgliedern _ O O
zu _ O O
bestehen _ O O
habe _ O O
. _ O O

Jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
die _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
, _ O O
sich _ O O
zn _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
unterbreche _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
zum _ O O
Behufe _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Comite _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
30 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
geendetem _ O O
Scrutinium _ O O
und _ O O
nach _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Kromer _ O I-PER
um _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Es _ O O
wurden _ O O
32 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
. _ O O

Die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
beträgt _ O O
sonach _ O O
17 _ O O
. _ O O

Diese _ O O
erhielten _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
mit _ O O
29 _ O O
, _ O O
Koren _ O B-PER
mit _ O O
29 _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
mit _ O O
26 _ O O
, _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
mit _ O O
20 _ O O
, _ O O
Zagore _ O B-PER
mit _ O O
18 _ O O
, _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
mit _ O O
18 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Die _ O O
nächst _ O O
meisten _ O O
Stimmen _ O O
erhielten _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
16 _ O O
, _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
16 _ O O
, _ O O
Derbitsch _ O B-PER
14 _ O O
, _ O O
Gollob _ O B-PER
13 _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
und _ O O
Svetec _ O B-PER
12 _ O O
, _ O O
Kromer _ O B-PER
11 _ O O
, _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Schloißnigg _ O I-PER
8 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Die _ O O
weitern _ O O
Stimmen _ O O
sind _ O O
noch _ O O
mehr _ O O
zersplittert _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
daher _ O O
, _ O O
da _ O O
noch _ O O
drei _ O O
Comitemitglieder _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
sind _ O O
, _ O O
der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
diese _ O O
Nachwahl _ O O
vornehmen _ O O
; _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
ist _ O O
wieder _ O O
auf _ O O
einige _ O O
Minuten _ O O
unterbrochen _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Stimmzettel _ O O
werden _ O O
abgegeben _ O O
und _ O O
das _ O O
Scrutinium _ O O
im _ O O
Nebenzimmer _ O O
vorgenommen _ O O
. _ O O

Nach _ O O
erfolgtem _ O O
Scrutinium _ O O
und _ O O
nach _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
8 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
:) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Kromer _ O I-PER
um _ O O
Mittheilung _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Diesmal _ O O
wurden _ O O
nur _ O O
31 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
daher _ O O
die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
16 _ O O
beträgt _ O O
. _ O O

Diese _ O O
erhielten _ O O
: _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Derbitsch _ O B-PER
mit _ O O
17 _ O O
und _ O O
Kromer _ O B-PER
mit _ O O
16 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Die _ O O
nächst _ O O
meisten _ O O
Stimmen _ O O
fielen _ O O
auf _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Gollob _ O B-PER
mit _ O O
15 _ O O
, _ O O
Svetec _ O B-PER
und _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
mit _ O O
je _ O O
14 _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
mit _ O O
11 _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
mit _ O O
4 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Es _ O O
ist _ O O
daher _ O O
noch _ O O
ein _ O O
Comitemitglied _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
findet _ O O
die _ O O
engere _ O O
Wahl _ O O
statt _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
in _ O O
der _ O O
doppelten _ O O
Zahl _ O O
der _ O O
zu _ O O
Wählenden _ O O
. _ O O

Die _ O O
nächst _ O O
meisten _ O O
Stimmen _ O O
haben _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Gollob _ O B-PER
, _ O O
Svctec _ O B-PER
und _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
. _ O O

Die _ O O
Abg _ O O
. _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
und _ O O
Svetec _ O B-PER
haben _ O O
gleiche _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
daher _ O O
müßte _ O O
zwischen _ O O
diesen _ O O
beiden _ O O
Herren _ O O
das _ O O
Los _ O O
entscheiden _ O O
, _ O O
welcher _ O O
von _ O O
Beiden _ O O
zur _ O O
Wahl _ O O
kömmt _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Apfaltrern _ O I-PER
: _ O O

In _ O O
die _ O O
engere _ O O
Wahl _ O O
! _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

In _ O O
die _ O O
engere _ O O
Wahl _ O O
! _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
und _ O O
Svetec _ O B-PER
zu _ O O
losen _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
der _ O O
Verlosung _ O O
:) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
also _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
nun _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
das _ O O
Los _ O O
entschieden _ O O
hat _ O O
, _ O O
zwischen _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Gollob _ O B-PER
und _ O O
Svetec _ O B-PER
noch _ O O
vorzunehmen _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
Abgabe _ O O
der _ O O
Stimmzettel _ O O
und _ O O
geendetem _ O O
Scrutinium _ O O
:) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
um _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Von _ O O
32 _ O O
abgegebenen _ O O
Stimmen _ O O
entfielen _ O O
auf _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Svetec _ O B-PER
17 _ O O
, _ O O
daher _ O O
die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Es _ O O
ist _ O O
somit _ O O
das _ O O
Comite _ O O
für _ O O
die _ O O
Gemeindeordnung _ O O
gewählt _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
verehrten _ O O
Herren _ O O
, _ O O
nach _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
sich _ O O
zu _ O O
constituiren _ O O
und _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Constituirung _ O O
dem _ O O
Präsidio _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Der _ O O
dritte _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
ist _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
des _ O O
Finanzausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

Wird _ O O
diesfalls _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
? _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
um _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Herr _ O O
Kromer _ O B-PER
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
es _ O O
wäre _ O O
in _ O O
den _ O O
Finanzausschuß _ O I-ORG-U
, _ O O
wie _ O O
im _ O O
vorigen _ O O
Jahre _ O O
, _ O O
eine _ O O
Anzahl _ O O
von _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
zu _ O O
sprechen _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bringe _ O O
ich _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O I-PER
zur _ O O
Abstimmung _ O O
, _ O O
welcher _ O O
dahin _ O O
geht _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieses _ O O
Comite _ O O
aus _ O O
9 _ O O
Mitgliedern _ O O
bestehen _ O O
soll _ O O
. _ O O

Jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
diesem _ O O
Antrage _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
, _ O O
sich _ O O
zu _ O O
erheben _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
nun _ O O
zu _ O O
Wahl _ O O
zu _ O O
schreiten _ O O
, _ O O
und _ O O
werde _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
wieder _ O O
auf _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
der _ O O
Wahlvornahme _ O O
unterbrechen _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
18 _ O I-TIME
Min. _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
; _ O O
nach _ O O
geendetem _ O O
Scrutinium _ O O
und _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
37 _ O I-TIME
Min _ O I-TIME
. _ O I-TIME
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O I-PER
um _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Es _ O O
wurden _ O O
32 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
. _ O O

Die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
von _ O O
17 _ O O
Stimmen _ O O
erhielten _ O O
5 _ O O
Herren _ O O
Abgeordnete _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
: _ O O
Herr _ O O
v. _ O B-PER
Strahl _ O I-PER
mit _ O O
32 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Herr _ O O
v. _ O B-PER
Wurzbach _ O I-PER
mit _ O O
32 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
mit _ O O
31 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Kosler _ O B-PER
mit _ O O
28 _ O O
Stimmen _ O O
und _ O O
Kromer _ O B-PER
mit _ O O
27 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Die _ O O
nächst _ O O
meisten _ O O
Stimmen _ O O
erhielten _ O O
: _ O O
Herr _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Langer _ O B-PER
! _ O O

Langer _ O B-PER
! _ O O
) _ O O

16 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Seine _ O O
Excellenz _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Schloißnigg _ O I-PER
15 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Seine _ O O
Excellenz _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
und _ O O
Herr _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
jeder _ O O
14 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Svetec _ O B-PER
13 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Locker _ O B-PER
und _ O O
Guttman _ O B-PER
jeder _ O O
11 _ O O
Stimmen _ O O
; _ O O
die _ O O
weiteren _ O O
Stimmen _ O O
verlieren _ O O
sich _ O O
noch _ O O
mehr _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Wie _ O O
viele _ O O
sind _ O O
noch _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
? _ O O
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Es _ O O
sind _ O O
daher _ O O
noch _ O O
4 _ O O
Mitglieder _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
daher _ O O
diese _ O O
Wahl _ O O
gleich _ O O
vornehmen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
11 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
40 _ O I-TIME
Min. _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
. _ O O

— _ O O
Nach _ O O
Wiederaufnahme _ O O
derselben _ O O
um _ O O
11 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
49 _ O I-TIME
Min _ O I-TIME
. _ O O
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
um _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O I-PER
: _ O O

Es _ O O
wurden _ O O
32 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
, _ O O
und _ O O
erhielten _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Schloißnigg _ O I-PER
29 _ O O
, _ O O
von _ O B-PER
Langer _ O I-PER
28 _ O O
und _ O O
Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
19 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Diese _ O O
drei _ O O
Herren _ O O
erscheinen _ O O
sohin _ O O
mit _ O O
absoluter _ O O
Majorität _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Die _ O O
nächst _ O O
meisten _ O O
Stimmen _ O O
haben _ O O
erhalten _ O O
: _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Guttman _ O B-PER
und _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
jeder _ O O
14 _ O O
Stimmen _ O O
, _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Svetec _ O B-PER
13 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Es _ O O
ist _ O O
daher _ O O
noch _ O O
ein _ O O
Ausschußmitglied _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
, _ O O
und _ O O
findet _ O O
die _ O O
engere _ O O
Wahl _ O O
zwischen _ O O
den _ O O
Abgeordneten _ O O
Bleiweis _ O B-PER
und _ O O
Guttman _ O B-PER
statt _ O O
; _ O O
ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
dieselbe _ O O
sogleich _ O O
vornehmen _ O O
zu _ O O
wollen _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
Vornahme _ O O
der _ O O
engern _ O O
Wahl _ O O
) _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Die _ O O
32 _ O O
abgegebenen _ O O
Stimmzettel _ O O
sind _ O O
zwischen _ O O
den _ O O
Herren _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
und _ O O
Guttman _ O B-PER
gleich _ O O
getheilt _ O O

( _ O O
Heiterkeit _ O O
) _ O O
, _ O O

daher _ O O
hier _ O O
das _ O O
Los _ O O
entscheiden _ O O
wird _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
daher _ O O
die _ O O
beiden _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
, _ O O
das _ O O
Los _ O O
entscheiden _ O O
zu _ O O
lassen _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
eröffne _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
, _ O O
daß _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
als _ O O
Comitemitglied _ O O
durch _ O O
das _ O O
Los _ O O
bestimmt _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
das _ O O
nun _ O O
vollständig _ O O
gewählte _ O O
Comite _ O O
, _ O O
sich _ O O
nach _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
zu _ O O
konstituiren _ O O
und _ O O
so _ O O
bald _ O O
als _ O O
thunlich _ O O
dem _ O O
Präsidium _ O O
die _ O O
Mittheilung _ O O
der _ O O
Constituirung _ O O
bekannt _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zum _ O O
vierten _ O O
Gegenstande _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
, _ O O
zu _ O O
Antrage _ O O
, _ O O
welchen _ O O
Herr _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
in _ O O
der _ O O
vorletzten _ O O
Sitzung _ O O
gestellt _ O O
hat _ O O
und _ O O
welcher _ O O
dahin _ O O
geht _ O O

( _ O O
liest _ O O
:) _ O O

1. _ O O
da _ O O
se _ O O
adresa _ O O
pokloni _ O O
Njih _ O O
Veličanstvu _ O O
cesarju _ O O
; _ O O

2. _ O O
da _ O O
se _ O O
v _ O O
osnovanje _ O O
adrese _ O O
izvoli _ O O
odbor _ O O
5 _ O O
gospodov _ O O
zbornikov _ O O
; _ O O

daß _ O O
eine _ O O
Adresse _ O O
beschlossen _ O O
werde _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Landtage _ O O
an _ O O
Seine _ O O
Majestät _ O O
den _ O O
Kaiser _ O O
und _ O O
daß _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Ende _ O O
ein _ O O
Ausschuß _ O O
von _ O O
5 _ O O
Comitemitgliedern _ O O
gewählt _ O O
werde _ O O
. _ O O

Ich _ O O
ertheile _ O O
dem _ O O
Herrn _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
das _ O O
Wort _ O O
zur _ O O
näheren _ O O
Begründung _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
: _ O O

Hoher _ O O
Landtag _ O O
! _ O O

Es _ O O
war _ O O
eine _ O O
trübe _ O O
Zeit _ O O
, _ O O
die _ O O
Zeit _ O O
der _ O O
verflossenen _ O O
Jahre _ O O
! _ O O

Der _ O O
Reichsrath _ O O
in _ O O
den _ O O
beiden _ O O
Häufern _ O O
, _ O O
die _ O O
Landtage _ O O
sämmtlicher _ O O
Königreiche _ O O
und _ O O
Länder _ O O
, _ O O
die _ O O
Presse _ O O
haben _ O O
dem _ O O
Gefühle _ O O
des _ O O
Unmuths _ O O
einen _ O O
Ausdruck _ O O
gegeben _ O O
, _ O O
welcher _ O O
ein _ O O
millionenfaches _ O O
Echo _ O O
gefunden _ O O
hat _ O O
in _ O O
den _ O O
Herzen _ O O
der _ O O
Bevölkerung _ O O
Oesterreichs _ O I-LOC
. _ O O

Der _ O O
Belagerungszustand _ O O
in _ O O
der _ O O
Hälfte _ O O
des _ O O
Reiches _ O O
, _ O O
die _ O O
Landtagssäle _ O O
in _ O O
Ungarn _ O B-LOC
, _ O O
Croatien _ O B-LOC
, _ O O
Galizien _ O B-LOC
und _ O O
Lombardo _ O B-LOC
- _ O O
Venetien _ O B-LOC
geschlossen _ O O
, _ O O
— _ O O
die _ O O
Bänke _ O O
im _ O O
Reichsrathe _ O O
leer _ O O
, _ O O
— _ O O
die _ O O
Redakteure _ O O
in _ O O
Ketten _ O O
, _ O O
— _ O O
die _ O O
Steuern _ O O
in _ O O
Folge _ O O
der _ O O
schlechten _ O O
Wirthschaft _ O O
unerschwinglich _ O O
, _ O O
— _ O O
die _ O O
Finanznoth _ O O
Oesterreichs _ O B-LOC
im _ O O
hohen _ O O
Grade _ O O
beunruhigend _ O O
, _ O O
— _ O O
das _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
ist _ O O
das _ O O
traurige _ O O
Bild _ O O
des _ O O
bisherigen _ O O
Verfassungslebens _ O O
in _ O O
Oesterreich _ O B-LOC
! _ O O

Ich _ O O
will _ O O
zur _ O O
Illustration _ O O
dieses _ O O
Bildes _ O O
nur _ O O
noch _ O O
das _ O O
beifügen _ O O
, _ O O
daß _ O O
, _ O O
trotzdem _ O O
der _ O O
sogenannte _ O O
Verfassungsminister _ O O
am _ O O
26 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

Februar _ O I-DATE
jedes _ O O
Jahres _ O O
für _ O O
diese _ O O
Misere _ O O
in _ O O
allen _ O O
Cathedralen _ O O
Oesterreichs _ O I-LOC
feierliche _ O O
Danksagungsämter _ O O
commandirte _ O O
! _ O O

( _ O O
Bravo _ O O
! _ O O

Dobro _ O O
, _ O O
dobro _ O O
! _ O O
im _ O O
Zentrum _ O O
und _ O O
Zuhörerraume _ O O
. _ O O
) _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Oesterreich _ O B-LOC
stand _ O O
am _ O O
Abgrunde _ O O
, _ O O
— _ O O
der _ O O
Kaiser _ O O
, _ O O
unser _ O O
allergnädigster _ O O
Herr _ O O
, _ O O
sah _ O O
diesen _ O O
Abgrund _ O O
; _ O O
er _ O O
sprach _ O O
das _ O O
rettende _ O O
Wort _ O O
: _ O O
es _ O O
erschien _ O O
das _ O O
Manifest _ O O
vom _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
! _ O O

Dieses _ O O
Manifest _ O O
wurde _ O O
von _ O O
der _ O O
großen _ O O
Majorität _ O O
der _ O O
Völker _ O O
Oesterreichs _ O I-LOC
mit _ O O
Enthusiasmus _ O O
begrüßt _ O O
. _ O O

In _ O O
Ungarn _ O B-LOC
ertönten _ O O
begeisterte _ O O
Eljen _ O O
- _ O O
Rufe _ O O
, _ O O
in _ O O
Croatien _ O B-LOC
und _ O O
den _ O O
andern _ O O
slavischen _ O O
Ländern _ O O
ebenso _ O O
begeisterte _ O O
Slava _ O O
- _ O O
Rufe _ O O

( _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
: _ O O
Dobro _ O O
! _ O O
) _ O O
, _ O O

und _ O O
das _ O O
erste _ O O
Werk _ O O
des _ O O
galizischen _ O O
Landtages _ O O
, _ O O
eines _ O O
Landes _ O O
von _ O O
großer _ O O
Bedeutung _ O O
für _ O O
Oesterreich _ O I-LOC
, _ O O
das _ O O
erste _ O O
Werk _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
dieses _ O O
Landtages _ O O
war _ O O
es _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
eine _ O O
ehrfurchtsvolle _ O O
Dankadresse _ O O
, _ O O
nicht _ O O
erst _ O O
in _ O O
Folge _ O O
von _ O O
Debatten _ O O
, _ O O
sondern _ O O
per _ O O
acclamationem _ O O
seiner _ O O
Majestät _ O O
votirte _ O O
. _ O O

Dieses _ O O
Manifest _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
ist _ O O
als _ O O
kaiserliche _ O I-ORG-U
Botschaft _ O I-ORG-U
auch _ O O
an _ O O
unsern _ O O
Landtag _ O O
gelangt _ O O
. _ O O

Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Statthalter _ O O
übergab _ O O
uns _ O O
dieselbe _ O O
mit _ O O
folgenden _ O O
Worten _ O O
des _ O O
Kaisers _ O O
: _ O O

„ _ O O
Ich _ O O
habe _ O O
in _ O O
Meinem _ O O
Manifeste _ O O
und _ O O
dem _ O O
dasselbe _ O O
begleitenden _ O O
Patente _ O O
vom _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
1865 _ O I-DATE
den _ O O
Weg _ O O
bezeichnet _ O O
, _ O O
welchen _ O O
Meine _ O O
Regierung _ O O
zu _ O O
betreten _ O O
hat _ O O
, _ O O
um _ O O
dauernde _ O O
Grundlagen _ O O
für _ O O
eine _ O O
Verfassung _ O O
des _ O O
Reiches _ O O
zu _ O O
gewinnen _ O O
, _ O O
welche _ O O
die _ O O
Monarchie _ O O
in _ O O
ihrem _ O O
einheitlichen _ O O
Bestande _ O O
und _ O O
die _ O O
einzelnen _ O O
Königreiche _ O O
und _ O O
Länder _ O O
, _ O O
sowohl _ O O
im _ O O
Kreise _ O O
ihrer _ O O
Selbstständigkeit _ O O
, _ O O
als _ O O
auch _ O O
als _ O O
unzertrennlich _ O O
verbundene _ O O
Theile _ O O
des _ O O
Ganzen _ O O
in _ O O
ihren _ O O
wohlbegründeten _ O O
Rechtsansprüchen _ O O
zu _ O O
sichern _ O O
geeignet _ O O
ist. _ O O

Bei _ O O
der _ O O
Wichtigkeit _ O O
dieses _ O O
Staatsactes _ O O
befehle _ O O
Ich _ O O
, _ O O
den _ O O
Landtagen _ O O
Meiner _ O O
Königreiche _ O O
und _ O O
Länder _ O O
im _ O O
westlichen _ O O
Theile _ O O
des _ O O
Reiches _ O O
zu _ O O
machen _ O O
. _ O O
“ _ O O

Nun _ O O
, _ O O
meine _ O O
Heren _ O O
, _ O O
ich _ O O
frage _ O O
: _ O O
wenn _ O O
der _ O O
Kaiser _ O O
, _ O O
mit _ O O
Hinblick _ O O
auf _ O O
diese _ O O
trübe _ O O
Zeit _ O O
, _ O O
solche _ O O
Worte _ O O
zu _ O O
uns _ O O
spricht _ O O
, _ O O
wollen _ O O
wir _ O O
uns _ O O
erst _ O O
bedenken _ O O
, _ O O
was _ O O
wir _ O O
zu _ O O
antworten _ O O
haben _ O O
? _ O O

Wollen _ O O
wir _ O O
erst _ O O
lange _ O O
debattiren _ O O
und _ O O
deliberiren _ O O
, _ O O
ob _ O O
das _ O O
besser _ O O
ist _ O O
, _ O O
was _ O O
da _ O O
war _ O O
, _ O O
im _ O O
Octroyirungswege _ O O

( _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
: _ O O
Sehr _ O O
gut _ O O
! _ O O
) _ O O
, _ O O

oder _ O O
das _ O O
besser _ O O
ist _ O O
, _ O O
was _ O O
da _ O O
kommt _ O O
, _ O O
wozu _ O O
wir _ O O
selbst _ O O
beizutragen _ O O
haben _ O O
? _ O O

( _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O
Sehr _ O O
gut _ O O
! _ O O
sehr _ O O
gut _ O O
! _ O O

Lebhafte _ O O
Beifallsrufe _ O O
im _ O O
Zuhörerraume _ O O
. _ O O
) _ O O

Befremdend _ O O
hat _ O O
es _ O O
daher _ O O
an _ O O
mich _ O O
und _ O O
meine _ O O
Gesinnungsgenossen _ O O
eingewirkt _ O O
, _ O O
als _ O O
wir _ O O
sahen _ O O
, _ O O
daß _ O O
unser _ O O
Antrag _ O O
auf _ O O
eine _ O O
Adresse _ O O
als _ O O
Dringlichkeitsantrag _ O O
abgelehnt _ O O
wurde _ O O
. _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Als _ O O
wir _ O O
diesem _ O O
Gefühle _ O O
Ausdruck _ O O
gegeben _ O O
haben _ O O
, _ O O
haben _ O O
wir _ O O
nicht _ O O
nach _ O O
einer _ O O
Parole _ O O
von _ O O
Außen _ O O
gehandelt _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
im _ O O
Centrum _ O O
: _ O O
Dobro _ O O
! _ O O

Bravo _ O O
! _ O O
) _ O O

Unser _ O O
Gefühl _ O O
ist _ O O
das _ O O
Gefühl _ O O
in _ O O
die _ O O
Ueberzeugung _ O O
des _ O O
Kaisers _ O O
, _ O O
dass _ O O
es _ O O
auf _ O O
dem _ O O
Octroyirungswege _ O O
, _ O O
wie _ O O
bisher _ O O
, _ O O
in _ O O
Zukunft _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
gehe _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
, _ O O
dobro _ O O
! _ O O
) _ O O
, _ O O

daß _ O O
es _ O O
nicht _ O O
mehr _ O O
damit _ O O
gehe _ O O
, _ O O
daß _ O O
eine _ O O
kleine _ O O
Minorität _ O O
über _ O O
das _ O O
Schicksal _ O O
der _ O O
Majorität _ O O
der _ O O
Völker _ O O
Oesterreichs _ O I-LOC
in _ O O
einem _ O O
Reichsrathe _ O O
entscheide _ O O
, _ O O
welchen _ O O
man _ O O
nach _ O O
Blieben _ O O
wie _ O O
ein _ O O
Gummielastikum _ O O
bald _ O O
zum _ O O
weiteren _ O O
Reichsrathe _ O O
ausdehnen _ O O
bald _ O O
zum _ O O
engeren _ O O
zusammenschrumpfen _ O O
will _ O O
! _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
! _ O O

Bravo _ O O
! _ O O
) _ O O

Unser _ O O
Vertrauen _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
auf _ O O
das _ O O
Wort _ O O
des _ O O
Kaisers _ O O
ist _ O O
aber _ O O
noch _ O O
größer _ O O
, _ O O
weil _ O O
wir _ O O
die _ O O
Zuversicht _ O O
haben _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
verschiedenen _ O O
Völker _ O O
Oesterreichs _ O B-LOC
und _ O O
ihre _ O O
freiheits _ O O
liebenden _ O O
Vertreter _ O O
die _ O O
Kraft _ O O
in _ O O
sich _ O O
fühlen _ O O
, _ O O
das _ O O
kaiserliche _ O O
Wort _ O O
auch _ O O
zur _ O O
Ausführung _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

Unser _ O O
Vertrauen _ O O
an _ O O
das _ O O
Wort _ O O
Seiner _ O O
Majestät _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
ist _ O O
aber _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
auf _ O O
Sand _ O O
gebaut _ O O
; _ O O
denn _ O O
schon _ O O
sehen _ O O
wir _ O O
die _ O O
Morgenröthe _ O O
einer _ O O
bessern _ O O
, _ O O
weil _ O O
verfassungsmäßigeren _ O O
Zeit _ O O
: _ O O
die _ O O
lang _ O O
gefesselte _ O O
sechste _ O O
Großmacht _ O O
der _ O O
Welt _ O O
, _ O O
die _ O O
Presse _ O O
, _ O O
sie _ O O
ist _ O O
frei _ O O
! _ O O

Die _ O O
Kerker _ O O
in _ O O
Galizien _ O B-LOC
öffnen _ O O
sich _ O O
und _ O O
heraus _ O O
treten _ O O
die _ O O
Verurtheilten _ O O
und _ O O
werden _ O O
ihren _ O O
Familienkreisen _ O O
wiedergegeben _ O O
, _ O O
die _ O O
lange _ O O
geschlossenen _ O O
Landtagssäle _ O O
in _ O O
Ungarn _ O B-LOC
, _ O O
Croatien _ O B-LOC
und _ O O
Galizien _ O B-LOC
sind _ O O
dem _ O O
freien _ O O
Worte _ O O
geöffnet _ O O
, _ O O
und _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
auch _ O O
die _ O O
westlichen _ O I-ORG-U
Landtage _ O I-ORG-U
tagen _ O O
nun _ O O
mit _ O O
einem _ O O
weit _ O O
größeren _ O O
Selbstbestimmungsrechte _ O O
, _ O O
als _ O O
dieses _ O O
je _ O O
der _ O O
Fall _ O O
war _ O O
! _ O O

( _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
: _ O O
Dobro _ O O
, _ O O
dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
ich _ O O
frage _ O O
Sie _ O O
nun _ O O
, _ O O
sind _ O O
das _ O O
nicht _ O O
schon _ O O
Garantien _ O O
für _ O O
das _ O O
kaiserliche _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Sind _ O O
das _ O O
nicht _ O O
schon _ O O
Garantien _ O O
für _ O O
eine _ O O
wahre _ O O
Verfassung _ O O
? _ O O

Würde _ O O
irgend _ O O
ein _ O O
anderer _ O O
Beschluß _ O O
, _ O O
welcher _ O O
Art _ O O
immer _ O O
, _ O O
als _ O O
etwas _ O O
anderes _ O O
angesehen _ O O
werden _ O O
können _ O O
, _ O O
als _ O O
ein _ O O
Mißtrauensvotum _ O O
für _ O O
das _ O O
kaiserliche _ O O
Manifest _ O O
? _ O O

( _ O O
Lebhafter _ O O
Beifall _ O O
und _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Dobro _ O O
! _ O O
im _ O O
Centrum _ O O
und _ O O
Zuhörerraume _ O O
. _ O O
) _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
möge _ O O
das _ O O
Schicksal _ O O
der _ O O
beantragten _ O O
Adresse _ O O
in _ O O
diesem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
sein _ O O
, _ O O
wie _ O O
es _ O O
immerhin _ O O
wolle _ O O
, _ O O
das _ O O
will _ O O
ich _ O O
und _ O O
meine _ O O
Partei _ O O
konstatiren _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Worte _ O O
im _ O O
kaiserlichen _ O O
Manifeste _ O O
: _ O O
„ _ O O
Frei _ O O
ist _ O O
die _ O O
Bahn _ O O
“ _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
Beachtung _ O O
des _ O O
legitimen _ O O
Rechtes _ O O
zur _ O O
Verständigung _ O O
führt _ O O
, _ O O
wenn _ O O
— _ O O
was _ O O
Ich _ O O
mit _ O O
voller _ O O
Zuversicht _ O O
erwarte _ O O
— _ O O
ein _ O O
opferfähiger _ O O
, _ O O
versöhnlicher _ O O
Sinn _ O O
, _ O O
wenn _ O O
gereifte _ O O
Einsicht _ O O
die _ O O
Erwägung _ O O
Meiner _ O O
treuen _ O O
Völker _ O O
leitet _ O O
, _ O O
an _ O O
welche _ O O
dieses _ O O
kaiserliche _ O O
Wort _ O O
vertrauensvoll _ O O
gerichtet _ O O
ist _ O O
“ _ O O
— _ O O
constatiren _ O O
wollen _ O O
wir _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieses _ O O
Wort _ O O
des _ O O
Vertrauens _ O O
, _ O O
vom _ O O
Throne _ O O
herab _ O O
gesprochen _ O O
, _ O O
Vertrauen _ O O
, _ O O
Zustimmung _ O O
, _ O O
und _ O O
ein _ O O
freudiges _ O O
Echo _ O O
auch _ O O
im _ O O
krainischen _ O I-ORG-U
Landtage _ O I-ORG-U
gefunden _ O O
hat _ O O
. _ O O

( _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O I-PER
: _ O O
So _ O O
ist _ O O
es _ O O
. _ O O

Bravo _ O O
, _ O O
bravo _ O O
! _ O O
im _ O O
Zuhörerraume _ O O
. _ O O
) _ O O

Dieses _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O

( _ O O
wird _ O O
unterbrochen _ O O
vom _ O O
) _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Präsident _ O O
, _ O O
die _ O O
Geschäftsordnung _ O O
zu _ O O
handhaben _ O O
; _ O O
das _ O O
Auditorium _ O O
darf _ O O
weder _ O O
applaudiren _ O O
, _ O O
noch _ O O
mißbilligen _ O O

( _ O O
Zischen _ O O
) _ O O

[ _ O O
wird _ O O
unterbrochen _ O O
vom _ O O
] _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Es _ O O
ist _ O O
meine _ O O
Sache _ O O
, _ O O
diesfalls _ O O
das _ O O
Auditorium _ O O
zur _ O O
Ordnung _ O O
zu _ O O
weisen _ O O
, _ O O
bisher _ O O
habe _ O O
ich _ O O
nur _ O O
vernommen _ O O
, _ O O
daß _ O O
einzelne _ O O
Abgeordnete _ O O
Beifall _ O O
applaudiren _ O O
; _ O O
sollte _ O O
ich _ O O
nicht _ O O
recht _ O O
gehört _ O O
haben _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
das _ O O
Auditorium _ O O
, _ O O
sich _ O O
jeder _ O O
Bei _ O O
- _ O O
und _ O O
Mißfallsäußerung _ O O
zu _ O O
enthalten _ O O
. _ O O

( _ O O
Bravo _ O O
, _ O O
bravo _ O O
! _ O O

Živio _ O O
! _ O O

Dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

Poslanec _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
: _ O O

In _ O O
tako _ O O
, _ O O
slavni _ O O
zbor _ O O
! _ O O

Ti _ O O
priporočam _ O O
sprejem _ O O
našega _ O O
predloga _ O O
, _ O O
to _ O O
je _ O O
predloga _ O O
za _ O O
adreso _ O O
Njih _ O O
Veličanstvu _ O O
, _ O O
predloga _ O O
, _ O O
o _ O O
kterem _ O O
je _ O O
moj _ O O
prijatelj _ O O
gospod _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
zadnjikrat _ O O
po _ O O
vsej _ O O
pravici _ O O
rekel _ O O
, _ O O
da _ O O
je _ O O
postavljen _ O O
v _ O O
duhu _ O O
naroda _ O O
slovenskega _ O O
, _ O O

( _ O O
dobro _ O O
! _ O O
) _ O O

vzet _ O O
iz _ O O
srca _ O O
tega _ O O
naroda _ O O
, _ O O
kterega _ O O
mi _ O O
tukaj _ O O
zastopamo _ O O
. _ O O

( _ O O
Dobro _ O O
in _ O O
prav _ O O
- _ O O
klici _ O O
! _ O O
med _ O O
poslanci _ O O
in _ O O
poslušalci _ O O
. _ O O
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
sollte _ O O
jetzt _ O O
, _ O O
nachdem _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
seinen _ O O
Antrag _ O O
begründet _ O O
hat _ O O
, _ O O
denselben _ O O
rücksichtlich _ O O
der _ O O
Zuweisung _ O O
an _ O O
einen _ O O
Ausschuß _ O O
unmittelbar _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
bringen _ O O
, _ O O
da _ O O
aber _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
die _ O O
nämliche _ O O
Regierungsvorlage _ O O
betrifft _ O O
, _ O O
wie _ O O
der _ O O
Sr. _ O O
Excellenz _ O O
, _ O O
so _ O O
dürfte _ O O
es _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
vielleicht _ O O
genehm _ O O
sein _ O O
, _ O O
vorher _ O O
noch _ O O
die _ O O
Begründung _ O O
von _ O O
Seite _ O O
Seiner _ O O
Excellenz _ O O
des _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
zu _ O O
vernehmen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
stelle _ O O
jedoch _ O O
den _ O O
Beschluß _ O O
ausschließlich _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
anheim _ O O
und _ O O
stelle _ O O
die _ O O
Frage _ O O
, _ O O
ob _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
beschließen _ O O
wolle _ O O
, _ O O
jetzt _ O O
die _ O O
Abstimmung _ O O
über _ O O
den _ O O
begründeten _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
nicht _ O O
vorzunehmen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
vorher _ O O
die _ O O
Begründung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
von _ O O
Seiner _ O O
Excellenz _ O O
dem _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
zu _ O O
vernehmen _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
um _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
haben _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
müßte _ O O
dagegen _ O O
sprechen _ O O
und _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Präsidenten _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
den _ O O
geschästsordnungsmäßigen _ O O
Gang _ O O
einhalten _ O O
und _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
zur _ O O
Abstimmung _ O O
bringen _ O O
wollte _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
beantrage _ O O
im _ O O
Sinne _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

42 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
ordnungsmäßige _ O O
mündliche _ O O
und _ O O
namentliche _ O O
Abstimmung _ O O
erfolge _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
noch _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
über _ O O
den _ O O
von _ O O
mir _ O O
gestellten _ O O
Antrag _ O O
? _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Ueber _ O O
das _ O O
Scptcmberpatent _ O O
soll _ O O
nach _ O O
den _ O O
beiderseitigen _ O O
Anträgen _ O O
eine _ O O
Antwort _ O O
erfolgen _ O O
, _ O O
allein _ O O
ob _ O O
sie _ O O
auf _ O O
dem _ O O

( _ O O
wird _ O O
unterbrochen _ O O
vom _ O O
) _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
zur _ O O
Sache _ O O
! _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Redner _ O O
an _ O O
die _ O O
Geschäftsordnung _ O O
zu _ O O
weisen _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
Herr _ O O
Präsident _ O O
, _ O O
ich _ O O
habe _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
ausgesprochen _ O O

( _ O O
Heiterkeit _ O O
) _ O O
, _ O O

ob _ O O
sie _ O O
auf _ O O
dem _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
angezeigten _ O O

( _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O
Zur _ O O
Sache _ O O
! _ O O

Das _ O O
ist _ O O
Debatte _ O O
! _ O O
) _ O O

oder _ O O
auf _ O O
jenem _ O O
von _ O O
Seiner _ O O
Excellenz _ O O
dem _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
angedeuteten _ O O
Wege _ O O
erfolgen _ O O
solle _ O O
. _ O O

Darüber _ O O
, _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
, _ O O
können _ O O
wir _ O O
erst _ O O
dann _ O O
beschließen _ O O
, _ O O
wenn _ O O
wir _ O O
die _ O O
beiden _ O O
Antragsteller _ O O
werden _ O O
gehört _ O O
haben _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
um _ O O
das _ O O
Wort _ O O
! _ O O

Der _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Präsidenten _ O O
vorgeschlagene _ O O
Antrag _ O O
über _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
, _ O O
welcher _ O O
gerade _ O O
jetzt _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
gebracht _ O O
werden _ O O
soll _ O O
, _ O O
kann _ O O
nicht _ O O
zum _ O O
Gegenstände _ O O
der _ O O
Debatte _ O O
gemacht _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O
Gewiß _ O O
, _ O O
gewiß _ O O
! _ O O
) _ O O

Er _ O O
enthält _ O O
nicht _ O O
Dasjenige _ O O
, _ O O
was _ O O
Seine _ O O
Excellenz _ O O
der _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
vorzubringen _ O O
hat _ O O
, _ O O
er _ O O
kann _ O O
nicht _ O O
als _ O O
gegen _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
gerichtet _ O O
angesehen _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Richtig _ O O
! _ O O
) _ O O

Seine _ O O
Excellenz _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
wird _ O O
seinen _ O O
Antrag _ O O
begründen _ O O
; _ O O
er _ O O
ist _ O O
ein _ O O
selbstständiger _ O O
und _ O O
ein _ O O
von _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
ganz _ O O
verschiedener _ O O
Antrag _ O O
. _ O O

Die _ O O
Geschäftsordnung _ O O
ist _ O O
ganz _ O O
klar _ O O
, _ O O
und _ O O
von _ O O
derselben _ O O
in _ O O
einzelnen _ O O
Fällen _ O O
abzuweichen _ O O
, _ O O
hat _ O O
auch _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
kein _ O O
Recht _ O O
, _ O O
sondern _ O O
es _ O O
müßte _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
auf _ O O
Abänderung _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
eingebracht _ O O
werden _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Sehr _ O O
gut _ O O
! _ O O
) _ O O

Die _ O O
Geschäftsordnung _ O O
besagt _ O O
: _ O O
Nach _ O O
der _ O O
Begründung _ O O
beschließt _ O O
der _ O O
Landtag _ O O
ohne _ O O
Debatte _ O O
, _ O O
ob _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
an _ O O
ein _ O O
Comite _ O O
zu _ O O
weisen _ O O
sei _ O O
oder _ O O
nicht _ O O
. _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
ist _ O O
ein _ O O
ganz _ O O
selbstständiger _ O O
Antrag _ O O
, _ O O
während _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
einen _ O O
ganz _ O O
andern _ O O
Zweck _ O O
hat _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
daher _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
ohne _ O O
Befragen _ O O
des _ O O
Hauses _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
zu _ O O
schreiten _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Sehr _ O O
gut _ O O
! _ O O
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
erlaube _ O O
mir _ O O
, _ O O
darüber _ O O
zu _ O O
bemerken _ O O
, _ O O
daß _ O O
hier _ O O
die _ O O
Regierungsvorlage _ O O
der _ O O
Gegenstand _ O O
der _ O O
Verhandlung _ O O
ist. _ O O

Bezüglich _ O O
dieser _ O O
Rcgiernugsvorlage _ O O
liegen _ O O
nun _ O O
zwei _ O O
Anträge _ O O
vor _ O O
, _ O O
von _ O O
denen _ O O
der _ O O
eine _ O O
ein _ O O
weiterer _ O O
, _ O O
der _ O O
andere _ O O
ein _ O O
engerer _ O O
ist. _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
ist _ O O
offenbar _ O O
der _ O O
engere _ O O
, _ O O
der _ O O
nur _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
kommen _ O O
sollte _ O O
, _ O O
wenn _ O O
über _ O O
den _ O O
weiteren _ O O
, _ O O
von _ O O
Sr. _ O O
Excellenz _ O O
dem _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
gestellten _ O O
negativ _ O O
abgestimmt _ O O
würde _ O O
. _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
daher _ O O
nach _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
berechtigt _ O O
zu _ O O
sein _ O O
, _ O O
an _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
die _ O O
Frage _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
, _ O O
ob _ O O
es _ O O
beide _ O O
Redner _ O O
früher _ O O
vernehmen _ O O
wolle _ O O
, _ O O
oder _ O O
nicht _ O O
? _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Nein _ O O
! _ O O
) _ O O

Es _ O O
ist _ O O
jedoch _ O O
ganz _ O O
gleichgiltig _ O O
; _ O O
ich _ O O
bringe _ O O
daher _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
zur _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

( _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O
Namentliche _ O O
! _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
ist _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
gegenwärtig _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
die _ O O
namentliche _ O O
Abstimmung _ O O
begehrt _ O O
worden _ O O
und _ O O
ich _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
wird _ O O
unterbrochen _ O O
vom _ O O
) _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Apsaltrern _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
ich _ O O
habe _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
nicht _ O O
deutsch _ O O
vernommen _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Ist _ O O
nicht _ O O
richtig _ O O
! _ O O

Im _ O O
Centrum _ O O
: _ O O
Zischen _ O O
. _ O O
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
lautet _ O O
: _ O O

1. _ O O

Es _ O O
sei _ O O
eine _ O O
Adresse _ O O
Sr. _ O O
Majestät _ O O
zu _ O O
überreichen _ O O
und _ O O

2. _ O O
ein _ O O
diesbezüglicher _ O O
Ausschuß _ O O
von _ O O
fünf _ O O
Mitgliedern _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
daher _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
zu _ O O
Abstimuinng _ O O
bringen _ O O
, _ O O
und _ O O
zwar _ O O
zuerst _ O O
den _ O O
ersten _ O O
Theil _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
um _ O O
das _ O O
Wort _ O O
! _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
nicht _ O O
auf _ O O
die _ O O
vom _ O O
Herrn _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
jetzt _ O O
angeregte _ O O
Prinzipienfrage _ O O
eingehen _ O O
, _ O O
aber _ O O
ich _ O O
konstatire _ O O
, _ O O
daß _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Hause _ O O
zum _ O O
mindesten _ O O
die _ O O
Gleichberechtigung _ O O
der _ O O
Sprache _ O O
des _ O O
Volkes _ O O
, _ O O
welches _ O O
wir _ O O
vertreten _ O O

( _ O O
Bravo _ O O
, _ O O
bravo _ O O
! _ O O
im _ O O
Centrum _ O O
) _ O O
, _ O O

als _ O O
Gesetz _ O O
gelten _ O O
müsse _ O O
. _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
wir _ O O
haben _ O O
diesen _ O O
Antrag _ O O
auch _ O O
ins _ O O
Deutsche _ O O
übersetzt _ O O
, _ O O
und _ O O
das _ O O
ist _ O O
nicht _ O O
geschäfsordnungsmäßig _ O O
. _ O O

Alle _ O O
Gesetze _ O O
, _ O O
welche _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Lande _ O O
erflossen _ O O
sind _ O O
, _ O O
sind _ O O
von _ O O
allen _ O O
Herrschern _ O O
in _ O O
der _ O O
Landessprache _ O O
ausgegeben _ O O
worden _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
wir _ O O
uns _ O O
auch _ O O
auf _ O O
diesen _ O O
Boden _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
mit _ O O
Beschlüssen _ O O
gestellt _ O O
haben _ O O
, _ O O
so _ O O
ist _ O O
dennoch _ O O
in _ O O
allen _ O O
Fällen _ O O
bisher _ O O
konstatirt _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Sprache _ O O
unserer _ O O
Mutter _ O O
, _ O O
die _ O O
Sprache _ O O
unseres _ O O
Vaterlandes _ O O
zu _ O O
mindesten _ O O
jene _ O O
Bedeutung _ O O
habe _ O O
, _ O O
als _ O O
jene _ O O
Sprache _ O O
, _ O O
welche _ O O
als _ O O
Regierungssprache _ O O
bis _ O O
jetzt _ O O
bei _ O O
uns _ O O
Eingang _ O O
gefunden _ O O
hat _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
der _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
diese _ O O
Sprache _ O O
, _ O O
die _ O O
wir _ O O
von _ O O
unsern _ O O
Vätern _ O O
ererbt _ O O
haben _ O O
, _ O O
nicht _ O O
versteht _ O O
, _ O O
so _ O O
wird _ O O
es _ O O
seine _ O O
Sache _ O O
sein _ O O
müssen _ O O
, _ O O
sich _ O O
dieselbe _ O O
in _ O O
Unterrichtswege _ O O
anzueignen _ O O
; _ O O
aber _ O O
ich _ O O
protestire _ O O
dagegen _ O O
, _ O O
daß _ O O
slovenische _ O O
Anträge _ O O
deutsch _ O O
übersetzt _ O O
werden _ O O
, _ O O
weil _ O O
wir _ O O
auch _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
verlangt _ O O
haben _ O O
, _ O O
obwohl _ O O
wir _ O O
hiezu _ O O
das _ O O
Recht _ O O
hätten _ O O
, _ O O
daß _ O O
deutsche _ O O
Anträge _ O O
in _ O O
das _ O O
Slovenische _ O O
übersetzt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
kann _ O O
mich _ O O
diesfalls _ O O
nicht _ O O
anders _ O O
aussprechen _ O O
, _ O O
als _ O O
daß _ O O
jedem _ O O
Abgeordneten _ O O
das _ O O
Recht _ O O
zusteht _ O O
, _ O O
in _ O O
beiden _ O O
Landessprachen _ O O
, _ O O
in _ O O
der _ O O
einen _ O O
oder _ O O
der _ O O
anderen _ O O
Anträge _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
. _ O O

Wenn _ O O
dem _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
eine _ O O
der _ O O
Landessprachen _ O O
nicht _ O O
so _ O O
geläufig _ O O
ist _ O O
, _ O O
so _ O O
muß _ O O
er _ O O
doch _ O O
zum _ O O
Behufe _ O O
der _ O O
Abstimmung _ O O
über _ O O
den _ O O
Inhalt _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
, _ O O
über _ O O
welchen _ O O
er _ O O
abstimmen _ O O
soll _ O O
, _ O O
in _ O O
Klarheit _ O O
gesetzt _ O O
werden _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
muß _ O O
feierlichst _ O O
dagegen _ O O
protestiren _ O O
, _ O O
daß _ O O
man _ O O
es _ O O
ihm _ O O
im _ O O
officiellen _ O O
Wege _ O O
übersetzen _ O O
lasse _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Es _ O O
ist _ O O
heute _ O O
keine _ O O
Zeit _ O O
dazu _ O O
, _ O O
über _ O O
diesen _ O O
Gegenstand _ O O
zu _ O O
verhandeln _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bringe _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
zur _ O O
Abstimmung _ O O
und _ O O
werde _ O O
nunmehr _ O O
die _ O O
Namen _ O O
der _ O O
Herren _ O O
Abgeordneten _ O O
ablesen _ O O
. _ O O

Zuerst _ O O
kommt _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
wegen _ O O
Ueberreichung _ O O
der _ O O
Adresse _ O O
an _ O O
Se _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
. _ O O

Jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
zustimmen _ O O
, _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
“ _ O O
, _ O O
und _ O O
jene _ O O
, _ O O
welche _ O O
demselben _ O O
entgegen _ O O
sind _ O O
, _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Nein _ O O
“ _ O O
zu _ O O
antworten _ O O
. _ O O

( _ O O
Mit _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
“ _ O O
stimmten _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
, _ O O
Kapelle _ O B-PER
, _ O O
Clemenčič _ O B-PER
, _ O O
Koren _ O B-PER
, _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
, _ O O
Locker _ O B-PER
, _ O O
Rozman _ O B-PER
, _ O O
Rudesch _ O B-PER
, _ O O
Zagorc _ O B-PER
, _ O O
Svetec _ O B-PER
, _ O O
Dechant _ O O
Toman _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
und _ O O
Freiherr _ O O
Anton _ O B-PER
Zois _ O I-PER
. _ O O

Mit _ O O
„ _ O O
Nein _ O O
“ _ O O
stimmten _ O O
: _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Apfaltrern _ O I-PER
, _ O O
Anton _ O B-PER
Graf _ O I-PER
v. _ O I-PER
Auersperg _ O I-PER
, _ O O
Brolich _ O B-PER
[ _ O O
eine _ O O
Stimme _ O O
im _ O O
Zuhörerraum _ O O
: _ O O
Dobro _ O O
! _ O O

Heiterkeit _ O O
] _ O O
, _ O O
Derbitsch _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
, _ O O
Gollob _ O B-PER
, _ O O
Guttman _ O B-PER
, _ O O
Jombart _ O B-PER
[ _ O O
Bewegegung _ O O
im _ O O
Publikum _ O O
; _ O O
Präsident _ O O
: _ O O
Ich _ O O
bitte _ O O
das _ O O
verehrte _ O O
Publikum _ O O
, _ O O
die _ O O
Abstimmung _ O O
durch _ O O
Beifalls _ O O
– _ O O
oder _ O O
Mißfallsbezeugungen _ O O
nicht _ O O
zu _ O O
beirren _ O O
] _ O O
, _ O O
Kosler _ O B-PER
, _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
Mulley _ O B-PER
, _ O O
Obresa _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Recher _ O B-PER
, _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Schloißnigg _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Skedl _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
v. _ O B-PER
Strahl _ O I-PER
, _ O O
v. _ O B-PER
Wurzbach _ O I-PER
. _ O O
) _ O O

Se _ O O
. _ O O
fürstbischöfliche _ O O
Gnaden _ O O
Dr. _ O O
Widmer _ O B-PER
und _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Codelli _ O I-PER
sind _ O O
abwesend _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Nach _ O O
der _ O O
Aufzeichnung _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Schriftführers _ O O
haben _ O O
30 _ O O
Herren _ O O
Stimmen _ O O
abgegeben _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
32 _ O O
! _ O O
) _ O O

Schriftführer _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
es _ O O
ist _ O O
zuletzt _ O O
vielleicht _ O O
eine _ O O
Irrung _ O O
erfolgt _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Es _ O O
haben _ O O
32 _ O O
Herren _ O O
Abgeordnete _ O O
Stimmen _ O O
abgegeben _ O O
, _ O O
und _ O O
davon _ O O
haben _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
“ _ O O
14 _ O O
, _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Nein _ O O
“ _ O O
18 _ O O
gestimmt _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Richtig _ O O
. _ O O
) _ O O

Schriftführer _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
ziemlich _ O O
das _ O O
nämliche _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
gefallen _ O O
. _ O O

Nach _ O O
§ _ O O
. _ O O

18 _ O O
der _ O O
Geschäftsordnung _ O O
war _ O O
nur _ O O
über _ O O
den _ O O
ersten _ O O
Absatz _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
abzustimmen _ O O
; _ O O
darüber _ O O
wurde _ O O
abgestimmt _ O O
, _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
gefallen _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Versteht _ O O
sich _ O O
! _ O O

Richtig _ O O
! _ O O
) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
nur _ O O
, _ O O
zu _ O O
konstatiren _ O O
, _ O O
wie _ O O
viele _ O O
Herren _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
" _ O O
geantwortet _ O O
haben _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Mit _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
" _ O O
haben _ O O
14 _ O O
Herren _ O O
gestimmt _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
somit _ O O
gefallen _ O O
, _ O O
und _ O O
hiemit _ O O
behebt _ O O
sich _ O O
auch _ O O
die _ O O
Abstimmung _ O O
über _ O O
den _ O O
zweiten _ O O
Theil _ O O
des _ O O
Antrages _ O O
. _ O O

Se _ O O
. _ O O

Excellenz _ O O
, _ O O
der _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
: _ O O

Ueber _ O O
die _ O O
hohe _ O O
Wichtigkeit _ O O
und _ O O
die _ O O
tief _ O O
eingreifende _ O O
Bedeutung _ O O
der _ O O
Erlässe _ O O
vom _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
wird _ O O
wohl _ O O
in _ O O
diesem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
nur _ O O
Eine _ O O
Stimme _ O O
sein _ O O
. _ O O

Ein _ O O
Staatsact _ O O
, _ O O
welcher _ O O
von _ O O
der _ O O
höchsten _ O O
Regierungsgewalt _ O O
ausgeht _ O O
, _ O O
das _ O O
Verfassungsleben _ O O
der _ O O
Gegenwart _ O O
und _ O O
Zukunft _ O O
des _ O O
Reiches _ O O
und _ O O
der _ O O
Länder _ O O
so _ O O
tief _ O O
berührt _ O O
, _ O O
worüber _ O O
sich _ O O
so _ O O
hohe _ O O
Hoffnungen _ O O
, _ O O
aber _ O O
andererseits _ O O
auch _ O O
so _ O O
ernste _ O O
Befürchtungen _ O O
und _ O O
Besorgnisse _ O O
für _ O O
die _ O O
Zukunft _ O O
des _ O O
Reiches _ O O
und _ O O
der _ O O
Länder _ O O
ausgesprochen _ O O
haben _ O O
, _ O O
ein _ O O
solcher _ O O
Staatsact _ O O
kann _ O O
unmöglich _ O O
von _ O O
einer _ O O
Landesvertretung _ O O
mit _ O O
Stillschweigen _ O O
aufgenommen _ O O
werden _ O O
, _ O O
und _ O O
dies _ O O
um _ O O
so _ O O
weniger _ O O
, _ O O
als _ O O
der _ O O
zunächst _ O O
von _ O O
jenem _ O O
Acte _ O O
betroffene _ O O
Reichsrath _ O O
vorläufig _ O O
seiner _ O O
Stimme _ O O
beraubt _ O O
ist. _ O O

Uebrigens _ O O
waltete _ O O
ein _ O O
Irrthum _ O O
ob _ O O
, _ O O
wenn _ O O
man _ O O
schon _ O O
von _ O O
einer _ O O
Aufhebung _ O O
der _ O O
Februarverfassung _ O O
sprach _ O O
, _ O O
während _ O O
nur _ O O
eine _ O O
Sistirung _ O O
derselben _ O O
stattgefunden _ O O
hat _ O O
. _ O O

Den _ O O
Landtagen _ O O
zuzumuthen _ O O
, _ O O
daß _ O O
sie _ O O
diesen _ O O
Act _ O O
einfach _ O O
cum _ O O
honore _ O O
ad _ O O
acta _ O O
legen _ O O
, _ O O
wäre _ O O
wahrlich _ O O
heut _ O O
zu _ O O
Tage _ O O
von _ O O
Niemandem _ O O
zu _ O O
erwarten _ O O
, _ O O
am _ O O
wenigsten _ O O
wohl _ O O
wäre _ O O
solches _ O O
einem _ O O
Landtage _ O I-ORG-U
, _ O I-ORG-U
wie _ O I-ORG-U
der _ O I-ORG-U
krainische _ O I-ORG-U
, _ O O
zuzumuthen _ O O
, _ O O
der _ O O
das _ O O
konstitutionelle _ O O
Princip _ O O
bei _ O O
seinem _ O O
Inslebentreten _ O O
mit _ O O
warmer _ O O
Begeisterung _ O O
begrüßte _ O O
, _ O O
der _ O O
einstimmig _ O O
den _ O O
Dank _ O O
dem _ O O
höchsten _ O O
Verleiher _ O O
der _ O O
Verfassung _ O O
ausgesprochen _ O O
und _ O O
votirt _ O O
hat _ O O
, _ O O
und _ O O
der _ O O
sich _ O O
bei _ O O
allen _ O O
seinen _ O O
Verhandlungen _ O O
jederzeit _ O O
mit _ O O
der _ O O
größten _ O O
Anhänglichkeit _ O O
und _ O O
Vorliebe _ O O
auf _ O O
constitutionellem _ O O
Boden _ O O
bewegte _ O O
. _ O O

Der _ O O
Patriotismus _ O O
dieses _ O O
Landtages _ O O
wird _ O O
sich _ O O
einer _ O O
Erwägung _ O O
über _ O O
die _ O O
Rückwirkungen _ O O
nicht _ O O
entziehen _ O O
können _ O O
, _ O O
welche _ O O
jener _ O O
wichtige _ O O
Staatsact _ O O
auf _ O O
die _ O O
Interessen _ O O
dieses _ O O
Landes _ O O
, _ O O
welche _ O O
unzertrennlich _ O O
mit _ O O
den _ O O
Interessen _ O O
des _ O O
Reiches _ O O
verbunden _ O O
sind _ O O
, _ O O
ausübt _ O O
. _ O O

Die _ O O
Loyalität _ O O
dieses _ O O
Landtages _ O O
, _ O O
die _ O O
tief _ O O
und _ O O
viel _ O O
bewährte _ O O
Loyalität _ O O
wird _ O O
auch _ O O
die _ O O
rechte _ O O
Form _ O O
zu _ O O
finden _ O O
wissen _ O O
, _ O O
um _ O O
den _ O O
Resultaten _ O O
der _ O O
stattfindenden _ O O
Erwägungen _ O O
den _ O O
angemessensten _ O O
Ausdruck _ O O
zu _ O O
geben _ O O
. _ O O

Wahrlich _ O O
, _ O O
meine _ O O
Herren _ O O
, _ O O
auch _ O O
die _ O O
Form _ O O
dessen _ O O
, _ O O
was _ O O
der _ O O
Landtag _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Angelegenheit _ O O
aussprechen _ O O
will _ O O
, _ O O
ist _ O O
mannigfachen _ O O
Erwägungen _ O O
zn _ O O
unterwerfen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
für _ O O
meine _ O O
Person _ O O
, _ O O
abgesehen _ O O
von _ O O
den _ O O
Anschauungen _ O O
, _ O O
welche _ O O
dem _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis'schen _ O I-PERderiv
Antrage _ O O
zu _ O O
Grunde _ O O
liegen _ O O
und _ O O
denen _ O O
ich _ O O
nicht _ O O
beipflichte _ O O
, _ O O
würde _ O O
in _ O O
der _ O O
Wesenheit _ O O
gegen _ O O
eine _ O O
Adresse _ O O
in _ O O
einem _ O O
Ausschüsse _ O O
nicht _ O O
gestimmt _ O O
haben _ O O
; _ O O
im _ O O
Hause _ O O
jedoch _ O O
mußte _ O O
ich _ O O
dagegen _ O O
stimmen _ O O
, _ O O
weil _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
schon _ O O
von _ O O
vorn _ O O
herein _ O O
eine _ O O
bestimmte _ O O
Form _ O O
seiner _ O O
Manifestation _ O O
, _ O O
seines _ O O
Ausspruches _ O O
gewissermaßen _ O O
im _ O O
ersten _ O O
Anpralle _ O O
aufgedrungen _ O O
werden _ O O
wollte _ O O
. _ O O

Der _ O O
Formen _ O O
, _ O O
in _ O O
welchen _ O O
der _ O O
Landtag _ O O
seinen _ O O
Gefühlen _ O O
und _ O O
Anschauungen _ O O
über _ O O
diese _ O O
wichtigen _ O O
Acte _ O O
Ausdruck _ O O
geben _ O O
kann _ O O
, _ O O
sind _ O O
mannigfaltige _ O O
. _ O O

Sie _ O O
erfordern _ O O
aber _ O O
, _ O O
wie _ O O
gesagt _ O O
, _ O O
eine _ O O
vorausgehende _ O O
gründliche _ O O
Erwägung _ O O
, _ O O
die _ O O
vielseitigste _ O O
Um _ O O
- _ O O
und _ O O
Rücksicht _ O O
auf _ O O
Grundlage _ O O
eingehender _ O O
Motivirung _ O O
, _ O O
welche _ O O
von _ O O
dem _ O O
Ausschusse _ O O
auszugehen _ O O
hat _ O O
, _ O O
damit _ O O
dessen _ O O
Antrag _ O O
vom _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
mit _ O O
Beruhigung _ O O
angenommen _ O O
werden _ O O
könne _ O O
. _ O O

Es _ O O
ist _ O O
mit _ O O
sichtbarem _ O O
Erfolge _ O O
an _ O O
die _ O O
Loyalität _ O O
appellirt _ O O
worden _ O O
. _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Ich _ O O
kann _ O O
mit _ O O
Offenheit _ O O
und _ O O
Entschiedenheit _ O O
sagen _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
zu _ O O
den _ O O
illoyalen _ O O
Charakteren _ O O
nicht _ O O
zähle _ O O
; _ O O
aber _ O O
wenn _ O O
man _ O O
Loyalitätsacte _ O O
vollziehen _ O O
will _ O O
, _ O O
muß _ O O
man _ O O
erwägen _ O O
, _ O O
welche _ O O
Form _ O O
und _ O O
welcher _ O O
Augenblick _ O O
dazu _ O O
der _ O O
richtige _ O O
ist _ O O
; _ O O
man _ O O
muß _ O O
, _ O O
bevor _ O O
man _ O O
einen _ O O
Vertrauensact _ O O
ausspricht _ O O
, _ O O
der _ O O
in _ O O
diesem _ O O
Falle _ O O
nicht _ O O
die _ O O
Person _ O O
des _ O O
Monarchen _ O O
im _ O O
Auge _ O O
haben _ O O
kann _ O O
— _ O O
welcher _ O O
auf _ O O
konstitutionelem _ O O
Gebiete _ O O
immer _ O O
außerhalb _ O O
der _ O O
Debatte _ O O
steht _ O O
— _ O O
man _ O O
muß _ O O
die _ O O
Gründe _ O O
eines _ O O
solchen _ O O
, _ O O
nur _ O O
nach _ O O
einer _ O O
andern _ O O
Seite _ O O
zulässigen _ O O
Vertrauens _ O O
- _ O O
oder _ O O
Mißtrauens _ O O
- _ O O
Votums _ O O
, _ O O
wenn _ O O
man _ O O
es _ O O
aussprechen _ O O
will _ O O
, _ O O
sich _ O O
früher _ O O
gründlich _ O O
zu _ O O
Gemüthe _ O O
und _ O O
vor _ O O
Augen _ O O
geführt _ O O
haben _ O O
. _ O O

Ucbrigens _ O O
scheint _ O O
mir _ O O
auch _ O O
die _ O O
Bezeichnung _ O O
einer _ O O
Botschaft _ O O
für _ O O
die _ O O
Mittheilungen _ O O
, _ O O
die _ O O
uns _ O O
bei _ O O
der _ O O
Eröffnung _ O O
unserer _ O O
Session _ O O
gemacht _ O O
worden _ O O
sind _ O O
, _ O O
nicht _ O O
ganz _ O O
richtig _ O O
; _ O O
ihnen _ O O
fehlt _ O O
der _ O O
Charakter _ O O
einer _ O O
Botschaft _ O O
. _ O O

Es _ O O
sind _ O O
uns _ O O
allerdings _ O O
an _ O O
Allerhöchsten _ O O
Befehl _ O O
Eröffnungen _ O O
gemacht _ O O
worden _ O O
über _ O O
bereits _ O O
seit _ O O
zwei _ O O
Monaten _ O O
vollzogene _ O O
Acte _ O O
. _ O O

Darin _ O O
sehe _ O O
ich _ O O
allerdings _ O O
eine _ O O
Aufforderung _ O O
von _ O O
Seite _ O O
der _ O O
Regierung _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Landtag _ O O
seine _ O O
Meinung _ O O
, _ O O
seine _ O O
Anschauung _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Frage _ O O
anssprechen _ O O
möge _ O O
, _ O O
aber _ O O
ich _ O O
sehe _ O O
darin _ O O
nicht _ O O
eine _ O O
Aufforderung _ O O
, _ O O
nicht _ O O
eine _ O O
Nöthigung _ O O
, _ O O
schon _ O O
von _ O O
vorn _ O O
herein _ O O
zu _ O O
bestimmen _ O O
, _ O O
daß _ O O
gerade _ O O
nur _ O O
in _ O O
einer _ O O
Adresse _ O O
an _ O O
Se _ O O
. _ O O

Majestät _ O O
den _ O O
Kaiser _ O O
die _ O O
bezügliche _ O O
Antwort _ O O
des _ O O
Hauses _ O O
zu _ O O
ertheilen _ O O
sei _ O O
. _ O O

Die _ O O
bezüglichen _ O O
Allerhöchsten _ O O
Erlässe _ O O
sind _ O O
aber _ O O
auch _ O O
nicht _ O O
direct _ O O
an _ O O
das _ O O
Haus _ O O
, _ O O
sondern _ O O
es _ O O
sind _ O O
Allerhöchste _ O O
Handschreiben _ O O
an _ O O
die _ O O
Statthalter _ O O
, _ O O
an _ O O
die _ O O
Regierungschefs _ O O
der _ O O
verschiedenen _ O O
Länder _ O O
gleichlautend _ O O
gerichtet _ O O
worden _ O O
. _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Das _ O O
prinzipielle _ O O
Gebiet _ O O
der _ O O
obschwebenden _ O O
Fragen _ O O
— _ O O
so _ O O
nahe _ O O
die _ O O
Versuchung _ O O
dazu _ O O
liegt _ O O
— _ O O
betrete _ O O
ich _ O O
heute _ O O
absichtlich _ O O
nicht _ O O
. _ O O

Eine _ O O
principielle _ O O
Erörterung _ O O
ohne _ O O
vorliegende _ O O
leitende _ O O
Anhaltspunkte _ O O
würde _ O O
heute _ O O
zu _ O O
einer _ O O
unerquicklichen _ O O
und _ O O
unfruchtbaren _ O O
Erörterung _ O O
führen _ O O
. _ O O

Wir _ O O
werden _ O O
einer _ O O
principiellen _ O O
Discussion _ O O
keines _ O O
Falls _ O O
entgehen _ O O
können _ O O
, _ O O
wenn _ O O
Anträge _ O O
irgend _ O O
eines _ O O
Ausschusses _ O O
vor _ O O
das _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
gelangen _ O O
werden _ O O
, _ O O
welcher _ O O
Natur _ O O
diese _ O O
Anträge _ O O
auch _ O O
immerhin _ O O
sein _ O O
mögen _ O O
. _ O O

Für _ O O
heute _ O O
glaube _ O O
ich _ O O
mich _ O O
aus _ O O
diesem _ O O
Grunde _ O O
eines _ O O
Eingehens _ O O
aus _ O O
die _ O O
principielle _ O O
Frage _ O O
enthalten _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
habe _ O O
zur _ O O
Empfehlung _ O O
meines _ O O
Antrages _ O O
nach _ O O
seiner _ O O
formellen _ O O
Seite _ O O
, _ O O
um _ O O
welche _ O O
es _ O O
sich _ O O
zunächst _ O O
handelt _ O O
, _ O O
nur _ O O
noch _ O O
Weniges _ O O
beizufügen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
halte _ O O
diesen _ O O
meinen _ O O
Antrag _ O O
der _ O O
Landesverfassung _ O O
vollkommen _ O O
angemessen _ O O
, _ O O
weil _ O O
sie _ O O
in _ O O
§ _ O O
. _ O O

19 _ O O
ausdrücklich _ O O
bestimmt _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
Landtage _ O O
über _ O O
allgemeine _ O O
Gesetze _ O O
, _ O O
Einrichtungen _ O O
, _ O O
Anordnungen _ O O
u. _ O O
s. _ O O
w. _ O O
ihre _ O O
Meinung _ O O
und _ O O
Anträge _ O O
rücksichtlich _ O O
der _ O O
besondern _ O O
Rückwirkungen _ O O
derselben _ O O
auf _ O O
die _ O O
bezüglichen _ O O
Länder _ O O
abzugeben _ O O
haben _ O O
. _ O O

Ich _ O O
halte _ O O
ihn _ O O
aber _ O O
auch _ O O
für _ O O
zweckmäßig _ O O
, _ O O
weil _ O O
er _ O O
vorerst _ O O
den _ O O
Gegenstand _ O O
bestimmt _ O O
. _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
des _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O I-PER
läßt _ O O
in _ O O
dieser _ O O
Hinsicht _ O O
darin _ O O
eine _ O O
Lücke _ O O
offen _ O O
, _ O O
daß _ O O
er _ O O
zu _ O O
unbestimmt _ O O
, _ O O
zu _ O O
allgemein _ O O
gehalten _ O O
ist. _ O O

Ich _ O O
will _ O O
nicht _ O O
sagen _ O O
, _ O O
daß _ O O
schon _ O O
jetzt _ O O
die _ O O
Tendenz _ O O
bestimmt _ O O
sein _ O O
soll _ O O
; _ O O
allein _ O O
an _ O O
welcher _ O O
Grundlage _ O O
die _ O O
Adresse _ O O
zu _ O O
basiren _ O O
habe _ O O
, _ O O
ist _ O O
nicht _ O O
gesagt _ O O
, _ O O
sondern _ O O
in _ O O
Allgemeinen _ O O
nur _ O O
von _ O O
einer _ O O
Adresse _ O O
gesprochen _ O O
. _ O O

Mein _ O O
Antrag _ O O
bindet _ O O
den _ O O
Ausschuß _ O O
im _ O O
Uebrigen _ O O
von _ O O
vornherein _ O O
durchaus _ O O
nicht _ O O
, _ O O
sondern _ O O
er _ O O
läßt _ O O
ihm _ O O
freien _ O O
Spielraum _ O O
; _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O O
kann _ O O
jede _ O O
Form _ O O
einer _ O O
Manifestation _ O O
beantragen _ O O
, _ O O
welche _ O O
er _ O O
dem _ O O
Landtage _ O O
zur _ O O
Annahme _ O O
empfehlen _ O O
will _ O O
, _ O O
auch _ O O
auf _ O O
die _ O O
Form _ O O
einer _ O O
Adresse _ O O
zurückkommen _ O O
und _ O O
dieser _ O O
nach _ O O
seinem _ O O
Ermessen _ O O
Bestimmung _ O O
und _ O O
Richtung _ O O
geben _ O O
; _ O O
eine _ O O
Adresse _ O O
ist _ O O
sonach _ O O
durch _ O O
meinen _ O O
Antrag _ O O
durchaus _ O O
nicht _ O O
ausgeschlossen _ O O
, _ O O
sondern _ O O
es _ O O
ist _ O O
dem _ O O
Ausschusse _ O O
sowohl _ O O
zu _ O O
principiellen _ O O
als _ O O
auch _ O O
formellen _ O O
Erwägungen _ O O
der _ O O
weiteste _ O O
Spielraum _ O O
eröffnet _ O O
. _ O O

In _ O O
dieser _ O O
Beziehung _ O O
gilt _ O O
auch _ O O
ihm _ O O
ein _ O O
von _ O O
Oben _ O O
herab _ O O
gelangtes _ O O
und _ O O
vielfach _ O O
wiederholtes _ O O
Wort _ O O
: _ O O
„ _ O O
Frei _ O O
ist _ O O
die _ O O
Bahn _ O O
. _ O O
" _ O O

Endlich _ O O
erlaube _ O O
ich _ O O
mir _ O O
noch _ O O
darauf _ O O
hinzuweisen _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
bei _ O O
meinem _ O O
Antrage _ O O
die _ O O
Zahl _ O O
von _ O O
sieben _ O O
Mitgliedern _ O O
beantrage _ O O
, _ O O
während _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
nur _ O O
die _ O O
Zahl _ O O
von _ O O
fünf _ O O
Commissions _ O O
- _ O O
Mitglieder _ O O
vorgeschlagen _ O O
hatte _ O O
. _ O O

Ich _ O O
erachtete _ O O
diese _ O O
Zahl _ O O
deshalb _ O O
vorschlagen _ O O
zu _ O O
sollen _ O O
, _ O O
weil _ O O
dadurch _ O O
die _ O O
Möglichkeit _ O O
geboten _ O O
wird _ O O
, _ O O
in _ O O
der _ O O
Commission _ O O
eben _ O O
auch _ O O
die _ O O
verschiedensten _ O O
Meinungsschattirungen _ O O
zur _ O O
Repräsentation _ O O
zum _ O O
Ausdrucke _ O O
zu _ O O
bringen _ O O
. _ O O

Allerdings _ O O
arbeitet _ O O
es _ O O
sich _ O O
in _ O O
fachmännischen _ O O
Angelegenheiten _ O O
in _ O O
einer _ O O
Commission _ O O
, _ O O
welche _ O O
aus _ O O
wenigen _ O O
Mitgliedern _ O O
besteht _ O O
, _ O O
viel _ O O
leichter _ O O
, _ O O
allein _ O O
bei _ O O
einer _ O O
Commission _ O O
, _ O O
welche _ O O
so _ O O
wichtige _ O O
Interessen _ O O
, _ O O
so _ O O
wichtige _ O O
Verfassungsgesetze _ O O
in _ O O
Erwägung _ O O
zn _ O O
führen _ O O
hat _ O O
, _ O O
wird _ O O
das _ O O
Zusammenwirken _ O O
einer _ O O
größern _ O O
Anzahl _ O O
Mitglieder _ O O
, _ O O
welche _ O O
verschiedene _ O O
Anschauungen _ O O
zu _ O O
vertreten _ O O
haben _ O O
, _ O O
wohl _ O O
zweckmäßiger _ O O
sein _ O O
. _ O O

In _ O O
meinem _ O O
Antrage _ O O
können _ O O
sich _ O O
demnach _ O O
die _ O O
verschiedensten _ O O
Anschauungen _ O O
des _ O O
Hauses _ O O
vereinigen _ O O
. _ O O

Es _ O O
steht _ O O
noch _ O O
nicht _ O O
fest _ O O
, _ O O
in _ O O
welcher _ O O
Richtung _ O O
sich _ O O
der _ O O
Ausschuß _ O O
aussprechen _ O O
wird _ O O
, _ O O
das _ O O
wird _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
seiner _ O O
Erwägungen _ O O
sein _ O O
; _ O O
er _ O O
kann _ O O
den _ O O
von _ O O
einer _ O O
Seite _ O O
geäußerten _ O O
Hoffnungen _ O O
eben _ O O
so _ O O
Raum _ O O
gegeben _ O O
, _ O O
wie _ O O
den _ O O
von _ O O
der _ O O
andern _ O O
Seite _ O O
ausgesprochenen _ O O
Befürchtungen _ O O
, _ O O
er _ O O
kann _ O O
Beistinminngen _ O O
eben _ O O
so _ O O
gut _ O O
zum _ O O
Ausdrucke _ O O
bringen _ O O
, _ O O
wie _ O O
Verwahrungen _ O O
. _ O O

Um _ O O
offen _ O O
für _ O O
meine _ O O
Person _ O O
Farbe _ O O
zu _ O O
bekennen _ O O
, _ O O
sage _ O O
ich _ O O
, _ O O
daß _ O O
ich _ O O
auf _ O O
beiseite _ O O
Jener _ O O
stehe _ O O
, _ O O
welche _ O O
ernste _ O O
Besorgnisse _ O O
ausprechen _ O O
und _ O O
Abhilfe _ O O
eben _ O O
bei _ O O
Sr. _ O O
Majestät _ O O
dem _ O O
Kaiser _ O O
an _ O O
den _ O O
Stufen _ O O
des _ O O
Thrones _ O O
suchen _ O O
. _ O O

( _ O O
Abgeordneter _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
: _ O O
Hört _ O O
! _ O O
) _ O O

Ich _ O O
sage _ O O
dieses _ O O
hier _ O O
, _ O O
um _ O O
schon _ O O
heute _ O O
Farbe _ O O
zu _ O O
bekennen _ O O
; _ O O
meine _ O O
individuelle _ O O
Meinung _ O O
wird _ O O
aber _ O O
nur _ O O
dann _ O O
von _ O O
einigem _ O O
Werthe _ O O
und _ O O
von _ O O
Bedeutung _ O O
sein _ O O
, _ O O
wenn _ O O
auch _ O O
dieses _ O O
hohe _ O O
Haus _ O O
nach _ O O
gründlicher _ O O
Erwägung _ O O
sich _ O O
derselben _ O O
anschließen _ O O
will _ O O
. _ O O

In _ O O
diesem _ O O
Sinne _ O O
glaubte _ O O
ich _ O O
meinen _ O O
Antrag _ O O
begründen _ O O
und _ O O
denselben _ O O
der _ O O
Annahme _ O O
des _ O O
hohen _ O O
Hauses _ O O
empfehlen _ O O
zu _ O O
dürfen _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Schloißnigg _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
um _ O O
das _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O
. _ O O

( _ O O
wird _ O O
unterbrochen _ O O
vom _ O O
) _ O O

Präsidenten _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
über _ O O
den _ O O
vernommenen _ O O
Antrag _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

Ich _ O O
glaube _ O O
, _ O O
es _ O O
müßte _ O O
doch _ O O
ein _ O O
Antrag _ O O
gestellt _ O O
werden _ O O
, _ O O
daß _ O O
der _ O O
Antrag _ O O
Sr. _ O O
Excellenz _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
, _ O O
welcher _ O O
, _ O O
wenngleich _ O O
in _ O O
einen _ O O
Absatz _ O O
gefaßt _ O O
, _ O O
doch _ O O
aus _ O O
zwei _ O O
Theilen _ O O
, _ O O
wie _ O O
jener _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Bleiwcis _ O B-PER
, _ O O
besteht _ O O
, _ O O
in _ O O
zwei _ O O
Theilen _ O O
zu _ O O
Abstimmung _ O O
gebracht _ O O
werde _ O O
. _ O O

( _ O O
Rufe _ O O
: _ O O
Das _ O O
ist _ O O
schon _ O O
im _ O O
Antrage _ O O
ausgedrückt _ O O
. _ O O
) _ O O

Ich _ O O
bringe _ O O
also _ O O
, _ O O
da _ O O
die _ O O
Form _ O O
am _ O O
Ende _ O O
gleichgiltig _ O O
ist _ O O
, _ O O
den _ O O
Antrag _ O O
im _ O O
Ganzen _ O O
, _ O O
wie _ O O
er _ O O
gestellt _ O O
wurde _ O O
, _ O O
zur _ O O
Abstimmung _ O O
; _ O O
derselbe _ O O
lautet _ O O

( _ O O
liest _ O O
) _ O O
: _ O O

Der _ O O
hohe _ O O
Landtag _ O O
wolle _ O O
beschließen _ O O
! _ O O

„ _ O O
Es _ O O
sei _ O O
an _ O O
Grund _ O O
des _ O O
§ _ O O
. _ O O

19 _ O O
der _ O O
Landesordnung _ O O
ein _ O O
Ausschuß _ O O
von _ O O
sieben _ O O
Mitgliedern _ O O
zu _ O O
wählen _ O O
, _ O O
welcher _ O O
die _ O O
besondern _ O O
Rückwirkungen _ O O
des _ O O
Allerhöchsten _ O O
Patentes _ O O
von _ O O
20 _ O I-DATE
. _ O I-DATE

September _ O I-DATE
d. _ O I-DATE
J. _ O I-DATE
an _ O O
das _ O O
Wohl _ O O
des _ O O
Landes _ O O
zu _ O O
erwägen _ O O
, _ O O
darüber _ O O
dem _ O O
Landtage _ O O
Bericht _ O O
zu _ O O
erstatten _ O O
und _ O O
die _ O O
geeigneten _ O O
Anträge _ O O
zu _ O O
stellen _ O O
habe _ O O
. _ O O
" _ O O

Ich _ O O
bemerke _ O O
, _ O O
daß _ O O
dieser _ O O
Antrag _ O O
bereits _ O O
bei _ O O
der _ O O
ersten _ O O
Ankündigung _ O O
von _ O O
einer _ O O
hinreichenden _ O O
Anzahl _ O O
Mitglieder _ O O
unterstützt _ O O
worden _ O O
ist. _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
auch _ O O
hier _ O O
namentlich _ O O
abstimmen _ O O
lassen _ O O
, _ O O
und _ O O
bitte _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
Seiner _ O O
Excellenz _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O I-PER
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
, _ O O
" _ O O
jene _ O O
, _ O O
welche _ O O
dagegen _ O O
sind _ O O
, _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Nein _ O O
" _ O O
zu _ O O
antworten _ O O
. _ O O

( _ O O
Mit _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
" _ O O
stimmten _ O O
folgende _ O O
Herren _ O O
Abgeordnete _ O O
: _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
, _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
, _ O O
Brolich _ O B-PER
, _ O O
Derbitsch _ O B-PER
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
, _ O O
Gollob _ O B-PER
, _ O O
Guttman _ O B-PER
, _ O O
Jombart _ O B-PER
, _ O O
Kosler _ O B-PER
, _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
Mulley _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Recher _ O B-PER
, _ O O
Rndesch _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Skedl _ O B-PER
, _ O O
v. _ O B-PER
Strahl _ O I-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
, _ O O
v. _ O B-PER
Wurzbach _ O I-PER
. _ O O

— _ O O
Mit _ O O
„ _ O O
Nein _ O O
" _ O O
stimmten _ O O
: _ O O
Dr. _ O O
Bleiweis _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
, _ O O
Kapelle _ O B-PER
, _ O O
Klemenčič _ O B-PER
, _ O O
Koren _ O B-PER
, _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
, _ O O
Locker _ O B-PER
, _ O O
Obresa _ O B-PER
, _ O O
Rosman _ O B-PER
, _ O O
Zagorc _ O B-PER
, _ O O
Baron _ O O
Schloißnigg _ O B-PER
, _ O O
Svetcc _ O B-PER
, _ O O
Dechant _ O O
Toman _ O B-PER
, _ O O
Dr. _ O O
Toman _ O B-PER
und _ O O
Baron _ O O
Anton _ O B-PER
Zois _ O I-PER
. _ O O

Abwesend _ O O
waren _ O O
Seine _ O O
fürstbischöfliche _ O O
Gnaden _ O O
Doctor _ O O
Widmer _ O B-PER
und _ O O
Freiherr _ O O
v. _ O B-PER
Codelli _ O I-PER
, _ O O
Landeshauptmann _ O O
. _ O O
) _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Schriftführer _ O O
um _ O O
Mittheilung _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
dieser _ O O
Abstimmung _ O O
. _ O O

( _ O O
Nach _ O O
gemachter _ O O
Mittheilung _ O O
:) _ O O

Es _ O O
haben _ O O
32 _ O O
Abgeordnete _ O O
ihre _ O O
Stimmen _ O O
abgegeben _ O O
. _ O O

Nach _ O O
der _ O O
Angabe _ O O
des _ O O
Schriftführers _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
haben _ O O
17 _ O O
Herren _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Ja _ O O
" _ O O
und _ O O
15 _ O O
mit _ O O
„ _ O O
Nein _ O O
" _ O O
geantwortet _ O O
. _ O O

( _ O O
Zu _ O O
Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
gewendet _ O O
:) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Kromer _ O B-PER
, _ O O
die _ O O
Angabe _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
v. _ O B-PER
Langer _ O I-PER
zu _ O O
verificiren _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Sie _ O O
ist _ O O
ganz _ O O
richtig _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
Seiner _ O O
Excellenz _ O O
des _ O O
Herrn _ O O
Grafen _ O O
Auersperg _ O B-PER
ist _ O O
demnach _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Nach _ O O
dem _ O O
gefaßten _ O O
Beschlusse _ O O
wäre _ O O
jetzt _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
von _ O O
7 _ O O
Mitgliedern _ O O
für _ O O
diesen _ O O
Ausschuß _ O O
vorzunehmen _ O O
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
die _ O O
Herren _ O O
, _ O O
die _ O O
Wahl _ O O
sogleich _ O O
vorzunehmen _ O O
und _ O O
unterbreche _ O O
zu _ O O
diesem _ O O
Behufe _ O O
die _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

( _ O O
Die _ O O
Sitzung _ O O
wird _ O O
um _ O O
12 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
37 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
unterbrochen _ O O
. _ O O

— _ O O

Nach _ O O
Wiederaufnahme _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
um _ O O
12 _ O B-TIME
Uhr _ O I-TIME
55 _ O I-TIME
Minuten _ O I-TIME
:) _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Abgeordneten _ O O
Kromer _ O I-PER
um _ O O
Bekanntmachung _ O O
des _ O O
Resultates _ O O
der _ O O
Wahl _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Kromer _ O B-PER
: _ O O

Es _ O O
wurden _ O O
diesmal _ O O
nur _ O O
20 _ O O
Stimmzettel _ O O
abgegeben _ O O
. _ O O

Die _ O O
absolute _ O O
Majorität _ O O
beträgt _ O O
daher _ O O
11 _ O O
. _ O O

Diese _ O O
erhielten _ O O
Baron _ O O
Apfaltrern _ O B-PER
mit _ O O
19 _ O O
, _ O O
Seine _ O O
Excellenz _ O O
der _ O O
Herr _ O O
Graf _ O O
Auersperg _ O B-PER
mit _ O O
18 _ O O
, _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O B-PER
mit _ O O
18 _ O O
, _ O O
Deschmann _ O B-PER
mit _ O O
18 _ O O
, _ O O
Kromer _ O B-PER
mit _ O O
16 _ O O
, _ O O
die _ O O
Herren _ O O
Obresa _ O B-PER
und _ O O
Mulley _ O B-PER
jeder _ O O
mit _ O O
mit _ O O
14 _ O O
Stimmen _ O O
. _ O O

Es _ O O
erscheinen _ O O
demnach _ O O
diese _ O O
sieben _ O O
Herren _ O O
gewählt _ O O
. _ O O

Die _ O O
weiteren _ O O
Stimmen _ O O
sind _ O O
auf _ O O
eine _ O O
, _ O O
zwei _ O O
u. _ O O
s. _ O O
w. _ O O
zersplittert _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
, _ O O
daß _ O O
sich _ O O
das _ O O
verehrte _ O O
Comite _ O O
nach _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
constituiren _ O O
und _ O O
mir _ O O
das _ O O
Resultat _ O O
der _ O O
Constituirung _ O O
mittheilen _ O O
möge _ O O
. _ O O

Wir _ O O
kommen _ O O
nun _ O O
zum _ O O
fünften _ O O
Gegenstände _ O O
der _ O O
Tagesordnung _ O O
: _ O O
Vorlage _ O O
des _ O O
Grundentlastungs _ O O
- _ O O
Präliminare _ O O
für _ O O
das _ O O
Jahr _ O O
1866 _ O I-DATE
. _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
den _ O O
Herrn _ O O
Referenten _ O O
, _ O O
den _ O O
Vortrag _ O O
zu _ O O
beginnen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O I-PER
: _ O O

Meine _ O O
Herren _ O O
! _ O O

Das _ O O
Präliminare _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O I-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Verwaltungsjahr _ O O
1866 _ O I-DATE
wird _ O O
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
mit _ O O
dein _ O O
Antrage _ O O
vorgelegt _ O O
, _ O O
dasselbe _ O O
dem _ O O
Finanzausschüsse _ O I-ORG-U
zu _ O O
weitern _ O O
verfassungsmäßigen _ O O
Behandlung _ O O
zuzuweisen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
über _ O O
den _ O O
soeben _ O O
von _ O O
Herrn _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O I-PER
gestellten _ O O
Antrag _ O O
abzustimmen _ O O
. _ O O

Diejenigen _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
damit _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
daß _ O O
diese _ O O
Vorlage _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zugewiesen _ O O
werde _ O O
, _ O O
wollen _ O O
gefälligst _ O O
aufstehen _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Berichterstatter _ O O
Dr. _ O O
Suppan _ O I-PER
: _ O O

Ebenso _ O O
werden _ O O
die _ O O
Rechnungsabschlüsse _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O I-ORG-U
für _ O O
das _ O O
Verwaltungsjahr _ O O
1863 _ O I-DATE
und _ O O
das _ O O
Verwaltungsjahr _ O O
1864 _ O B-DATE
, _ O O
sowie _ O O
für _ O O
die _ O O
Monate _ O O
November _ O B-DATE
und _ O O
December _ O B-DATE
1864 _ O I-DATE
dem _ O O
hohen _ O O
Hause _ O O
gleichfalls _ O O
mit _ O O
dem _ O O
Antrage _ O O
vorgelegt _ O O
, _ O O
dieselben _ O O
dem _ O O
Finanzausschusse _ O I-ORG-U
zur _ O O
weitern _ O O
verfassungsmäßigen _ O O
Behandlung _ O O
zuzuweisen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Wünscht _ O O
Jemand _ O O
das _ O O
Wort _ O O
? _ O O

( _ O O
Nach _ O O
einer _ O O
Pause _ O O
:) _ O O

Wenn _ O O
nicht _ O O
, _ O O
so _ O O
bitte _ O O
ich _ O O
über _ O O
den _ O O
soeben _ O O
vernommenen _ O O
Antrag _ O O
abzustimmen _ O O
, _ O O
und _ O O
ich _ O O
ersuche _ O O
jene _ O O
Herren _ O O
, _ O O
welche _ O O
mit _ O O
demselben _ O O
einverstanden _ O O
sind _ O O
, _ O O
aufzustehen _ O O
. _ O O

( _ O O
Geschieht _ O O
. _ O O
) _ O O

Der _ O O
Antrag _ O O
ist _ O O
angenommen _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Costa _ O I-PER
: _ O O

Ich _ O O
bitte _ O O
um's _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Herr _ O O
Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
hat _ O O
das _ O O
Wort _ O O
. _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr. _ O O
Costa _ O B-PER
: _ O O

Ich _ O O
beantrage _ O O
den _ O O
Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

Ich _ O O
werde _ O O
dem _ O O
ausgesprochenen _ O O
Wunsche _ O O
entgegenkommen _ O O
und _ O O
bemerke _ O O
, _ O O
daß _ O O
die _ O O
nächste _ O O
Sitzung _ O O
Mittwoch _ O I-DATE
10 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
stattfindet _ O O
und _ O O
daß _ O O
das _ O O
Präsidium _ O O
auf _ O O
die _ O O
Tagesordnung _ O O
stellt _ O O
, _ O O
was _ O O
heute _ O O
nicht _ O O
erledigt _ O O
worden _ O O
ist _ O O
, _ O O
nämlich _ O O
: _ O O
Antrag _ O O
auf _ O O
Bewilligung _ O O
der _ O O
für _ O O
die _ O O
Nothleidenden _ O O
in _ O O
den _ O O
Bezirken _ O I-LOC
Laas _ O I-LOC
und _ O O
Senosetsch _ O B-LOC
aus _ O O
dem _ O O
Landesfonde _ O O
angewiesenen _ O O
1000 _ O O
fl _ O O
. _ O O

— _ O O

Vorlage _ O O
der _ O O
Baurechnung _ O O
über _ O O
die _ O O
in _ O O
Zivilspitale _ O O
vorgenommenen _ O O
Herstellungen _ O O
; _ O O
Präliminare _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O I-ORG-U
und _ O O
Subfondes _ O B-ORG-U
pro _ O O
1866 _ O I-DATE
; _ O O
Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Grundentlastungsfondes _ O I-ORG-U
pro _ O O
1863 _ O I-DATE
; _ O O

( _ O O
wird _ O O
unterbrochen _ O O
vom _ O O
) _ O O

Abg _ O O
. _ O O

Dr _ O O
Suppan _ O I-PER
: _ O O

Ist _ O O
ja _ O O
schon _ O O
heute _ O O
geschehen _ O O
. _ O O

Präsident _ O O
: _ O O

( _ O O
Fährt _ O O
fort _ O O
) _ O O

Rechnungsabschluß _ O O
des _ O O
Landesfondes _ O O
pro _ O O
1863 _ O I-DATE
; _ O O
Vortrag _ O O
wegen _ O O
Uebergabe _ O O
der _ O O
Glavar'schcn _ O O
Armenstiftung _ O O
; _ O O
Vorlage _ O O
der _ O O
Amtsinstruction _ O O
für _ O O
die _ O O
Landesbuchhaltung _ O O
; _ O O
endlich _ O O
Anträge _ O O
des _ O O
Landesausschusses _ O I-ORG-U
wegen _ O O
Categorisirung _ O O
der _ O O
Landes _ O O
- _ O O
und _ O O
Concurrenzstraßen _ O O
. _ O O

Die _ O O
Sitzung _ O O
ist _ O O
geschlossen _ O O
. _ O O

Schluß _ O O
der _ O O
Sitzung _ O O
1 _ O I-TIME
Uhr _ O I-TIME
Nachmittags _ O I-TIME
. _ O O

Druck _ O O
von _ O O
Ignaz _ O I-ORG
v. _ O I-ORG
Kleinmayr _ O I-ORG
& _ O I-ORG
Fedor _ O I-ORG
Bamberg _ O I-ORG
in _ O O
Laibach _ O I-LOC
. _ O O

Verlag _ O O
des _ O O
krain _ O I-ORG-U
. _ O I-ORG-U

Landes _ O I-ORG-U
- _ O I-ORG-U
Ausschusses _ O I-ORG-U
. _ O O

